{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17390,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - Especialidade: Divulga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8120}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica podem partir tanto de conceitos filos\u00f3ficos como base de sua organiza\u00e7\u00e3o interna, quanto serem representativos das necessidades pr\u00f3prias da biblioteca, entre outros fundamentos para estabelecimento de classes e subdivis\u00f5es.","provas":[{"id":14480,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - Especialidade: Divulga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica na \u00c1rea da Sa\u00fade","id":8120},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biblioteconomia-especialidade-divulgacao-cientifica-na-area-da-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - Especialidade: Divulga\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica na \u00c1rea da Sa\u00fade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":525422,"hashId":"4f48ffd09ae25fc1ab70da87809fd29d","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica podem partir tanto\r\nde conceitos filos\u00f3ficos como base de sua organiza\u00e7\u00e3o interna,\r\nquanto serem representativos das necessidades pr\u00f3prias da\r\nbiblioteca, entre outros fundamentos para estabelecimento de\r\nclasses e subdivis\u00f5es.<\/p>","resposta":1907990,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1907990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1907991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de princ\u00edpios de classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":275954,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de princ\u00edpios de classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/525422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A duplica\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica, isto \u00e9, o processo de replica\u00e7\u00e3o da mol\u00e9cula de DNA, ocorre durante a pr\u00f3fase.","provas":[{"id":14481,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525430,"hashId":"c1636bbd2a9e546896892bdb80f1ac3e","enunciado":"<p align=justify>A duplica\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica, isto \u00e9, o processo de replica\u00e7\u00e3o\r\nda mol\u00e9cula de DNA, ocorre durante a pr\u00f3fase.<\/p>","resposta":1908007,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o celular, julgue os itens a seguir.","id":275956,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o celular, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"N\u00facleo interf\u00e1sico e c\u00f3digo gen\u00e9tico","oab":false,"nome":"N\u00facleo interf\u00e1sico e c\u00f3digo gen\u00e9tico","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402563,"slug":"biologia-nucleo-interfasico-e-codigo-genetico"},{"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"}],"slug":"biologia\/525430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na meiose I ocorre segrega\u00e7\u00e3o dos cromossomos hom\u00f3logos e as crom\u00e1tides irm\u00e3s migram para o mesmo polo da c\u00e9lula.","provas":[{"id":14481,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525431,"hashId":"5b326ee33f9048b54418ec9b7924c8d8","enunciado":"<p align=justify>Na meiose I ocorre segrega\u00e7\u00e3o dos cromossomos hom\u00f3logos\r\ne as crom\u00e1tides irm\u00e3s migram para o mesmo polo da c\u00e9lula.<\/p>","resposta":1908008,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o celular, julgue os itens a seguir.","id":275956,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o celular, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"},{"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"}],"slug":"biologia\/525431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Transloca\u00e7\u00e3o equilibrada \u00e9 uma das causas do aumento na\nfrequ\u00eancia de n\u00e3o-disjun\u00e7\u00e3o mei\u00f3tica.","provas":[{"id":14481,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525434,"hashId":"0667c692f660963c7d28fbc3e5736f10","enunciado":"<p align=justify>Transloca\u00e7\u00e3o equilibrada \u00e9 uma das causas do aumento na\nfrequ\u00eancia de n\u00e3o-disjun\u00e7\u00e3o mei\u00f3tica.<\/p>","resposta":1908014,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A meiose \u00e9 um processo complexo e sujeito a erros na segrega\u00e7\u00e3o dos cromossomos. Esses erros podem levar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de gametas aneuploides. Com rela\u00e7\u00e3o aos erros de segrega\u00e7\u00e3o dos cromossomos julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275957,"enunciado":"<p align=justify>A meiose \u00e9 um processo complexo e sujeito a erros na segrega\u00e7\u00e3o\r\ndos cromossomos. Esses erros podem levar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de gametas\r\naneuploides. Com rela\u00e7\u00e3o aos erros de segrega\u00e7\u00e3o dos\r\ncromossomos julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"},{"nome_clean":"Mitose Meiose","oab":false,"nome":"Mitose Meiose","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402565,"slug":"biologia-mitose-meiose"}],"slug":"biologia\/525434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constri\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria do cromossomo corresponde ao centr\u00f4mero, regi\u00e3o onde \u00e9 encontrado o cinet\u00f3coro, estrutura proteica onde as fibras do fuso se ligam.","provas":[{"id":14481,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525442,"hashId":"3d8c32aa6db9eb71150e563f402d86b4","enunciado":"<p align=justify>A constri\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria do cromossomo corresponde ao\r\ncentr\u00f4mero, regi\u00e3o onde \u00e9 encontrado o cinet\u00f3coro, estrutura\r\nproteica onde as fibras do fuso se ligam.<\/p>","resposta":1908030,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde o s\u00e9culo XIX, muito antes que se descobrisse o papel dos cromossomos na transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas heredit\u00e1rias, j\u00e1 se estudava a morfologia dos corpos corados presentes no interior da c\u00e9lula, denominados cromossomos. At\u00e9 hoje, o estudo da morfologia dos cromossomos \u00e9 a base da citogen\u00e9tica. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e \u00e0 morfologia dos cromossomos de acordo com os conhecimentos atuais, julgue os itens que se seguem.","id":275959,"enunciado":"<p align=justify>Desde o s\u00e9culo XIX, muito antes que se descobrisse o papel dos\r\ncromossomos na transmiss\u00e3o das caracter\u00edsticas heredit\u00e1rias, j\u00e1 se\r\nestudava a morfologia dos corpos corados presentes no interior da\r\nc\u00e9lula, denominados cromossomos. At\u00e9 hoje, o estudo da\r\nmorfologia dos cromossomos \u00e9 a base da citogen\u00e9tica. Com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 estrutura e \u00e0 morfologia dos cromossomos de acordo com os\r\nconhecimentos atuais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"N\u00facleo interf\u00e1sico e c\u00f3digo gen\u00e9tico","oab":false,"nome":"N\u00facleo interf\u00e1sico e c\u00f3digo gen\u00e9tico","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402563,"slug":"biologia-nucleo-interfasico-e-codigo-genetico"},{"nome_clean":"Ciclo Celular","oab":false,"nome":"Ciclo Celular","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402564,"slug":"biologia-ciclo-celular"}],"slug":"biologia\/525442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os termos pseudodiploide e pseudotriploide s\u00e3o utilizados quando a constitui\u00e7\u00e3o cariot\u00edpica tem n\u00famero equivalente a um m\u00faltiplo do n\u00famero haploide, por\u00e9m \u00e9 anormal devido \u00e0 presen\u00e7a de rearranjos cromoss\u00f4micos num\u00e9ricos ou estruturais.","provas":[{"id":14481,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525455,"hashId":"56e8903ffc0b75ed078a6086cffb00a7","enunciado":"<p align=justify>Os termos pseudodiploide e pseudotriploide s\u00e3o utilizados\r\nquando a constitui\u00e7\u00e3o cariot\u00edpica tem n\u00famero equivalente a um\r\nm\u00faltiplo do n\u00famero haploide, por\u00e9m \u00e9 anormal devido \u00e0\r\npresen\u00e7a de rearranjos cromoss\u00f4micos num\u00e9ricos ou\r\nestruturais.<\/p>","resposta":1908056,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A nomenclatura cromoss\u00f4mica \u00e9 descrita considerando-se altera\u00e7\u00f5es de n\u00famero e estrutura. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classes de altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":275962,"enunciado":"<p align=justify>A nomenclatura cromoss\u00f4mica \u00e9 descrita considerando-se\r\naltera\u00e7\u00f5es de n\u00famero e estrutura. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s classes de\r\naltera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"N\u00facleo interf\u00e1sico e c\u00f3digo gen\u00e9tico","oab":false,"nome":"N\u00facleo interf\u00e1sico e c\u00f3digo gen\u00e9tico","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402563,"slug":"biologia-nucleo-interfasico-e-codigo-genetico"}],"slug":"biologia\/525455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"46,XX,ins(2)(p13q21q31) se refere a um cari\u00f3tipo feminino, sendo que o segmento 2p13 foi inserido entre os segmentos 2q21 e 2q31.","provas":[{"id":14481,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525463,"hashId":"e66305ff337551b2de775a4c923928f5","enunciado":"<p align=justify>46,XX,ins(2)(p13q21q31) se refere a um cari\u00f3tipo feminino,\r\nsendo que o segmento 2p13 foi inserido entre os segmentos\r\n2q21 e 2q31.<\/p>","resposta":1908073,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es cromoss\u00f4micas estruturais s\u00e3o o resultado de quebras que interrompem a descontinuidade de um ou mais cromossomos. Alguns pontos s\u00e3o mais suscept\u00edveis a quebras e d\u00e3o origem a rearranjos cromoss\u00f4micos ditos recorrentes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 descri\u00e7\u00e3o cariot\u00edpica dos rearranjos cromoss\u00f4micos estruturais e com base no ISCN (International System for Human Cytogenetic Nomenclature) 2009, julgue os itens de 76 a 80.","id":275964,"enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es cromoss\u00f4micas estruturais s\u00e3o o resultado de quebras\r\nque interrompem a descontinuidade de um ou mais cromossomos.\r\nAlguns pontos s\u00e3o mais suscept\u00edveis a quebras e d\u00e3o origem a\r\nrearranjos cromoss\u00f4micos ditos recorrentes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ndescri\u00e7\u00e3o cariot\u00edpica dos rearranjos cromoss\u00f4micos estruturais e\r\ncom base no ISCN (International System for Human Cytogenetic\r\nNomenclature) 2009, julgue os itens de 76 a 80.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/525463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A timidina e o brometo de et\u00eddeo s\u00e3o utilizados na cultura para obten\u00e7\u00e3o de cromossomos mais alongados.","provas":[{"id":14481,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525469,"hashId":"594ef58db09a79dccb7798f74f5ac362","enunciado":"<p align=justify>A timidina e o brometo de et\u00eddeo s\u00e3o utilizados na cultura para\r\nobten\u00e7\u00e3o de cromossomos mais alongados.<\/p>","resposta":1908084,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o de met\u00e1fases a partir de linf\u00f3citos de sangue perif\u00e9rico, \u00e9 necess\u00e1rio que haja crescimento celular em cultura. Ap\u00f3s a cultura, diferentes procedimentos permitem que haja met\u00e1fases em n\u00famero e qualidade suficientes para an\u00e1lise dos cromossomos. Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de cultura de linf\u00f3citos e obten\u00e7\u00e3o de met\u00e1fase, julgue os itens que se seguem.","id":275965,"enunciado":"<p align=justify>Para a obten\u00e7\u00e3o de met\u00e1fases a partir de linf\u00f3citos de sangue\r\nperif\u00e9rico, \u00e9 necess\u00e1rio que haja crescimento celular em cultura.\r\nAp\u00f3s a cultura, diferentes procedimentos permitem que haja\r\nmet\u00e1fases em n\u00famero e qualidade suficientes para an\u00e1lise dos\r\ncromossomos. Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de cultura de\r\nlinf\u00f3citos e obten\u00e7\u00e3o de met\u00e1fase, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/525469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa t\u00e9cnica permite a identifica\u00e7\u00e3o de rearranjos cromoss\u00f4micos balanceados.","provas":[{"id":14481,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8121},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-citogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Citogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":525475,"hashId":"9f5a84fadb39252e21c30e19cd0f76c2","enunciado":"<p align=justify>Essa t\u00e9cnica permite a identifica\u00e7\u00e3o de rearranjos\r\ncromoss\u00f4micos balanceados.<\/p>","resposta":1908097,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de hibrida\u00e7\u00e3o gen\u00f4mica comparativa \u00e9 uma t\u00e9cnica de citogen\u00e9tica molecular que visa a detec\u00e7\u00e3o de ganhos e perdas de DNA. Tem grande aplica\u00e7\u00e3o no estudo do c\u00e2ncer, principalmente na an\u00e1lise de tumores com rearranjos cromoss\u00f4micos complexos. A respeito dessa t\u00e9cnica, julgue os itens subsequentes.","id":275967,"enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de hibrida\u00e7\u00e3o gen\u00f4mica comparativa \u00e9 uma t\u00e9cnica de\r\ncitogen\u00e9tica molecular que visa a detec\u00e7\u00e3o de ganhos e perdas de\r\nDNA. Tem grande aplica\u00e7\u00e3o no estudo do c\u00e2ncer, principalmente\r\nna an\u00e1lise de tumores com rearranjos cromoss\u00f4micos complexos.\r\nA respeito dessa t\u00e9cnica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inicialmente, o sistema HLA era denominado HL-A, e dois genes eram conhecidos, LA e FOUR. Os genes LA e FOUR s\u00e3o hoje denominados HLA-A e HLA-B.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525491,"hashId":"e2c8377aeb53f3574ca8d942fba07dd7","enunciado":"<p align=justify>Inicialmente, o sistema HLA era denominado HL-A, e dois\r\ngenes eram conhecidos, LA e FOUR. Os genes LA e FOUR\r\ns\u00e3o hoje denominados HLA-A e HLA-B.<\/p>","resposta":1908128,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do hist\u00f3rico do complexo HLA, julgue os itens que se seguem.","id":275970,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14482\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do hist\u00f3rico do complexo HLA, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/525491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo com a tipifica\u00e7\u00e3o HLA-A*02010101, -A*020105, -B*070201, -B*1506, -Cw*010201 e -Cw*0320N) apresentar\u00e1 seis mol\u00e9culas de classe I cl\u00e1ssicas distintas em suas c\u00e9lulas som\u00e1ticas.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525499,"hashId":"b2fcb0dc200322e0d17e082de61eca64","enunciado":"<p align=justify>Um indiv\u00edduo com a tipifica\u00e7\u00e3o HLA-A*02010101,\r\n-A*020105, -B*070201, -B*1506, -Cw*010201 e\r\n-Cw*0320N) apresentar\u00e1 seis mol\u00e9culas de classe I cl\u00e1ssicas\r\ndistintas em suas c\u00e9lulas som\u00e1ticas.<\/p>","resposta":1908145,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os alelos G*01010101 e G*0103 diferem em pelo menos uma troca de base n\u00e3o sin\u00f4nima em um \u00e9xon, acarretando a troca de pelo menos um amino\u00e1cido entre as prote\u00ednas produzidas por ambos os alelos.","id":275972,"enunciado":"<p align=justify>Os alelos G*01010101 e G*0103 diferem em pelo menos uma\r\ntroca de base n\u00e3o sin\u00f4nima em um \u00e9xon, acarretando a troca de\r\npelo menos um amino\u00e1cido entre as prote\u00ednas produzidas por\r\nambos os alelos.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/525499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O locus HLA-B est\u00e1 localizado entre o gene HLA-A e HLA-C no cromossomo.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525503,"hashId":"e91f51021c6cc98a072d25a94d751b63","enunciado":"<p align=justify>O locus HLA-B est\u00e1 localizado entre o gene HLA-A e HLA-C\r\nno cromossomo.<\/p>","resposta":1908153,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O complexo HLA \u00e9 uma regi\u00e3o gen\u00f4mica de alta densidade g\u00eanica. Mais de 200 genes j\u00e1 foram identificados em uma regi\u00e3o gen\u00f4mica de aproximadamente 4 megabases. Com rela\u00e7\u00e3o aos genes do sistema HLA, julgue os itens seguintes.","id":275973,"enunciado":"<p align=justify>O complexo HLA \u00e9 uma regi\u00e3o gen\u00f4mica de alta densidade g\u00eanica.\r\nMais de 200 genes j\u00e1 foram identificados em uma regi\u00e3o gen\u00f4mica\r\nde aproximadamente 4 megabases. Com rela\u00e7\u00e3o aos genes do\r\nsistema HLA, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/525503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525519,"hashId":"0d7b7e9e15358a948b88b16c75c56384","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14482\/10.gif><\/P>","resposta":1908185,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 estrutura das mol\u00e9culas de classe I e II.","id":275976,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 estrutura das mol\u00e9culas de\r\nclasse I e II.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/525519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mol\u00e9culas de classe I s\u00e3o sintetizadas no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso, onde se associam a pept\u00eddios antig\u00eanicos em seus s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o a pept\u00eddeos.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525523,"hashId":"b35afbb0c221350dc5a6f84c8369e572","enunciado":"<p align=justify>As mol\u00e9culas de classe I s\u00e3o sintetizadas no ret\u00edculo\r\nendoplasm\u00e1tico rugoso, onde se associam a pept\u00eddios\r\nantig\u00eanicos em seus s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o a pept\u00eddeos.<\/p>","resposta":1908192,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da express\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas de classes I e II, julgue os itens que se seguem.","id":275977,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da express\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas de classes I e II,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/525523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mol\u00e9culas de classe II apresentam pept\u00eddios antig\u00eanicos aos linf\u00f3citos T CD4+ e s\u00e3o expressas predominantemente em algumas popula\u00e7\u00f5es celulares do sistema imunit\u00e1rio, incluindo linf\u00f3citos B, c\u00e9lulas T ativadas, macr\u00f3fagos e c\u00e9lulas dendr\u00edticas.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525525,"hashId":"1c07d9aebca8d8da75c156533976e7f3","enunciado":"<p align=justify>As mol\u00e9culas de classe II apresentam pept\u00eddios antig\u00eanicos aos\r\nlinf\u00f3citos T CD4+ e s\u00e3o expressas predominantemente em\r\nalgumas popula\u00e7\u00f5es celulares do sistema imunit\u00e1rio, incluindo\r\nlinf\u00f3citos B, c\u00e9lulas T ativadas, macr\u00f3fagos e c\u00e9lulas\r\ndendr\u00edticas.<\/p>","resposta":1908196,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da express\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas de classes I e II, julgue os itens que se seguem.","id":275977,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da express\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas de classes I e II,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/525525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mol\u00e9cula de classe I HLA-G apresenta distribui\u00e7\u00e3o restrita a determinados tecidos, n\u00e3o sendo expressa constitutivamente.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525526,"hashId":"8635ed54abc6ffed4c19e4ed43f6bdbe","enunciado":"<p align=justify>A mol\u00e9cula de classe I HLA-G apresenta distribui\u00e7\u00e3o restrita\r\na determinados tecidos, n\u00e3o sendo expressa constitutivamente.<\/p>","resposta":1908198,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da express\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas de classes I e II, julgue os itens que se seguem.","id":275977,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da express\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas de classes I e II,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/525526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos end\u00f3genos (via MHC de classe I) e ex\u00f3genos (via MHC de classe II) determina qual conjunto de c\u00e9lulas T responder\u00e1 ao ant\u00edgeno encontrado.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525529,"hashId":"c85d0bde19383e3d4eaae9df9e86d73a","enunciado":"<p align=justify>A apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos end\u00f3genos (via MHC de classe I)\r\ne ex\u00f3genos (via MHC de classe II) determina qual conjunto de\r\nc\u00e9lulas T responder\u00e1 ao ant\u00edgeno encontrado.<\/p>","resposta":1908204,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As mol\u00e9culas de HLA interagem e apresentam ant\u00edgenos, sendo essa fun\u00e7\u00e3o a base da sua import\u00e2ncia em transplantes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intera\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos por mol\u00e9culas, julgue os itens seguintes.","id":275978,"enunciado":"<p align=justify>As mol\u00e9culas de HLA interagem e apresentam ant\u00edgenos, sendo\r\nessa fun\u00e7\u00e3o a base da sua import\u00e2ncia em transplantes. Com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 intera\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos por mol\u00e9culas, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/525529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma mol\u00e9cula de classe I ou II apresenta uma \u00fanica fenda de liga\u00e7\u00e3o a pept\u00eddeos. Essa fenda, embora associada a apenas um pept\u00eddio, possui capacidade para acomodar uma variedade de pept\u00eddios diferentes.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525532,"hashId":"e46a5c0dc1fc4ea6b672a0ce849c7717","enunciado":"<p align=justify>Uma mol\u00e9cula de classe I ou II apresenta uma \u00fanica fenda de\r\nliga\u00e7\u00e3o a pept\u00eddeos. Essa fenda, embora associada a apenas um\r\npept\u00eddio, possui capacidade para acomodar uma variedade de\r\npept\u00eddios diferentes.<\/p>","resposta":1908210,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As mol\u00e9culas de HLA interagem e apresentam ant\u00edgenos, sendo essa fun\u00e7\u00e3o a base da sua import\u00e2ncia em transplantes. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intera\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos por mol\u00e9culas, julgue os itens seguintes.","id":275978,"enunciado":"<p align=justify>As mol\u00e9culas de HLA interagem e apresentam ant\u00edgenos, sendo\r\nessa fun\u00e7\u00e3o a base da sua import\u00e2ncia em transplantes. Com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 intera\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o de ant\u00edgenos por mol\u00e9culas, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/525532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudo de associa\u00e7\u00e3o \u00e9 a busca de correla\u00e7\u00e3o estat\u00edstica entre a presen\u00e7a de determinados alelos e(ou) gen\u00f3tipos e caracter\u00edsticas espec\u00edficas, como, por exemplo, doen\u00e7as.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525535,"hashId":"435f5f653ec4f1c0524d06455dc485c9","enunciado":"<p align=justify>Estudo de associa\u00e7\u00e3o \u00e9 a busca de correla\u00e7\u00e3o estat\u00edstica entre\r\na presen\u00e7a de determinados alelos e(ou) gen\u00f3tipos e\r\ncaracter\u00edsticas espec\u00edficas, como, por exemplo, doen\u00e7as.<\/p>","resposta":1908216,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"In\u00fameros estudos de associa\u00e7\u00e3o entre alelos e(ou) gen\u00f3tipos de diversos genes do sistema HLA j\u00e1 foram e est\u00e3o sendo realizados. Muitas doen\u00e7as, em especial doen\u00e7as autoimunes, j\u00e1 foram correlacionadas com a presen\u00e7a de variantes espec\u00edficas do complexo HLA. O alto \u00edndice de polimorfismo do complexo HLA torna este sistema ideal para diversas infer\u00eancias populacionais e de ancestralidade. Um exemplo disso \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de polimorfismos do sistema HLA para exclus\u00e3o de paternidade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica do sistema HLA e a estudos populacionais e de associa\u00e7\u00e3o envolvendo esse sistema, julgue os itens a seguir.","id":275979,"enunciado":"<p align=justify>In\u00fameros estudos de associa\u00e7\u00e3o entre alelos e(ou) gen\u00f3tipos de\r\ndiversos genes do sistema HLA j\u00e1 foram e est\u00e3o sendo realizados.\r\nMuitas doen\u00e7as, em especial doen\u00e7as autoimunes, j\u00e1 foram\r\ncorrelacionadas com a presen\u00e7a de variantes espec\u00edficas do\r\ncomplexo HLA. O alto \u00edndice de polimorfismo do complexo HLA\r\ntorna este sistema ideal para diversas infer\u00eancias populacionais e de\r\nancestralidade. Um exemplo disso \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de polimorfismos\r\ndo sistema HLA para exclus\u00e3o de paternidade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ngen\u00e9tica do sistema HLA e a estudos populacionais e de associa\u00e7\u00e3o\r\nenvolvendo esse sistema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/525535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para estudos de associa\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a compara\u00e7\u00e3o de, pelo menos, dois grupos distintos, como doentes e n\u00e3o doentes ou doentes com manifesta\u00e7\u00e3o grave e doentes com manifesta\u00e7\u00e3o branda, sendo que ao menos a ancestralidade de ambos os grupos deve ser equivalente.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525536,"hashId":"fa456ee5a938296a5526f6cad956a255","enunciado":"<p align=justify>Para estudos de associa\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a compara\u00e7\u00e3o de, pelo\r\nmenos, dois grupos distintos, como doentes e n\u00e3o doentes ou\r\ndoentes com manifesta\u00e7\u00e3o grave e doentes com manifesta\u00e7\u00e3o\r\nbranda, sendo que ao menos a ancestralidade de ambos os\r\ngrupos deve ser equivalente.<\/p>","resposta":1908218,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"In\u00fameros estudos de associa\u00e7\u00e3o entre alelos e(ou) gen\u00f3tipos de diversos genes do sistema HLA j\u00e1 foram e est\u00e3o sendo realizados. Muitas doen\u00e7as, em especial doen\u00e7as autoimunes, j\u00e1 foram correlacionadas com a presen\u00e7a de variantes espec\u00edficas do complexo HLA. O alto \u00edndice de polimorfismo do complexo HLA torna este sistema ideal para diversas infer\u00eancias populacionais e de ancestralidade. Um exemplo disso \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de polimorfismos do sistema HLA para exclus\u00e3o de paternidade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica do sistema HLA e a estudos populacionais e de associa\u00e7\u00e3o envolvendo esse sistema, julgue os itens a seguir.","id":275979,"enunciado":"<p align=justify>In\u00fameros estudos de associa\u00e7\u00e3o entre alelos e(ou) gen\u00f3tipos de\r\ndiversos genes do sistema HLA j\u00e1 foram e est\u00e3o sendo realizados.\r\nMuitas doen\u00e7as, em especial doen\u00e7as autoimunes, j\u00e1 foram\r\ncorrelacionadas com a presen\u00e7a de variantes espec\u00edficas do\r\ncomplexo HLA. O alto \u00edndice de polimorfismo do complexo HLA\r\ntorna este sistema ideal para diversas infer\u00eancias populacionais e de\r\nancestralidade. Um exemplo disso \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de polimorfismos\r\ndo sistema HLA para exclus\u00e3o de paternidade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ngen\u00e9tica do sistema HLA e a estudos populacionais e de associa\u00e7\u00e3o\r\nenvolvendo esse sistema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/525536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desequil\u00edbrio de liga\u00e7\u00e3o \u00e9 a cossegrega\u00e7\u00e3o entre uma dada caracter\u00edstica e uma regi\u00e3o do genoma. Essa an\u00e1lise \u00e9 realizada com a utiliza\u00e7\u00e3o de heredogramas de grandes dimens\u00f5es.","provas":[{"id":14482,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8281},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"},{"id":14650,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea","id":8282},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-imunogenetica-aplicada-ao-transplante-de-medula-ossea","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: Imunogen\u00e9tica aplicada ao Transplante de Medula \u00d3ssea - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":525538,"hashId":"02b8c44890e7f8bf678750524d7d1399","enunciado":"<p align=justify>Desequil\u00edbrio de liga\u00e7\u00e3o \u00e9 a cossegrega\u00e7\u00e3o entre uma dada\r\ncaracter\u00edstica e uma regi\u00e3o do genoma. Essa an\u00e1lise \u00e9 realizada\r\ncom a utiliza\u00e7\u00e3o de heredogramas de grandes dimens\u00f5es.<\/p>","resposta":1908223,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"In\u00fameros estudos de associa\u00e7\u00e3o entre alelos e(ou) gen\u00f3tipos de diversos genes do sistema HLA j\u00e1 foram e est\u00e3o sendo realizados. Muitas doen\u00e7as, em especial doen\u00e7as autoimunes, j\u00e1 foram correlacionadas com a presen\u00e7a de variantes espec\u00edficas do complexo HLA. O alto \u00edndice de polimorfismo do complexo HLA torna este sistema ideal para diversas infer\u00eancias populacionais e de ancestralidade. Um exemplo disso \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de polimorfismos do sistema HLA para exclus\u00e3o de paternidade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica do sistema HLA e a estudos populacionais e de associa\u00e7\u00e3o envolvendo esse sistema, julgue os itens a seguir.","id":275979,"enunciado":"<p align=justify>In\u00fameros estudos de associa\u00e7\u00e3o entre alelos e(ou) gen\u00f3tipos de\r\ndiversos genes do sistema HLA j\u00e1 foram e est\u00e3o sendo realizados.\r\nMuitas doen\u00e7as, em especial doen\u00e7as autoimunes, j\u00e1 foram\r\ncorrelacionadas com a presen\u00e7a de variantes espec\u00edficas do\r\ncomplexo HLA. O alto \u00edndice de polimorfismo do complexo HLA\r\ntorna este sistema ideal para diversas infer\u00eancias populacionais e de\r\nancestralidade. Um exemplo disso \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de polimorfismos\r\ndo sistema HLA para exclus\u00e3o de paternidade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ngen\u00e9tica do sistema HLA e a estudos populacionais e de associa\u00e7\u00e3o\r\nenvolvendo esse sistema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/525538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coleta de sangue venoso por pun\u00e7\u00e3o pode ser realizada com o paciente deitado ou sentado, sendo importante que ele esteja em uma dessas posi\u00e7\u00f5es h\u00e1 pelo menos 10 minutos.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525548,"hashId":"db1721ace13c4e156ee2e3f397977432","enunciado":"<p align=justify>A coleta de sangue venoso por pun\u00e7\u00e3o pode ser realizada com\r\no paciente deitado ou sentado, sendo importante que ele esteja\r\nem uma dessas posi\u00e7\u00f5es h\u00e1 pelo menos 10 minutos.<\/p>","resposta":1908242,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos de preparo, coleta e transporte de amostras referentes a an\u00e1lises cl\u00ednicas, julgue os itens a seguir.","id":275982,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos de preparo, coleta e transporte de\r\namostras referentes a an\u00e1lises cl\u00ednicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma forma eficiente e segura de armazenar c\u00f3pias de seguran\u00e7a dos dados laboratoriais \u00e9 o uso de equipamentos conhecidos como mem\u00f3ria cache.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525560,"hashId":"5bab297c5f9e1de4c19da02d7d8d64fe","enunciado":"<p align=justify>Uma forma eficiente e segura de armazenar c\u00f3pias de\r\nseguran\u00e7a dos dados laboratoriais \u00e9 o uso de equipamentos\r\nconhecidos como mem\u00f3ria cache.<\/p>","resposta":1908267,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos de sistemas de informa\u00e7\u00e3o laboratorial, julgue os itens de 54 a 58.","id":275984,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos de sistemas de informa\u00e7\u00e3o laboratorial,\r\njulgue os itens de 54 a 58.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro de dados do paciente, a capta\u00e7\u00e3o manual ou direta de resultados de equipamentos e o processamento de alguns testes estat\u00edsticos e de controle de qualidade s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es comumente encontradas nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o laboratorial.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525563,"hashId":"4119132b5a565891d1cc466bb76a548f","enunciado":"<p align=justify>O registro de dados do paciente, a capta\u00e7\u00e3o manual ou direta\r\nde resultados de equipamentos e o processamento de alguns\r\ntestes estat\u00edsticos e de controle de qualidade s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es\r\ncomumente encontradas nos sistemas de informa\u00e7\u00e3o\r\nlaboratorial.<\/p>","resposta":1908272,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos de sistemas de informa\u00e7\u00e3o laboratorial, julgue os itens de 54 a 58.","id":275984,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos de sistemas de informa\u00e7\u00e3o laboratorial,\r\njulgue os itens de 54 a 58.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/525563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se planejar a seguran\u00e7a de um sistema de informa\u00e7\u00e3o laboratorial \u00e9 suficiente que se tomem precau\u00e7\u00f5es para evitar a perda de dados.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525564,"hashId":"f8eb89b9c30284d2aba823e22e29a894","enunciado":"<p align=justify>Ao se planejar a seguran\u00e7a de um sistema de informa\u00e7\u00e3o\r\nlaboratorial \u00e9 suficiente que se tomem precau\u00e7\u00f5es para evitar\r\na perda de dados.<\/p>","resposta":1908275,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos de sistemas de informa\u00e7\u00e3o laboratorial, julgue os itens de 54 a 58.","id":275984,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos de sistemas de informa\u00e7\u00e3o laboratorial,\r\njulgue os itens de 54 a 58.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/525564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados relatados n\u00e3o s\u00e3o suficientes para se avaliar a linearidade do m\u00e9todo.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525567,"hashId":"30d213c3213901c276a4c96769c803f3","enunciado":"<p align=justify>Os dados relatados n\u00e3o s\u00e3o suficientes para se avaliar a\r\nlinearidade do m\u00e9todo.<\/p>","resposta":1908280,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os seguintes resultados obtidos de um m\u00e9todo para dosagem de uma determinada subst\u00e2ncia e avaliado ao se utilizar como analito uma solu\u00e7\u00e3o conhecida, contendo exatamente 20 mg\/mL da subst\u00e2ncia a ser dosada, submetida seis vezes \u00e0 mesma dosagem, sendo tr\u00eas em cada dia, ap\u00f3s limpeza do sistema; primeiro dia: 30,01 mg\/mL; 30,02 mg\/mL e 29,99 mg\/mL em cada an\u00e1lise; segundo dia: 27,02 mg\/mL; 27,03 mg\/mL e 27,04 mg\/mL. Com base nos dados descritos, julgue os itens que se seguem.","id":275985,"enunciado":"<P>Considere os seguintes resultados obtidos de um m\u00e9todo para dosagem de uma determinada subst\u00e2ncia e avaliado ao se utilizar como analito uma solu\u00e7\u00e3o conhecida, contendo exatamente 20 mg\/mL da subst\u00e2ncia a ser dosada, submetida seis vezes \u00e0 mesma dosagem, sendo tr\u00eas em cada dia, ap\u00f3s limpeza do sistema; primeiro dia: 30,01 mg\/mL; 30,02 mg\/mL e 29,99 mg\/mL em cada an\u00e1lise; segundo dia: 27,02 mg\/mL; 27,03 mg\/mL e 27,04 mg\/mL.<\/P>\r\n<P> Com base nos dados descritos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de Lowry e do biureto s\u00e3o adequados \u00e0 dosagem de prote\u00ednas na amostra descrita.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525579,"hashId":"01d9047ddfc697666baddd3d43b75b9e","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00e9todos de Lowry e do biureto s\u00e3o adequados \u00e0 dosagem\r\nde prote\u00ednas na amostra descrita.<\/p>","resposta":1908305,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um paciente com suspeita de meningite infecciosa foi submetido \u00e0 pun\u00e7\u00e3o lombar e coleta de LCR para an\u00e1lises laboratoriais. Considerando tal situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":275989,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um paciente com suspeita de meningite infecciosa foi\r\nsubmetido \u00e0 pun\u00e7\u00e3o lombar e coleta de LCR para an\u00e1lises\r\nlaboratoriais. Considerando tal situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dosagem de glicose no LCR fornece dados significativos para a avalia\u00e7\u00e3o do paciente em quest\u00e3o.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525580,"hashId":"ecf0befa07af36ef0e4a35b669965707","enunciado":"<p align=justify>A dosagem de glicose no LCR fornece dados significativos\r\npara a avalia\u00e7\u00e3o do paciente em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":1908306,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um paciente com suspeita de meningite infecciosa foi submetido \u00e0 pun\u00e7\u00e3o lombar e coleta de LCR para an\u00e1lises laboratoriais. Considerando tal situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":275989,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um paciente com suspeita de meningite infecciosa foi\r\nsubmetido \u00e0 pun\u00e7\u00e3o lombar e coleta de LCR para an\u00e1lises\r\nlaboratoriais. Considerando tal situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) desse indiv\u00edduo \u00e9 menor que 120 fL.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525582,"hashId":"ad06a2c1e097f8aa3d97e6f6c23f79cf","enunciado":"<p align=justify>O volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) desse indiv\u00edduo \u00e9 menor\r\nque 120 fL.<\/p>","resposta":1908310,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As an\u00e1lises laboratoriais do sangue de um paciente adulto, do sexo masculino, mostraram os seguintes resultados: hemat\u00f3crito de 0,45; contagem de eritr\u00f3citos de 5 \u00d7 1012 eritr\u00f3citos\/L; dosagem de hemoglobina de 150 g\/L. Em rela\u00e7\u00e3o a esses dados, julgue os itens a seguir.","id":275990,"enunciado":"<p align=justify>As an\u00e1lises laboratoriais do sangue de um paciente adulto, do sexo\r\nmasculino, mostraram os seguintes resultados: hemat\u00f3crito de 0,45;\r\ncontagem de eritr\u00f3citos de 5 \u00d7 1012 eritr\u00f3citos\/L; dosagem de\r\nhemoglobina de 150 g\/L. Em rela\u00e7\u00e3o a esses dados, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A citometria de fluxo \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite avaliar a presen\u00e7a de marcadores fluorescentes tanto na superf\u00edcie quanto no interior de c\u00e9lulas.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525595,"hashId":"49b732f4a5189cb5afc04d704d28aafe","enunciado":"<p align=justify>A citometria de fluxo \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite avaliar a\r\npresen\u00e7a de marcadores fluorescentes tanto na superf\u00edcie\r\nquanto no interior de c\u00e9lulas.<\/p>","resposta":1908336,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos da resposta imune celular e sua avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":275992,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos da resposta imune celular e sua avalia\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se de microrganismo beta-hemol\u00edtico capaz de causar endocardite.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525597,"hashId":"6946502b5c4ce987e12be7b0d7d6169a","enunciado":"<p align=justify>Trata-se de microrganismo beta-hemol\u00edtico capaz de causar\r\nendocardite.<\/p>","resposta":1908340,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na an\u00e1lise de microrganismos provenientes de um s\u00edtio infectado em um paciente foram detectadas as seguintes caracter\u00edsticas: I apresentam-se arroxeados ap\u00f3s colora\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo de Gram; II ao serem colocados em contato com per\u00f3xido de hidrog\u00eanio, n\u00e3o ouve forma\u00e7\u00e3o de bolhas; III em meio de cultura contendo sangue eram capazes de causar halo de hem\u00f3lise completa em volta das col\u00f4nias; IV n\u00e3o hidrolizam PYR (l-pirrolidonil-beta-naftilamida); V s\u00e3o capazes de hidrolisar o \u00e1cido hip\u00farico. Com base nas caracter\u00edsticas descritas, julgue os itens que se seguem.","id":275993,"enunciado":"<P align=justify>Na an\u00e1lise de microrganismos provenientes de um s\u00edtio infectado em um paciente foram detectadas as seguintes caracter\u00edsticas: <\/P>\r\n<P align=justify>I apresentam-se arroxeados ap\u00f3s colora\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo de Gram; <\/P>\r\n<P align=justify>II ao serem colocados em contato com per\u00f3xido de hidrog\u00eanio, n\u00e3o ouve forma\u00e7\u00e3o de bolhas; <\/P>\r\n<P align=justify>III em meio de cultura contendo sangue eram capazes de causar halo de hem\u00f3lise completa em volta das col\u00f4nias; <\/P>\r\n<P align=justify>IV n\u00e3o hidrolizam PYR (l-pirrolidonil-beta-naftilamida); <\/P>\r\n<P align=justify>V s\u00e3o capazes de hidrolisar o \u00e1cido hip\u00farico. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas caracter\u00edsticas descritas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":"biologia\/525597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esp\u00e9cie mais prov\u00e1vel para o microrganismo em an\u00e1lise \u00e9 S.pyogenes.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525600,"hashId":"f0cd622ab6d8a242469e91e8ea5887e8","enunciado":"<p align=justify>A esp\u00e9cie mais prov\u00e1vel para o microrganismo em an\u00e1lise \u00e9\r\nS.pyogenes.<\/p>","resposta":1908347,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na an\u00e1lise de microrganismos provenientes de um s\u00edtio infectado em um paciente foram detectadas as seguintes caracter\u00edsticas: I apresentam-se arroxeados ap\u00f3s colora\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo de Gram; II ao serem colocados em contato com per\u00f3xido de hidrog\u00eanio, n\u00e3o ouve forma\u00e7\u00e3o de bolhas; III em meio de cultura contendo sangue eram capazes de causar halo de hem\u00f3lise completa em volta das col\u00f4nias; IV n\u00e3o hidrolizam PYR (l-pirrolidonil-beta-naftilamida); V s\u00e3o capazes de hidrolisar o \u00e1cido hip\u00farico. Com base nas caracter\u00edsticas descritas, julgue os itens que se seguem.","id":275993,"enunciado":"<P align=justify>Na an\u00e1lise de microrganismos provenientes de um s\u00edtio infectado em um paciente foram detectadas as seguintes caracter\u00edsticas: <\/P>\r\n<P align=justify>I apresentam-se arroxeados ap\u00f3s colora\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo de Gram; <\/P>\r\n<P align=justify>II ao serem colocados em contato com per\u00f3xido de hidrog\u00eanio, n\u00e3o ouve forma\u00e7\u00e3o de bolhas; <\/P>\r\n<P align=justify>III em meio de cultura contendo sangue eram capazes de causar halo de hem\u00f3lise completa em volta das col\u00f4nias; <\/P>\r\n<P align=justify>IV n\u00e3o hidrolizam PYR (l-pirrolidonil-beta-naftilamida); <\/P>\r\n<P align=justify>V s\u00e3o capazes de hidrolisar o \u00e1cido hip\u00farico. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas caracter\u00edsticas descritas, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"nome_clean":"Reino Monera","oab":false,"nome":"Reino Monera","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408618,"slug":"biologia-reino-monera"}],"slug":"biologia\/525600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de PCR \u00e9 utilizada para sintetizar pequenos fragmentos de \u00e1cido nucleico em situa\u00e7\u00f5es nas quais n\u00e3o se disp\u00f5e de uma amostra de tal \u00e1cido, por\u00e9m sua sequ\u00eancia \u00e9 conhecida.","provas":[{"id":14483,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8265},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14639,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8266},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-biomedicina-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Biomedicina - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14640,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8267},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farm\u00e1cia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"},{"id":14641,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":8268},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-farmacologia-especialidade-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Farmacologia - Especialidade: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":525602,"hashId":"39861c54c54f6a1775464ae59523773b","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de PCR \u00e9 utilizada para sintetizar pequenos\r\nfragmentos de \u00e1cido nucleico em situa\u00e7\u00f5es nas quais n\u00e3o se\r\ndisp\u00f5e de uma amostra de tal \u00e1cido, por\u00e9m sua sequ\u00eancia \u00e9\r\nconhecida.<\/p>","resposta":1908351,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1908350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1908351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as t\u00e9cnicas de biologia molecular aplicadas a m\u00e9todos de diagn\u00f3stico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275994,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as t\u00e9cnicas de biologia molecular aplicadas a\r\nm\u00e9todos de diagn\u00f3stico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/525602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 crian\u00e7a submetida \u00e0 craniotomia supratentorial, recomenda-se a posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburg.","provas":[{"id":14519,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527218,"hashId":"ab4727e21f5a0feab7f15254c6249f51","enunciado":"<p align=justify>Na assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 crian\u00e7a submetida \u00e0\r\ncraniotomia supratentorial, recomenda-se a posi\u00e7\u00e3o de\r\nTrendelemburg.<\/p>","resposta":1911948,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1911947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1911948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfermeiro que atua na cl\u00ednica oncol\u00f3gica pedi\u00e1trica precisa ter o dom\u00ednio do conte\u00fado relacionado aos tumores s\u00f3lidos mais freq\u00fcentes na inf\u00e2ncia. Acerca dos tumores infantis, julgue os itens subsequentes.","id":276384,"enunciado":"<p align=justify>O enfermeiro que atua na cl\u00ednica oncol\u00f3gica pedi\u00e1trica precisa ter\r\no dom\u00ednio do conte\u00fado relacionado aos tumores s\u00f3lidos mais\r\nfreq\u00fcentes na inf\u00e2ncia. Acerca dos tumores infantis, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os neuroblastomas desenvolvem-se a partir do tecido da crista neural embrion\u00e1ria e podem surgir em qualquer lugar ao longo do eixo cr\u00e2nio-espinhal. Nesses tumores abdominais, h\u00e1 presen\u00e7a de massa irregular, firme e indolor, confinada a um flanco.","provas":[{"id":14519,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527219,"hashId":"7a8c4ed21a0f6d5e029d636ec9a97cb5","enunciado":"<p align=justify>Os neuroblastomas desenvolvem-se a partir do tecido da crista\r\nneural embrion\u00e1ria e podem surgir em qualquer lugar ao longo\r\ndo eixo cr\u00e2nio-espinhal. Nesses tumores abdominais, h\u00e1\r\npresen\u00e7a de massa irregular, firme e indolor, confinada a um\r\nflanco.<\/p>","resposta":1911950,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1911949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1911950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfermeiro que atua na cl\u00ednica oncol\u00f3gica pedi\u00e1trica precisa ter o dom\u00ednio do conte\u00fado relacionado aos tumores s\u00f3lidos mais freq\u00fcentes na inf\u00e2ncia. Acerca dos tumores infantis, julgue os itens subsequentes.","id":276384,"enunciado":"<p align=justify>O enfermeiro que atua na cl\u00ednica oncol\u00f3gica pedi\u00e1trica precisa ter\r\no dom\u00ednio do conte\u00fado relacionado aos tumores s\u00f3lidos mais\r\nfreq\u00fcentes na inf\u00e2ncia. Acerca dos tumores infantis, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os meduloblastomas s\u00e3o tumores altamente malignos de crescimento r\u00e1pido, que, com frequ\u00eancia, se difundem pelo sistema nervoso por via liqu\u00f3rica, emitindo met\u00e1stases para a medula espinhal e meninges. Geralmente ocorre uma hidrocefalia obstrutiva precoce e com os seguintes sintomas: cefaleia, letargia, v\u00f4mitos e ataxia.","provas":[{"id":14519,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527222,"hashId":"f23afbefdb03c359043d012c25a40d18","enunciado":"<p align=justify>Os meduloblastomas s\u00e3o tumores altamente malignos de\r\ncrescimento r\u00e1pido, que, com frequ\u00eancia, se difundem pelo\r\nsistema nervoso por via liqu\u00f3rica, emitindo met\u00e1stases para a\r\nmedula espinhal e meninges. Geralmente ocorre uma\r\nhidrocefalia obstrutiva precoce e com os seguintes sintomas:\r\ncefaleia, letargia, v\u00f4mitos e ataxia.<\/p>","resposta":1911955,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1911955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1911956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tumores cerebrais prim\u00e1rios da inf\u00e2ncia s\u00e3o muito frequentes, embora sejam superados pelas leucemias. A respeito do assunto abordado no texto, julgue os itens que se seguem.","id":276385,"enunciado":"<p align=justify>Os tumores cerebrais prim\u00e1rios da inf\u00e2ncia s\u00e3o muito frequentes,\r\nembora sejam superados pelas leucemias. A respeito do assunto\r\nabordado no texto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O medicamento antineopl\u00e1sico deve ser readministrado antes que ocorra a retomada do crescimento tumoral, por\u00e9m o intervalo entre as aplica\u00e7\u00f5es se baseia na recupera\u00e7\u00e3o dos tecidos normais. Em geral, as c\u00e9lulas normais se regeneram mais rapidamente do que as malignas.","provas":[{"id":14519,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527232,"hashId":"ca9bf8929239baeecefc6218504851fb","enunciado":"<p align=justify>O medicamento antineopl\u00e1sico deve ser readministrado antes\r\nque ocorra a retomada do crescimento tumoral, por\u00e9m o\r\nintervalo entre as aplica\u00e7\u00f5es se baseia na recupera\u00e7\u00e3o dos\r\ntecidos normais. Em geral, as c\u00e9lulas normais se regeneram\r\nmais rapidamente do que as malignas.<\/p>","resposta":1911975,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1911975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1911976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As drogas antineopl\u00e1sicas geralmente s\u00e3o aplicadas por via endovenosa, utilizando-se de pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica ou cateter intravenoso central. Julgue os itens seguintes quanto aos procedimentos de enfermagem para a ministra\u00e7\u00e3o de drogas antineopl\u00e1sicas","id":276389,"enunciado":"<p align=justify>As drogas antineopl\u00e1sicas geralmente s\u00e3o aplicadas por via\r\nendovenosa, utilizando-se de pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica ou cateter\r\nintravenoso central. Julgue os itens seguintes quanto aos\r\nprocedimentos de enfermagem para a ministra\u00e7\u00e3o de drogas\r\nantineopl\u00e1sicas<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rabdomiossarcoma \u00e9 o sarcoma de tecidos moles mais comum em crian\u00e7as, sendo mais observado em menores de cinco anos. O exame da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o revela, \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, uma massa endurecida e indolor.","provas":[{"id":14519,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527234,"hashId":"e03702c587ba395caaf9230735b4eaf3","enunciado":"<p align=justify>O rabdomiossarcoma \u00e9 o sarcoma de tecidos moles mais\r\ncomum em crian\u00e7as, sendo mais observado em menores de\r\ncinco anos. O exame da cabe\u00e7a e do pesco\u00e7o revela, \u00e0\r\npalpa\u00e7\u00e3o, uma massa endurecida e indolor.<\/p>","resposta":1911979,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1911979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1911980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca rabdomiosarcomas, que s\u00e3o neoplasias malignas que se originam do tecido mesenquimatoso primitivo.","id":276390,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca rabdomiosarcomas, que s\u00e3o\r\nneoplasias malignas que se originam do tecido mesenquimatoso\r\nprimitivo.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fator estimulador de col\u00f4nias deve ser utilizado concomitante com quimioterapia ou radioterapia.","provas":[{"id":14519,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527243,"hashId":"6a2c468765b30196b568816cb2530c7b","enunciado":"<p align=justify>O fator estimulador de col\u00f4nias deve ser utilizado\r\nconcomitante com quimioterapia ou radioterapia.<\/p>","resposta":1911998,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1911997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1911998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fatores hematopoi\u00e9ticos de crescimento, que ocupam atualmente um lugar destacado no tratamento do c\u00e2ncer, julgue os itens seguintes.","id":276393,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os fatores hematopoi\u00e9ticos de crescimento, que\r\nocupam atualmente um lugar destacado no tratamento do c\u00e2ncer,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geralmente, no per\u00edodo de reca\u00edda, as pessoas se comportam como por ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico, \u00e9 uma fase cr\u00edtica, pois a exacerba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, concomitantemente com os agravos psicol\u00f3gicos, s\u00e3o fontes de inseguran\u00e7a para a fam\u00edlia e crian\u00e7a.","provas":[{"id":14519,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527244,"hashId":"aaa45a8288bdc18ea7a24c357b8a2aad","enunciado":"<p align=justify>Geralmente, no per\u00edodo de reca\u00edda, as pessoas se comportam\r\ncomo por ocasi\u00e3o do diagn\u00f3stico, \u00e9 uma fase cr\u00edtica, pois a\r\nexacerba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, concomitantemente com os agravos\r\npsicol\u00f3gicos, s\u00e3o fontes de inseguran\u00e7a para a fam\u00edlia e\r\ncrian\u00e7a.<\/p>","resposta":1911999,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1911999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em alguns casos de oncologia pedi\u00e1trica, muito tempo depois do t\u00e9rmino do tratamento, pode acontecer uma reca\u00edda da doen\u00e7a. O momento da reca\u00edda requer uma reavalia\u00e7\u00e3o do tratamento e da possibilidade do paciente sobreviver. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":276394,"enunciado":"<p align=justify>Em alguns casos de oncologia pedi\u00e1trica, muito tempo depois do\r\nt\u00e9rmino do tratamento, pode acontecer uma reca\u00edda da doen\u00e7a. O\r\nmomento da reca\u00edda requer uma reavalia\u00e7\u00e3o do tratamento e da\r\npossibilidade do paciente sobreviver. Acerca desse assunto, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de hemoderivados deleucotizados e irradiados em pacientes oncol\u00f3gicos tem como finalidade evitar rea\u00e7\u00f5es transfusionais e infec\u00e7\u00f5es por citomegalov\u00edrus.","provas":[{"id":14519,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria","id":8153},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncopediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527246,"hashId":"13c2a4ec8de5b9cd7d1d1cb140c3f40c","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de hemoderivados deleucotizados e irradiados em\r\npacientes oncol\u00f3gicos tem como finalidade evitar rea\u00e7\u00f5es\r\ntransfusionais e infec\u00e7\u00f5es por citomegalov\u00edrus.<\/p>","resposta":1912003,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem a respeito de hemocomponentes, que s\u00e3o todos os produtos hemoter\u00e1picos obtidos do sangue total mediante processamentos f\u00edsicos como a centrifuga\u00e7\u00e3o, congelamentos diferenciais ou ambos.","id":276395,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem a respeito de hemocomponentes, que\r\ns\u00e3o todos os produtos hemoter\u00e1picos obtidos do sangue total\r\nmediante processamentos f\u00edsicos como a centrifuga\u00e7\u00e3o,\r\ncongelamentos diferenciais ou ambos.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As cirurgias oncol\u00f3gicas n\u00e3o podem ser realizadas em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, pois podem comprometer a integralidade do tecido afetado.","provas":[{"id":14520,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527251,"hashId":"d3476963db02962ff059c81752e75ba2","enunciado":"<p align=justify>As cirurgias oncol\u00f3gicas n\u00e3o podem ser realizadas em\r\nsitua\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, pois podem comprometer a\r\nintegralidade do tecido afetado.<\/p>","resposta":1912014,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912013,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912014,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cirurgia \u00e9 a forma de tratamento mais antigo para o c\u00e2ncer dos pacientes, tendo sido a \u00fanica utilizada at\u00e9 poucas d\u00e9cadas. Apesar de existirem novos m\u00e9todos de tratamento, essa ainda continua sendo uma op\u00e7\u00e3o em mais de 60% dos pacientes com c\u00e2ncer, por\u00e9m, \u00e9 preciso compreender suas peculiaridades. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia oncol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":276396,"enunciado":"<p align=justify>A cirurgia \u00e9 a forma de tratamento mais antigo para o c\u00e2ncer dos\r\npacientes, tendo sido a \u00fanica utilizada at\u00e9 poucas d\u00e9cadas. Apesar\r\nde existirem novos m\u00e9todos de tratamento, essa ainda continua\r\nsendo uma op\u00e7\u00e3o em mais de 60% dos pacientes com c\u00e2ncer,\r\npor\u00e9m, \u00e9 preciso compreender suas peculiaridades. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncirurgia oncol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome da dor p\u00f3s-mastectomia pode ocorrer no p\u00f3soperat\u00f3rio com a dissec\u00e7\u00e3o do linfonodo. Ela \u00e9 caracterizada pela sensa\u00e7\u00e3o de constri\u00e7\u00e3o acompanhada de queima\u00e7\u00e3o, formigamento ou dorm\u00eancia na parte anterior do bra\u00e7o, axila ou parede tor\u00e1cica. Frequentemente, essa dor \u00e9 agravada pelo movimento cervical e de tronco.","provas":[{"id":14520,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527255,"hashId":"c4faffc67164191db19d1cf294ea29fd","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome da dor p\u00f3s-mastectomia pode ocorrer no p\u00f3soperat\u00f3rio\r\ncom a dissec\u00e7\u00e3o do linfonodo. Ela \u00e9 caracterizada\r\npela sensa\u00e7\u00e3o de constri\u00e7\u00e3o acompanhada de queima\u00e7\u00e3o,\r\nformigamento ou dorm\u00eancia na parte anterior do bra\u00e7o, axila\r\nou parede tor\u00e1cica. Frequentemente, essa dor \u00e9 agravada pelo\r\nmovimento cervical e de tronco.<\/p>","resposta":1912022,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 dor no paciente oncol\u00f3gico, julgue os itens de 67 a 73.","id":276397,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 dor no paciente oncol\u00f3gico, julgue os itens de\r\n67 a 73.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Reduzir a dor at\u00e9 um n\u00edvel toler\u00e1vel \u00e9 o objetivo do tratamento da dor, para que n\u00e3o ocorra o risco de superdosagem analg\u00e9sica.","provas":[{"id":14520,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527257,"hashId":"07efd46580834aef657cb74a974d81da","enunciado":"<p align=justify>Reduzir a dor at\u00e9 um n\u00edvel toler\u00e1vel \u00e9 o objetivo do tratamento\r\nda dor, para que n\u00e3o ocorra o risco de superdosagem\r\nanalg\u00e9sica.<\/p>","resposta":1912026,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 dor no paciente oncol\u00f3gico, julgue os itens de 67 a 73.","id":276397,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0 dor no paciente oncol\u00f3gico, julgue os itens de\r\n67 a 73.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A antissepsia \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas que tem como objetivo reduzir a microbiota sobre determinadas estruturas n\u00e3o org\u00e2nicas. \u00c9 feita obrigatoriamente antes da interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, e sua realiza\u00e7\u00e3o depende de solu\u00e7\u00f5es antiss\u00e9pticas. Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, antiss\u00e9pticos s\u00e3o formula\u00e7\u00f5es germicidas de alta causticidade e hipoalerg\u00eanicas.","provas":[{"id":14520,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527261,"hashId":"b862372dec62c9f6ff6376284ed7955e","enunciado":"<p align=justify>A antissepsia \u00e9 o conjunto de t\u00e9cnicas que tem como objetivo\r\nreduzir a microbiota sobre determinadas estruturas n\u00e3o\r\norg\u00e2nicas. \u00c9 feita obrigatoriamente antes da interven\u00e7\u00e3o\r\ncir\u00fargica, e sua realiza\u00e7\u00e3o depende de solu\u00e7\u00f5es antiss\u00e9pticas.\r\nSegundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, antiss\u00e9pticos s\u00e3o formula\u00e7\u00f5es\r\ngermicidas de alta causticidade e hipoalerg\u00eanicas.<\/p>","resposta":1912034,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o no paciente cir\u00fargico oncol\u00f3gico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276398,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o no paciente cir\u00fargico\r\noncol\u00f3gico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As espumas de pol\u00edmero s\u00e3o semioclusivas, laminadas e \u00e0 base de poliuretano ou de silicone. Elas consistem em espumas hidrof\u00edlicas com apoio hidrof\u00f3bico para prevenir vazamento, promover barreira contra penetra\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias e promover um ambiente \u00famido com a adi\u00e7\u00e3o de alguma absorv\u00eancia.","provas":[{"id":14520,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527268,"hashId":"91965765f559dfb71a17e358ade7baec","enunciado":"<p align=justify>As espumas de pol\u00edmero s\u00e3o semioclusivas, laminadas e \u00e0 base\r\nde poliuretano ou de silicone. Elas consistem em espumas\r\nhidrof\u00edlicas com apoio hidrof\u00f3bico para prevenir vazamento,\r\npromover barreira contra penetra\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias e promover\r\num ambiente \u00famido com a adi\u00e7\u00e3o de alguma absorv\u00eancia.<\/p>","resposta":1912047,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de um curativo \u00e9 feita com base nas suas propriedades f\u00edsicas de prote\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de produtos ou enzimas em contato com a ferida. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes, relacionados aos tipos de coberturas.","id":276400,"enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o de um curativo \u00e9 feita com base nas suas propriedades\r\nf\u00edsicas de prote\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de produtos ou enzimas em\r\ncontato com a ferida. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes, relacionados aos tipos de coberturas.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o National Pressure Ulcer Advisory Panel, a \u00falcera de press\u00e3o \u00e9 classificada em quatro est\u00e1gios, sendo que o est\u00e1gio I \u00e9 classificado como eritema que n\u00e3o empalidece sob press\u00e3o e persiste por mais de uma hora depois do al\u00edvio da press\u00e3o, sendo indicado nesse caso o uso curativos com colagenase.","provas":[{"id":14520,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527270,"hashId":"39edd59ba34fc7d255bd2559f29962a7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o National Pressure Ulcer Advisory Panel, a\r\n\u00falcera de press\u00e3o \u00e9 classificada em quatro est\u00e1gios, sendo que\r\no est\u00e1gio I \u00e9 classificado como eritema que n\u00e3o empalidece sob\r\npress\u00e3o e persiste por mais de uma hora depois do al\u00edvio da\r\npress\u00e3o, sendo indicado nesse caso o uso curativos com\r\ncolagenase.<\/p>","resposta":1912052,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de um curativo \u00e9 feita com base nas suas propriedades f\u00edsicas de prote\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de produtos ou enzimas em contato com a ferida. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes, relacionados aos tipos de coberturas.","id":276400,"enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o de um curativo \u00e9 feita com base nas suas propriedades\r\nf\u00edsicas de prote\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de produtos ou enzimas em\r\ncontato com a ferida. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubsequentes, relacionados aos tipos de coberturas.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes submetidos a laringectomia dever\u00e3o ser orientados sobre algumas mudan\u00e7as como: inabilidade para assoar o nariz e altera\u00e7\u00f5es no paladar e na olfa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14520,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica","id":8154},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cir\u00fargica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527286,"hashId":"478eeef7c8f74a47575f1b6303247160","enunciado":"<p align=justify>Pacientes submetidos a laringectomia dever\u00e3o ser orientados\r\nsobre algumas mudan\u00e7as como: inabilidade para assoar o nariz\r\ne altera\u00e7\u00f5es no paladar e na olfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1912083,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a educa\u00e7\u00e3o e o planejamento para alta, julgue os itens que se seguem.","id":276404,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a educa\u00e7\u00e3o e o planejamento para alta, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em hospitais que possuam leitos destinados a pacientes cr\u00edticos, como os pacientes hemato-oncol\u00f3gicos, a comiss\u00e3o de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar deve ter profissionais espec\u00edficos para supervis\u00e3o desses pacientes.","provas":[{"id":14521,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527292,"hashId":"bace41d8e8cfe0dc2ae9b6e69b2bc440","enunciado":"<p align=justify>Em hospitais que possuam leitos destinados a pacientes\r\ncr\u00edticos, como os pacientes hemato-oncol\u00f3gicos, a\r\ncomiss\u00e3o de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar deve ter\r\nprofissionais espec\u00edficos para supervis\u00e3o desses pacientes.<\/p>","resposta":1912095,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle de infec\u00e7\u00e3o em pacientes com neoplasias e imunossuprimidos \u00e9 um desafio para a equipe de sa\u00fade, seja no hospital, seja no ambiente domiciliar. A respeito desse tema, julgue os itens a seguir.","id":276405,"enunciado":"O controle de infec\u00e7\u00e3o em pacientes com neoplasias e\r\nimunossuprimidos \u00e9 um desafio para a equipe de sa\u00fade, seja no\r\nhospital, seja no ambiente domiciliar. A respeito desse tema,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o submetidos a lobectomia radical, que apresentem respira\u00e7\u00e3o curta, superficial e tosse, podem receber o diagn\u00f3stico de enfermagem padr\u00e3o respirat\u00f3rio ineficaz, relacionado \u00e0 dor sentida ao tossir e ao respirar profundamente.","provas":[{"id":14521,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527295,"hashId":"fb97ac784d5de0eb8d8dc843663d9237","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o submetidos a lobectomia\r\nradical, que apresentem respira\u00e7\u00e3o curta, superficial e\r\ntosse, podem receber o diagn\u00f3stico de enfermagem padr\u00e3o\r\nrespirat\u00f3rio ineficaz, relacionado \u00e0 dor sentida ao tossir e\r\nao respirar profundamente.<\/p>","resposta":1912101,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enfermeiro \u00e9 o profissional mais habilitado e dispon\u00edvel para apoiar e orientar o paciente e a fam\u00edlia na viv\u00eancia do processo do c\u00e2ncer. Considerando os diagn\u00f3sticos de enfermagem da North American Nursing Diagnosis Association e a sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem a esses pacientes, julgue os itens seguintes.","id":276406,"enunciado":"<p align=justify>O enfermeiro \u00e9 o profissional mais habilitado e dispon\u00edvel para\r\napoiar e orientar o paciente e a fam\u00edlia na viv\u00eancia do processo\r\ndo c\u00e2ncer. Considerando os diagn\u00f3sticos de enfermagem da\r\nNorth American Nursing Diagnosis Association e a\r\nsistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem a esses pacientes,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes que se encontram em idade f\u00e9rtil, recebendo agentes alquilantes, independentemente da dosagem, \u00e9 necess\u00e1ria a orienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 irreversibilidade do quadro de infertilidade, e, no caso de homens, o enfermeiro deve sugerir criopreserva\u00e7\u00e3o de s\u00eamen antes do in\u00edcio do tratamento.","provas":[{"id":14521,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527301,"hashId":"60f4ee36276f99ffe3baf6c4d44d47ea","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes que se encontram em idade f\u00e9rtil, recebendo agentes\r\nalquilantes, independentemente da dosagem, \u00e9 necess\u00e1ria a\r\norienta\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 irreversibilidade do quadro de infertilidade, e,\r\nno caso de homens, o enfermeiro deve sugerir criopreserva\u00e7\u00e3o de\r\ns\u00eamen antes do in\u00edcio do tratamento.<\/p>","resposta":1912114,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 consulta de enfermagem em quimioterapia.","id":276407,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 consulta de enfermagem em\r\nquimioterapia.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um quimioter\u00e1pico do tipo terapia alvo-molecular tem como atua\u00e7\u00e3o impedir a forma\u00e7\u00e3o de vasos sangu\u00edneos, que iriam nutrir o tumor em crescimento, e inibir as prote\u00ednas e enzimas, que estimulam a multiplica\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas tumorais.","provas":[{"id":14521,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527313,"hashId":"fbc19b7896bb22040d57f7b3dc0c901f","enunciado":"<p align=justify>Um quimioter\u00e1pico do tipo terapia alvo-molecular tem como atua\u00e7\u00e3o\r\nimpedir a forma\u00e7\u00e3o de vasos sangu\u00edneos, que iriam nutrir o tumor em\r\ncrescimento, e inibir as prote\u00ednas e enzimas, que estimulam a\r\nmultiplica\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas tumorais.<\/p>","resposta":1912138,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os interferons constituem uma fam\u00edlia de glicoprote\u00ednas naturais, produzidos por uma ampla variedade de c\u00e9lulas imunol\u00f3gicas que inibem a replica\u00e7\u00e3o viral. O uso de interferon beta est\u00e1 aprovado em tricoleucemia e melanoma com alto risco de recorr\u00eancia ap\u00f3s ressec\u00e7\u00e3o, entre outras indica\u00e7\u00f5es.","id":276410,"enunciado":"<p align=justify>Os interferons constituem uma fam\u00edlia de glicoprote\u00ednas naturais,\r\nproduzidos por uma ampla variedade de c\u00e9lulas imunol\u00f3gicas que\r\ninibem a replica\u00e7\u00e3o viral. O uso de interferon beta est\u00e1 aprovado em\r\ntricoleucemia e melanoma com alto risco de recorr\u00eancia ap\u00f3s\r\nressec\u00e7\u00e3o, entre outras indica\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de complica\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de cateteres venosos centrais \u00e9 o fen\u00f4meno chamado migra\u00e7\u00e3o do circuito, em que o cateter fissura-se ou se separa completamente. Esse fen\u00f4meno pode ocorrer devido \u00e0 press\u00e3o que \u00e9 realizada durante o flush e geralmente est\u00e1 relacionado \u00e0s tentativas de desobstru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14521,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527318,"hashId":"cf747bd0eea98ccd8073dd8dea7202de","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de complica\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de cateteres\r\nvenosos centrais \u00e9 o fen\u00f4meno chamado migra\u00e7\u00e3o do circuito, em\r\nque o cateter fissura-se ou se separa completamente. Esse fen\u00f4meno\r\npode ocorrer devido \u00e0 press\u00e3o que \u00e9 realizada durante o flush e\r\ngeralmente est\u00e1 relacionado \u00e0s tentativas de desobstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1912148,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A escolha do tipo de cateter a ser utilizado em pacientes oncol\u00f3gicos deve levar em considera\u00e7\u00e3o v\u00e1rios aspectos, entre eles a indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e a limita\u00e7\u00e3o para o paciente, a faixa et\u00e1ria, o estado cl\u00ednico e a situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":276411,"enunciado":"<p align=justify>A escolha do tipo de cateter a ser utilizado em pacientes oncol\u00f3gicos deve\r\nlevar em considera\u00e7\u00e3o v\u00e1rios aspectos, entre eles a indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica\r\ne a limita\u00e7\u00e3o para o paciente, a faixa et\u00e1ria, o estado cl\u00ednico e a situa\u00e7\u00e3o\r\nsocioecon\u00f4mica. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como medida preventiva de prote\u00e7\u00e3o da mucosa para evitar a estomatite, recomenda-se o uso de crioterapia logo ap\u00f3s o t\u00e9rmino da administra\u00e7\u00e3o de drogas como o fluorouracil.","provas":[{"id":14521,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527321,"hashId":"1f7a6631d41afa21349eb3bc8ac52abe","enunciado":"<p align=justify>Como medida preventiva de prote\u00e7\u00e3o da mucosa para\r\nevitar a estomatite, recomenda-se o uso de crioterapia\r\nlogo ap\u00f3s o t\u00e9rmino da administra\u00e7\u00e3o de drogas como o\r\nfluorouracil.<\/p>","resposta":1912154,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0s drogas quimioter\u00e1picas sempre foram um desafio \u00e0 equipe de enfermagem e a toda equipe de sa\u00fade que assiste o paciente com c\u00e2ncer, principalmente no que diz respeito ao controle de sinais e sintomas. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":276412,"enunciado":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0s drogas quimioter\u00e1picas sempre foram\r\num desafio \u00e0 equipe de enfermagem e a toda equipe de sa\u00fade\r\nque assiste o paciente com c\u00e2ncer, principalmente no que diz\r\nrespeito ao controle de sinais e sintomas. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns fatores favorecem a constipa\u00e7\u00e3o em pacientes oncol\u00f3gicos, como mudan\u00e7as org\u00e2nicas decorrentes da presen\u00e7a do c\u00e2ncer avan\u00e7ado, bem como o uso de medica\u00e7\u00f5es, como opioides e antidepressivos tric\u00edclicos ou compress\u00e3o medular.","provas":[{"id":14521,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica","id":8155},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-enfermagem-especialidade-oncologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Enfermagem - Especialidade: Oncologia Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":527323,"hashId":"872a8048b9ef56c5ed06c155028d9f4c","enunciado":"<p align=justify>Alguns fatores favorecem a constipa\u00e7\u00e3o em pacientes\r\noncol\u00f3gicos, como mudan\u00e7as org\u00e2nicas decorrentes\r\nda presen\u00e7a do c\u00e2ncer avan\u00e7ado, bem como o uso de\r\nmedica\u00e7\u00f5es, como opioides e antidepressivos tric\u00edclicos\r\nou compress\u00e3o medular.<\/p>","resposta":1912157,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0s drogas quimioter\u00e1picas sempre foram um desafio \u00e0 equipe de enfermagem e a toda equipe de sa\u00fade que assiste o paciente com c\u00e2ncer, principalmente no que diz respeito ao controle de sinais e sintomas. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":276412,"enunciado":"<p align=justify>Rea\u00e7\u00f5es adversas \u00e0s drogas quimioter\u00e1picas sempre foram\r\num desafio \u00e0 equipe de enfermagem e a toda equipe de sa\u00fade\r\nque assiste o paciente com c\u00e2ncer, principalmente no que diz\r\nrespeito ao controle de sinais e sintomas. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/527323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Especificidade \u00e9 a capacidade do sistema para excluir os casos, entre o total de casos ocorridos.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527332,"hashId":"554134f49ade6f557d8a419e17e26740","enunciado":"<p align=justify>Especificidade \u00e9 a capacidade do sistema para excluir os casos,\r\nentre o total de casos ocorridos.<\/p>","resposta":1912176,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os indicadores que se apresentam como efetivos para an\u00e1lise dos sistemas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":276415,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os indicadores que se apresentam como efetivos para\r\nan\u00e1lise dos sistemas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Flexibilidade \u00e9 a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o do sistema a novas situa\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas ou operacionais.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527334,"hashId":"482edcc25c529e7914181986fb0ed128","enunciado":"<p align=justify>Flexibilidade \u00e9 a capacidade de adapta\u00e7\u00e3o do sistema a novas\r\nsitua\u00e7\u00f5es epidemiol\u00f3gicas ou operacionais.<\/p>","resposta":1912179,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os indicadores que se apresentam como efetivos para an\u00e1lise dos sistemas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":276415,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os indicadores que se apresentam como efetivos para\r\nan\u00e1lise dos sistemas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As an\u00e1lises que podem ser executadas por esse aplicativo incluem estat\u00edsticas descritivas, como m\u00e9dia, desvio-padr\u00e3o e tabela de frequ\u00eancia at\u00e9 m\u00e9todos avan\u00e7ados de infer\u00eancia estat\u00edstica, como an\u00e1lise de vari\u00e2ncia, modelos de regress\u00e3o multivari\u00e1vel, entre outros.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527344,"hashId":"617fc9bdf882234cea300f13eedbe00e","enunciado":"<p align=justify>As an\u00e1lises que podem ser executadas por esse aplicativo\r\nincluem estat\u00edsticas descritivas, como m\u00e9dia, desvio-padr\u00e3o e\r\ntabela de frequ\u00eancia at\u00e9 m\u00e9todos avan\u00e7ados de infer\u00eancia\r\nestat\u00edstica, como an\u00e1lise de vari\u00e2ncia, modelos de regress\u00e3o\r\nmultivari\u00e1vel, entre outros.<\/p>","resposta":1912199,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Statistical Package for the Social Sciences (SPSS) \u00e9 um programa para executar an\u00e1lises estat\u00edsticas. Com respeito ao SPSS, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276417,"enunciado":"<p align=justify>O Statistical Package for the Social Sciences (SPSS) \u00e9 um\r\nprograma para executar an\u00e1lises estat\u00edsticas. Com respeito ao SPSS,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de Spearman \u00e9 utilizado para avaliar a for\u00e7a de associa\u00e7\u00e3o entre vari\u00e1veis ordinais e quantitativas. \u00c9 o substituto mais utilizado do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de Pearson.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527354,"hashId":"4048687ef9baec583945b59325b562cb","enunciado":"<p align=justify>O coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de Spearman \u00e9 utilizado para\r\navaliar a for\u00e7a de associa\u00e7\u00e3o entre vari\u00e1veis ordinais e\r\nquantitativas. \u00c9 o substituto mais utilizado do coeficiente de\r\ncorrela\u00e7\u00e3o de Pearson.<\/p>","resposta":1912219,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Testes n\u00e3o-param\u00e9tricos s\u00e3o m\u00e9todos utilizados na \u00e1rea biom\u00e9dica que compreendem procedimentos que n\u00e3o necessitam de estima\u00e7\u00e3o de vari\u00e2ncia e da m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. Acerca de m\u00e9todos n\u00e3o-param\u00e9tricos, julgue os itens a seguir.","id":276419,"enunciado":"<p align=justify>Testes n\u00e3o-param\u00e9tricos s\u00e3o m\u00e9todos utilizados na \u00e1rea biom\u00e9dica\r\nque compreendem procedimentos que n\u00e3o necessitam de estima\u00e7\u00e3o\r\nde vari\u00e2ncia e da m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. Acerca de m\u00e9todos\r\nn\u00e3o-param\u00e9tricos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Teste exato de Fisher \u00e9 utilizado na an\u00e1lise de dados categ\u00f3ricos, como alternativa do teste de Qui-quadrado nos casos de amostras com \u201cn\u201d maior que 40.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527356,"hashId":"d17d5edd71e8c6b7f8bb8c5297987d17","enunciado":"<p align=justify>O Teste exato de Fisher \u00e9 utilizado na an\u00e1lise de dados\r\ncateg\u00f3ricos, como alternativa do teste de Qui-quadrado nos\r\ncasos de amostras com \u201cn\u201d maior que 40.<\/p>","resposta":1912224,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Testes n\u00e3o-param\u00e9tricos s\u00e3o m\u00e9todos utilizados na \u00e1rea biom\u00e9dica que compreendem procedimentos que n\u00e3o necessitam de estima\u00e7\u00e3o de vari\u00e2ncia e da m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. Acerca de m\u00e9todos n\u00e3o-param\u00e9tricos, julgue os itens a seguir.","id":276419,"enunciado":"<p align=justify>Testes n\u00e3o-param\u00e9tricos s\u00e3o m\u00e9todos utilizados na \u00e1rea biom\u00e9dica\r\nque compreendem procedimentos que n\u00e3o necessitam de estima\u00e7\u00e3o\r\nde vari\u00e2ncia e da m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. Acerca de m\u00e9todos\r\nn\u00e3o-param\u00e9tricos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) pressup\u00f5e o fluxo sistem\u00e1tico de dados secund\u00e1rios e prim\u00e1rios, cujas principais fontes s\u00e3o o SIM e o sistema de interna\u00e7\u00f5es hospitalares (SIH), respectivamente.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527362,"hashId":"e1100f2e1cd145ff8646c16ffc11ddb5","enunciado":"A vigil\u00e2ncia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT)\r\npressup\u00f5e o fluxo sistem\u00e1tico de dados secund\u00e1rios e\r\nprim\u00e1rios, cujas principais fontes s\u00e3o o SIM e o sistema de\r\ninterna\u00e7\u00f5es hospitalares (SIH), respectivamente.","resposta":1912236,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, os principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica acerca das estat\u00edsticas vitais s\u00e3o o SIM e o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Nascidos Vivos (SINASC), ambos do MS. Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.","id":276420,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, os principais sistemas de informa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica\r\nacerca das estat\u00edsticas vitais s\u00e3o o SIM e o Sistema de Informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre Nascidos Vivos (SINASC), ambos do MS. Em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nsistemas de informa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A magnitude e a variabilidade dos \u00f3bitos por causas maldefinidas s\u00e3o, normalmente, relacionadas \u00e0 acessibilidade da popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, mas n\u00e3o est\u00e3o associadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e culturais da localidade.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527364,"hashId":"1c6d9e4516b666006f71a5e56ba5af3d","enunciado":"<p align=justify>A magnitude e a variabilidade dos \u00f3bitos por causas\r\nmaldefinidas s\u00e3o, normalmente, relacionadas \u00e0 acessibilidade\r\nda popula\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, mas n\u00e3o\r\nest\u00e3o associadas \u00e0s condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e culturais da\r\nlocalidade.<\/p>","resposta":1912240,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As estat\u00edsticas de mortalidade representam uma das mais valiosas fontes de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, al\u00e9m de constitu\u00edrem o mais tradicional e um dos mais eficientes m\u00e9todos para avalia\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao SIM do MS, e aos estudos epidemiol\u00f3gicos que analisam a distribui\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":276421,"enunciado":"<p align=justify>As estat\u00edsticas de mortalidade representam uma das mais valiosas\r\nfontes de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, al\u00e9m de constitu\u00edrem o mais\r\ntradicional e um dos mais eficientes m\u00e9todos para avalia\u00e7\u00e3o do\r\nestado de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao SIM do MS, e aos\r\nestudos epidemiol\u00f3gicos que analisam a distribui\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos no\r\nBrasil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o do que s\u00e3o mortes preven\u00edveis e evit\u00e1veis depende do estado da arte m\u00e9dica, da disponibilidade de recursos e da oportunidade de execu\u00e7\u00e3o das medidas diagn\u00f3sticas, terap\u00eauticas ou preventivas.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527365,"hashId":"8d397a934a06c7480edd2027c8b3942d","enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o do que s\u00e3o mortes preven\u00edveis e evit\u00e1veis depende\r\ndo estado da arte m\u00e9dica, da disponibilidade de recursos e da\r\noportunidade de execu\u00e7\u00e3o das medidas diagn\u00f3sticas,\r\nterap\u00eauticas ou preventivas.<\/p>","resposta":1912241,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As estat\u00edsticas de mortalidade representam uma das mais valiosas fontes de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, al\u00e9m de constitu\u00edrem o mais tradicional e um dos mais eficientes m\u00e9todos para avalia\u00e7\u00e3o do estado de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao SIM do MS, e aos estudos epidemiol\u00f3gicos que analisam a distribui\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":276421,"enunciado":"<p align=justify>As estat\u00edsticas de mortalidade representam uma das mais valiosas\r\nfontes de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, al\u00e9m de constitu\u00edrem o mais\r\ntradicional e um dos mais eficientes m\u00e9todos para avalia\u00e7\u00e3o do\r\nestado de sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o ao SIM do MS, e aos\r\nestudos epidemiol\u00f3gicos que analisam a distribui\u00e7\u00e3o dos \u00f3bitos no\r\nBrasil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade das informa\u00e7\u00f5es difere de registro para registro e tamb\u00e9m varia de ano para ano, uma vez que os RCBP modificam sua s\u00e9rie de casos, seja melhorando a qualidade das informa\u00e7\u00f5es, seja ampliando a sua base de dados.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527370,"hashId":"25df7a03776922f6a6b0e49fad3f10b2","enunciado":"<p align=justify>A qualidade das informa\u00e7\u00f5es difere de registro para registro e\r\ntamb\u00e9m varia de ano para ano, uma vez que os RCBP\r\nmodificam sua s\u00e9rie de casos, seja melhorando a qualidade das\r\ninforma\u00e7\u00f5es, seja ampliando a sua base de dados.<\/p>","resposta":1912251,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es da incid\u00eancia do c\u00e2ncer originam-se principalmente dos registros de c\u00e2ncer de base populacional (RCBP), que s\u00e3o centros sistematizados de coleta, armazenamento e an\u00e1lise da ocorr\u00eancia e das caracter\u00edsticas de casos novos (incidentes) de c\u00e2ncer em uma popula\u00e7\u00e3o. Objetivam estimar o total destes casos, assim como suas distribui\u00e7\u00f5es e tend\u00eancias temporais nas popula\u00e7\u00f5es das \u00e1reas por eles cobertas. Acerca dos RCBP no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":276422,"enunciado":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00f5es da incid\u00eancia do c\u00e2ncer originam-se principalmente\r\ndos registros de c\u00e2ncer de base populacional (RCBP), que s\u00e3o\r\ncentros sistematizados de coleta, armazenamento e an\u00e1lise da\r\nocorr\u00eancia e das caracter\u00edsticas de casos novos (incidentes) de\r\nc\u00e2ncer em uma popula\u00e7\u00e3o. Objetivam estimar o total destes casos,\r\nassim como suas distribui\u00e7\u00f5es e tend\u00eancias temporais nas\r\npopula\u00e7\u00f5es das \u00e1reas por eles cobertas. Acerca dos RCBP no\r\nBrasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os centros de alta complexidade em oncologia (CACON) n\u00e3o necessitam dispor de um registro hospitalar de c\u00e2ncer, conforme normas t\u00e9cnicas preconizadas pelo MS.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527372,"hashId":"5fa9e686530b89d772917e9b62be12cb","enunciado":"<p align=justify>Os centros de alta complexidade em oncologia (CACON) n\u00e3o\r\nnecessitam dispor de um registro hospitalar de c\u00e2ncer,\r\nconforme normas t\u00e9cnicas preconizadas pelo MS.<\/p>","resposta":1912256,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o sobre c\u00e2ncer.","id":276423,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o\r\nsobre c\u00e2ncer.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O INCA, na busca da padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos e do trabalho integrado, realiza a forma\u00e7\u00e3o e o treinamento de registradores de c\u00e2ncer e de coordenadores de registro hospitalar de c\u00e2ncer.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527374,"hashId":"ea587282583ac80e8ad837d2d9d14b5d","enunciado":"<p align=justify>O INCA, na busca da padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos e do\r\ntrabalho integrado, realiza a forma\u00e7\u00e3o e o treinamento de\r\nregistradores de c\u00e2ncer e de coordenadores de registro\r\nhospitalar de c\u00e2ncer.<\/p>","resposta":1912259,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o sobre c\u00e2ncer.","id":276423,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o\r\nsobre c\u00e2ncer.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o do sistema de autoriza\u00e7\u00e3o de procedimentos de alta complexidade em oncologia (APAC\/ONCO) permitiu a quantifica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a identifica\u00e7\u00e3o dos portadores de neoplasias em tratamento com quimioterapia e(ou) radioterapia.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527375,"hashId":"5c80636c7d55e83a5336eea296be9808","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o do sistema de autoriza\u00e7\u00e3o de procedimentos de\r\nalta complexidade em oncologia (APAC\/ONCO) permitiu a\r\nquantifica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o a identifica\u00e7\u00e3o dos portadores de\r\nneoplasias em tratamento com quimioterapia e(ou)\r\nradioterapia.<\/p>","resposta":1912262,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o sobre c\u00e2ncer.","id":276423,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos sistemas de informa\u00e7\u00e3o\r\nsobre c\u00e2ncer.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo de brechas redut\u00edveis de mortalidade pode se constituir em t\u00e9cnica relevante para o monitoramento de indicadores de mortes evit\u00e1veis e para a estima\u00e7\u00e3o do risco atribu\u00edvel \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":14522,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica","id":8156},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-estatistica-especialidade-saude-publica-enfase-em-bioestatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Estat\u00edstica - Especialidade: Sa\u00fade P\u00fablica Enfase em Bioestat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:42:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":527387,"hashId":"f798ac29a59981b0d83eb53c401bd12b","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e1lculo de brechas redut\u00edveis de mortalidade pode se\r\nconstituir em t\u00e9cnica relevante para o monitoramento de\r\nindicadores de mortes evit\u00e1veis e para a estima\u00e7\u00e3o do risco\r\natribu\u00edvel \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida e de acesso aos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade.<\/p>","resposta":1912285,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1912285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1912286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na epidemiologia do c\u00e2ncer e de seus fatores de risco, com foco no m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":276425,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14522\/62.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na epidemiologia do c\u00e2ncer e de seus fatores de risco, com foco no m\u00e9todo epidemiol\u00f3gico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/527387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca de protocolos de rede.","provas":[{"id":10899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409778,"hashId":"70b27ca200bc5a058e3991d657ea4033","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, acerca de protocolos de rede.<\/p>","resposta":1469644,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SMNP \u00e9 o protocolo respons\u00e1vel pelo gerenciamento de redes TCP\/IP.","id":1469640,"corpo":"<p align=justify>SMNP \u00e9 o protocolo respons\u00e1vel pelo gerenciamento de redes TCP\/IP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SNTP \u00e9 o protocolo TCP\/IP respons\u00e1vel pela simples transfer\u00eancia de e-mails.","id":1469641,"corpo":"<p align=justify>SNTP \u00e9 o protocolo TCP\/IP respons\u00e1vel pela simples transfer\u00eancia de e-mails.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DHCP \u00e9 um protocolo TCP\/IP que determina estaticamente o endere\u00e7o das esta\u00e7\u00f5es.","id":1469642,"corpo":"<p align=justify>DHCP \u00e9 um protocolo TCP\/IP que determina estaticamente o endere\u00e7o das esta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IP \u00e9 um protocolo TCP\/IP respons\u00e1vel pelo fornecimento do endere\u00e7o IP das esta\u00e7\u00f5es.","id":1469643,"corpo":"<p align=justify>IP \u00e9 um protocolo TCP\/IP respons\u00e1vel pelo fornecimento do endere\u00e7o IP das esta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ARP \u00e9 um protocolo TCP\/IP que faz o mapeamento entre um endere\u00e7o IP e um endere\u00e7o f\u00edsico.","id":1469644,"corpo":"<p align=justify>ARP \u00e9 um protocolo TCP\/IP que faz o mapeamento entre um endere\u00e7o IP e um endere\u00e7o f\u00edsico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242612,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o arquivo de nome arq com direitos de acesso -rw-r--r-- e seu link simb\u00f3lico de nome sl_arq com direitos de acesso lrwxr-xr-x. Considere tamb\u00e9m o comando abaixo, emitido a partir de um terminal em um computador com o sistema MAC OS X. User$ chmod 753 sl_arq Assinale a alternativa abaixo que apresenta os direitos de acesso, respectivamente, para os arquivos arq e sl_arq ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do comando acima.","provas":[{"id":10899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409797,"hashId":"b200604177c63cc5b1394f68546edab4","enunciado":"<P>Considere o arquivo de nome arq com direitos de acesso -rw-r--r-- e seu link simb\u00f3lico de nome sl_arq com direitos de acesso lrwxr-xr-x. Considere tamb\u00e9m o comando abaixo, emitido a partir de um terminal em um computador com o sistema MAC OS X. <\/P>\r\n<P>User$ chmod 753 sl_arq <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa abaixo que apresenta os direitos de acesso, respectivamente, para os arquivos arq e sl_arq ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do comando acima.<\/P>","resposta":1469738,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-rw-r--r-- e lrw-r--r--","id":1469735,"corpo":"<p align=justify>-rw-r--r-- e lrw-r--r--<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-rw-r--r-- e lrwxr-xr-x","id":1469736,"corpo":"<p align=justify>-rw-r--r-- e lrwxr-xr-x<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-rw-r--r-- e -rwxr-xr--","id":1469737,"corpo":"<p align=justify>-rw-r--r-- e -rwxr-xr--<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-rwxr-w-wx e lrwxr-xr-x","id":1469738,"corpo":"<p align=justify>-rwxr-w-wx e lrwxr-xr-x<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-rwxr-w-wx e -rwxr-xr--","id":1469739,"corpo":"<p align=justify>-rwxr-w-wx e -rwxr-xr--<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242631,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que informa a maneira mais recomendada para limpar fisicamente um pente de mem\u00f3ria de computador.","provas":[{"id":10899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409798,"hashId":"5f186a50296c90a15f7e0aa4bad5fc4f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que informa a maneira mais recomendada para limpar fisicamente um pente de\r\nmem\u00f3ria de computador.<\/p>","resposta":1469740,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfreg\u00e1-lo levemente com um l\u00e1pis-borracha.","id":1469740,"corpo":"<p align=justify>Esfreg\u00e1-lo levemente com um l\u00e1pis-borracha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Umedec\u00ea-lo com cloreto de s\u00f3dio e deix\u00e1-lo secar ao sol.","id":1469741,"corpo":"<p align=justify>Umedec\u00ea-lo com cloreto de s\u00f3dio e deix\u00e1-lo secar ao sol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lav\u00e1-lo com uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, vinagre de \u00e1lcool e sab\u00e3o neutro.","id":1469742,"corpo":"<p align=justify>Lav\u00e1-lo com uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, vinagre de \u00e1lcool e sab\u00e3o neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deix\u00e1-lo exposto a um \u00edm\u00e3 de seu pr\u00f3prio tamanho por 2 a 3 minutos.","id":1469743,"corpo":"<p align=justify>Deix\u00e1-lo exposto a um \u00edm\u00e3 de seu pr\u00f3prio tamanho por 2 a 3 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deix\u00e1-lo mergulhado em bicarbonato de s\u00f3dio pelo tempo equivalente a uma hora para cada gigabyte.","id":1469744,"corpo":"<p align=justify>Deix\u00e1-lo mergulhado em bicarbonato de s\u00f3dio pelo tempo equivalente a uma hora para cada gigabyte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242632,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de integra\u00e7\u00e3o de sistemas heterog\u00eaneos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409804,"hashId":"26cf2db6f59d9a487896e0629e2bf54e","enunciado":"<p align=justify>A respeito de integra\u00e7\u00e3o de sistemas heterog\u00eaneos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1469773,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A integra\u00e7\u00e3o de SOAP com WML \u00e9 obtida por meio de RSS ou Atom.","id":1469770,"corpo":"<p align=justify>A integra\u00e7\u00e3o de SOAP com WML \u00e9 obtida por meio de RSS ou Atom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por serem aplica\u00e7\u00f5es web, os web services n\u00e3o se aplicam \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de sistemas heterog\u00eaneos.","id":1469771,"corpo":"<p align=justify>Por serem aplica\u00e7\u00f5es web, os web services n\u00e3o se aplicam \u00e0 integra\u00e7\u00e3o de sistemas heterog\u00eaneos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os padr\u00f5es HTTP, SOAP, WSDL e UDDI n\u00e3o podem ser integrados por n\u00e3o trocarem informa\u00e7\u00f5es nem servi\u00e7os entre si.","id":1469772,"corpo":"<p align=justify>Os padr\u00f5es HTTP, SOAP, WSDL e UDDI n\u00e3o podem ser integrados por n\u00e3o trocarem informa\u00e7\u00f5es\r\nnem servi\u00e7os entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os conflitos comuns na integra\u00e7\u00e3o de sistemas de bancos de dados heterog\u00eaneos est\u00e3o os estruturais e de nomes.","id":1469773,"corpo":"<p align=justify>Entre os conflitos comuns na integra\u00e7\u00e3o de sistemas de bancos de dados heterog\u00eaneos est\u00e3o os\r\nestruturais e de nomes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o XML \u00e9 utilizado como linguagem universal em todos os modelos de integra\u00e7\u00e3o de sistemas heterog\u00eaneos.","id":1469774,"corpo":"<p align=justify>O padr\u00e3o XML \u00e9 utilizado como linguagem universal em todos os modelos de integra\u00e7\u00e3o de\r\nsistemas heterog\u00eaneos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242638,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito a servidores para armazenamento de sistemas de versionamento de arquivos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409806,"hashId":"398a3b8f8ff4d85b26723046dff5d9f2","enunciado":"<p align=justify>Com respeito a servidores para armazenamento de sistemas de versionamento de arquivos, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1469781,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro servidor de versionamento foi o PHPServ, do qual derivou-se o CVS.","id":1469780,"corpo":"<p align=justify>O primeiro servidor de versionamento foi o PHPServ, do qual derivou-se o CVS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O comando init s\u00f3 deve ser usado uma vez para criar uma inst\u00e2ncia CVS.","id":1469781,"corpo":"<p align=justify>O comando init s\u00f3 deve ser usado uma vez para criar uma inst\u00e2ncia CVS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por ser uma extens\u00e3o do Subversion, o CVS precisa daquele para ser instalado.","id":1469782,"corpo":"<p align=justify>Por ser uma extens\u00e3o do Subversion, o CVS precisa daquele para ser instalado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre as vari\u00e1veis de ambiente a serem inicializadas na configura\u00e7\u00e3o de uma inst\u00e2ncia do CVS est\u00e3o CVS_EDITOR e CVS_WSPACE.","id":1469783,"corpo":"<p align=justify>Entre as vari\u00e1veis de ambiente a serem inicializadas na configura\u00e7\u00e3o de uma inst\u00e2ncia do CVS est\u00e3o\r\nCVS_EDITOR e CVS_WSPACE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao se instalar o CVS, se nenhum novo projeto for criado ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de um novo reposit\u00f3rio, o projeto default chamado workspace \u00e9 usado.","id":1469784,"corpo":"<p align=justify>Ao se instalar o CVS, se nenhum novo projeto for criado ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o de um novo reposit\u00f3rio, o\r\nprojeto default chamado workspace \u00e9 usado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242640,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se configurar uma rede sem fio, qual o n\u00famero mais prov\u00e1vel do IP default do roteador onde est\u00e1 o ponto de acesso no momento de sua configura\u00e7\u00e3o inicial?","provas":[{"id":10899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede","id":6526},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-administracao-de-rede","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Rede - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409807,"hashId":"3e2b537d33271e6260c8285bc78fa74b","enunciado":"<p align=justify>Ao se configurar uma rede sem fio, qual o n\u00famero mais prov\u00e1vel do IP default do roteador onde est\u00e1 o\r\nponto de acesso no momento de sua configura\u00e7\u00e3o inicial?<\/p>","resposta":1469788,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.0.0.1","id":1469785,"corpo":"<p align=justify>0.0.0.1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0.0.0.2","id":1469786,"corpo":"<p align=justify>0.0.0.2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"127.0.0.1","id":1469787,"corpo":"<p align=justify>127.0.0.1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"192.168.1.1","id":1469788,"corpo":"<p align=justify>192.168.1.1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"255.255.255.255","id":1469789,"corpo":"<p align=justify>255.255.255.255<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242641,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito da configura\u00e7\u00e3o de arquivos de \u00e1udio no Moodle, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10900,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-design-para-web","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409811,"hashId":"2f413fec03976342cfffd101254a1866","enunciado":"<p align=justify> A respeito da configura\u00e7\u00e3o de arquivos de \u00e1udio no Moodle, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1469807,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Moodle usa apenas taxa de bits (bit rate) vari\u00e1vel a fim de economizar bits nas pausas.","id":1469805,"corpo":"<p align=justify>O Moodle usa apenas taxa de bits (bit rate) vari\u00e1vel a fim de economizar bits nas pausas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo fato de economizarem largura de banda, os arquivos Joint Stereo s\u00e3o prefer\u00edveis aos monos.","id":1469806,"corpo":"<p align=justify>Pelo fato de economizarem largura de banda, os arquivos Joint Stereo s\u00e3o prefer\u00edveis aos monos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os filtros de m\u00eddia do Moodle usam plug-ins do navegador do usu\u00e1rio para reproduzir \u00e1udio.","id":1469807,"corpo":"<p align=justify>Os filtros de m\u00eddia do Moodle usam plug-ins do navegador do usu\u00e1rio para reproduzir \u00e1udio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As taxas de amostragem dos arquivos de \u00e1udio aceitos pelo Moodle n\u00e3o podem ser inferiores a 44.1 Khz.","id":1469808,"corpo":"<p align=justify>As taxas de amostragem dos arquivos de \u00e1udio aceitos pelo Moodle n\u00e3o podem ser inferiores a 44.1 Khz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00f3dulo padr\u00e3o moodle-audio-player do Moodle vers\u00e3o 2.0 n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com vers\u00f5es do Moodle anteriores \u00e0 vers\u00e3o 1.8.","id":1469809,"corpo":"<p align=justify>O m\u00f3dulo padr\u00e3o moodle-audio-player do Moodle vers\u00e3o 2.0 n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com vers\u00f5es do\r\nMoodle anteriores \u00e0 vers\u00e3o 1.8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242645,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a descri\u00e7\u00e3o correta do formato de \u00e1udio para web.","provas":[{"id":10900,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-design-para-web","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409820,"hashId":"7f02d535994764b5b6f1e18159726487","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a descri\u00e7\u00e3o correta do formato de \u00e1udio para web.<\/p>","resposta":1469851,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AAC \u2013 formato de \u00e1udio, sem perda de informa\u00e7\u00f5es, projetado para codificar a voz humana.","id":1469850,"corpo":"<p align=justify>AAC \u2013 formato de \u00e1udio, sem perda de informa\u00e7\u00f5es, projetado para codificar a voz humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FLAC \u2013 formato livre, sem perda de informa\u00e7\u00f5es, que mant\u00e9m a qualidade do \u00e1udio original mas que prov\u00ea pouca compress\u00e3o.","id":1469851,"corpo":"<p align=justify>FLAC \u2013 formato livre, sem perda de informa\u00e7\u00f5es, que mant\u00e9m a qualidade do \u00e1udio original mas\r\nque prov\u00ea pouca compress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MP3 Layer II \u2013 formato de \u00e1udio baseado do MP3 que prev\u00ea a codifica\u00e7\u00e3o, com perda de informa\u00e7\u00e3o, de \u00e1udio, v\u00eddeo e legendas.","id":1469852,"corpo":"<p align=justify>MP3 Layer II \u2013 formato de \u00e1udio baseado do MP3 que prev\u00ea a codifica\u00e7\u00e3o, com perda de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, de \u00e1udio, v\u00eddeo e legendas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Speex \u2013 desenvolvido para ser o sucessor do MP3, \u00e9 um formato que comprime, tanto quanto aquele, sem perda de informa\u00e7\u00e3o.","id":1469853,"corpo":"<p align=justify>Speex \u2013 desenvolvido para ser o sucessor do MP3, \u00e9 um formato que comprime, tanto quanto\r\naquele, sem perda de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WAV \u2013 formato de \u00e1udio de alt\u00edssima compress\u00e3o e que por isso implica em enorme perda da informa\u00e7\u00e3o do \u00e1udio original.","id":1469854,"corpo":"<p align=justify>WAV \u2013 formato de \u00e1udio de alt\u00edssima compress\u00e3o e que por isso implica em enorme perda da\r\ninforma\u00e7\u00e3o do \u00e1udio original.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242654,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que compara corretamente os sistemas de controle de vers\u00e3o CVS e SVN.","provas":[{"id":10900,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-design-para-web","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409822,"hashId":"4503d4ee4b089e9af36b605f9f2c41d3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que compara corretamente os sistemas de controle de vers\u00e3o CVS e SVN.<\/p>","resposta":1469864,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos os sistemas s\u00e3o baseados no banco de dados relacional BerkeleyDB.","id":1469860,"corpo":"<p align=justify>Ambos os sistemas s\u00e3o baseados no banco de dados relacional BerkeleyDB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o CVS permite anexar a um arquivo tanto atributos como metadados.","id":1469861,"corpo":"<p align=justify>Somente o CVS permite anexar a um arquivo tanto atributos como metadados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos permitem o rollback de qualquer commit do reposit\u00f3rio somente se solicitado antes do comando xeq.","id":1469862,"corpo":"<p align=justify>Ambos permitem o rollback de qualquer commit do reposit\u00f3rio somente se solicitado antes do\r\ncomando xeq.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos permitem o armazenamento somente de arquivos texto e bin\u00e1rios, estando exclu\u00eddos v\u00eddeos e imagens.","id":1469863,"corpo":"<p align=justify>Ambos permitem o armazenamento somente de arquivos texto e bin\u00e1rios, estando exclu\u00eddos v\u00eddeos e\r\nimagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente o SVN permite a c\u00f3pia de arquivos e diret\u00f3rios em tempo O(1), o que \u00e9 tamb\u00e9m v\u00e1lido para os ramos (branches).","id":1469864,"corpo":"<p align=justify>Somente o SVN permite a c\u00f3pia de arquivos e diret\u00f3rios em tempo O(1), o que \u00e9 tamb\u00e9m v\u00e1lido\r\npara os ramos (branches).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242656,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito a anima\u00e7\u00f5es interativas aplicadas para v\u00eddeo e Web, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10900,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-design-para-web","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409824,"hashId":"06bda104828ba5c1a4f7f13f9915f6c6","enunciado":"<p align=justify>Com respeito a anima\u00e7\u00f5es interativas aplicadas para v\u00eddeo e Web, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1469871,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Flash, podem-se criar filmes a partir de gr\u00e1ficos vetoriais, incorporando-se-lhes sons e cores mas n\u00e3o bitmaps e clips de outros filmes.","id":1469870,"corpo":"<p align=justify>No Flash, podem-se criar filmes a partir de gr\u00e1ficos vetoriais, incorporando-se-lhes sons e cores mas\r\nn\u00e3o bitmaps e clips de outros filmes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o cria\u00e7\u00f5es interativas comuns de Flash na Web a abertura animada de sites, logos animados, banners e bot\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o.","id":1469871,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o cria\u00e7\u00f5es interativas comuns de Flash na Web a abertura animada de sites, logos animados,\r\nbanners e bot\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de ser muito centrada no Windows, a plataforma Flash conta com bons editores da Adobe para plataformas livres como Linux e FreeBSD.","id":1469872,"corpo":"<p align=justify>Apesar de ser muito centrada no Windows, a plataforma Flash conta com bons editores da Adobe\r\npara plataformas livres como Linux e FreeBSD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As anima\u00e7\u00f5es feitas em Flash s\u00e3o totalmente compat\u00edveis com o HTML5, bastando este \u00faltimo estar instalado para que elas possam ser vistas.","id":1469873,"corpo":"<p align=justify>As anima\u00e7\u00f5es feitas em Flash s\u00e3o totalmente compat\u00edveis com o HTML5, bastando este \u00faltimo estar\r\ninstalado para que elas possam ser vistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Flash pode criar quatro tipos de anima\u00e7\u00e3o interpolada: por fun\u00e7\u00e3o, por gradiente, por quadro e por tra\u00e7o.","id":1469874,"corpo":"<p align=justify>O Flash pode criar quatro tipos de anima\u00e7\u00e3o interpolada: por fun\u00e7\u00e3o, por gradiente, por quadro e por tra\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242658,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da ferramenta para controle de vers\u00e3o CVS.","provas":[{"id":10900,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-design-para-web","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409835,"hashId":"ac9c54505a8091fbf8ccd6ea8e64c626","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da ferramenta para controle de vers\u00e3o CVS.<\/p>","resposta":1469928,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comando hist grava no reposit\u00f3rio as altera\u00e7\u00f5es efetuadas num arquivo.","id":1469925,"corpo":"<p align=justify>O comando hist grava no reposit\u00f3rio as altera\u00e7\u00f5es efetuadas num arquivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O comando checkout s\u00f3 funciona se servidor e cliente t\u00eam o mesmo sistema operacional.","id":1469926,"corpo":"<p align=justify>O comando checkout s\u00f3 funciona se servidor e cliente t\u00eam o mesmo sistema operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comando restore faz uma grava\u00e7\u00e3o completa do projeto local sem as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es.","id":1469927,"corpo":"<p align=justify>O comando restore faz uma grava\u00e7\u00e3o completa do projeto local sem as \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comando update pode ser usado para atualizar a c\u00f3pia local com a \u00faltima vers\u00e3o do servidor.","id":1469928,"corpo":"<p align=justify>O comando update pode ser usado para atualizar a c\u00f3pia local com a \u00faltima vers\u00e3o do servidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comando dump cria uma c\u00f3pia local de um projeto a partir do upload do projeto armazenado no reposit\u00f3rio CVS.","id":1469929,"corpo":"<p align=justify>O comando dump cria uma c\u00f3pia local de um projeto a partir do upload do projeto armazenado no\r\nreposit\u00f3rio CVS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242669,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, assinale a que cont\u00eam o nome da linguagem de marca\u00e7\u00e3o de conte\u00fado das p\u00e1ginas Web, cuja principal finalidade \u00e9 a formata\u00e7\u00e3o deste conte\u00fado.","provas":[{"id":10900,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web","id":6527},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-design-para-web","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Design para Web - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409836,"hashId":"ad15f8701b9737528ae68185513ee05a","enunciado":"<p align=justify>Dentre as alternativas abaixo, assinale a que cont\u00eam o nome da linguagem de marca\u00e7\u00e3o de conte\u00fado das\r\np\u00e1ginas Web, cuja principal finalidade \u00e9 a formata\u00e7\u00e3o deste conte\u00fado.<\/p>","resposta":1469932,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SGML","id":1469930,"corpo":"<p align=justify>SGML<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SQL","id":1469931,"corpo":"<p align=justify>SQL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HTML","id":1469932,"corpo":"<p align=justify>HTML<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XML","id":1469933,"corpo":"<p align=justify>XML<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ACL","id":1469934,"corpo":"<p align=justify>ACL<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242670,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"VoIP \u00e9:","provas":[{"id":10901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-programacao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409848,"hashId":"19f4770c3a48c4a7bbebe58affccf1e7","enunciado":"<p align=justify>VoIP \u00e9:<\/p>","resposta":1469992,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sistema de verticaliza\u00e7\u00e3o de sistemas em um \u00fanico IP.","id":1469990,"corpo":"<p align=justify>um sistema de verticaliza\u00e7\u00e3o de sistemas em um \u00fanico IP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um novo padr\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o baseado no protocolo SMTP.","id":1469991,"corpo":"<p align=justify>um novo padr\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o baseado no protocolo SMTP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma tecnologia para transmitir voz por meio do protocolo IP.","id":1469992,"corpo":"<p align=justify>uma tecnologia para transmitir voz por meio do protocolo IP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma tecnologia de telefonia celular para VIPs (pessoas muito importantes).","id":1469993,"corpo":"<p align=justify>uma tecnologia de telefonia celular para VIPs (pessoas muito importantes).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma nova gera\u00e7\u00e3o do protocolo IP que suporta 128 bits para cada endere\u00e7o.","id":1469994,"corpo":"<p align=justify>uma nova gera\u00e7\u00e3o do protocolo IP que suporta 128 bits para cada endere\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242682,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objeto na linguagem Java, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":10901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-programacao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409854,"hashId":"bf60625df230b7326eb84f9296ae58c1","enunciado":"<p align=justify>Sobre Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objeto na linguagem Java, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":1470020,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma classe abstrata pode ter opera\u00e7\u00f5es concretas, ou seja, implementadas.","id":1470020,"corpo":"<p align=justify>Uma classe abstrata pode ter opera\u00e7\u00f5es concretas, ou seja, implementadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma classe n\u00e3o pode ter atributo que seja vis\u00edvel a todas as suas inst\u00e2ncias.","id":1470021,"corpo":"<p align=justify>Uma classe n\u00e3o pode ter atributo que seja vis\u00edvel a todas as suas inst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma classe abstrata pode ter atributos abstratos.","id":1470022,"corpo":"<p align=justify>Uma classe abstrata pode ter atributos abstratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda classe deve ter pelo menos uma inst\u00e2ncia.","id":1470023,"corpo":"<p align=justify>Toda classe deve ter pelo menos uma inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma classe abstrata n\u00e3o pode ter subclasses.","id":1470024,"corpo":"<p align=justify>Uma classe abstrata n\u00e3o pode ter subclasses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242688,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas pr\u00e1tica de Desenvolvimento \u00c1gil.","provas":[{"id":10901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-programacao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409856,"hashId":"b49779b84c9e1d27825275e8ef1ff235","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas pr\u00e1tica de Desenvolvimento \u00c1gil.<\/p>","resposta":1470031,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itera\u00e7\u00f5es longas, Desenvolvimento Dirigido por Teste, Programa\u00e7\u00e3o em Dupla.","id":1470030,"corpo":"<p align=justify>Itera\u00e7\u00f5es longas, Desenvolvimento Dirigido por Teste, Programa\u00e7\u00e3o em Dupla.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Itera\u00e7\u00f5es curtas, Desenvolvimento Dirigido por Teste, Integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":1470031,"corpo":"<p align=justify>Itera\u00e7\u00f5es curtas, Desenvolvimento Dirigido por Teste, Integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itera\u00e7\u00f5es longas, Envolvimento do cliente, Integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":1470032,"corpo":"<p align=justify>Itera\u00e7\u00f5es longas, Envolvimento do cliente, Integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Itera\u00e7\u00f5es longas, Programa\u00e7\u00e3o em dupla, Integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.","id":1470033,"corpo":"<p align=justify>Itera\u00e7\u00f5es longas, Programa\u00e7\u00e3o em dupla, Integra\u00e7\u00e3o cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o padronizada, Processo cascata, Casos de teste.","id":1470034,"corpo":"<p align=justify>Codifica\u00e7\u00e3o padronizada, Processo cascata, Casos de teste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242690,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correspondente ao resultado da execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo abaixo. ","provas":[{"id":10901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-programacao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409859,"hashId":"80f3794d130dc4687f109db731ba4dea","enunciado":"<P>Assinale a alternativa correspondente ao resultado da execu\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10901\/11.gif><\/P>","resposta":1470049,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x = 5 y = 0 x igual ao caractere 5","id":1470045,"corpo":"<P align=justify>x = 5 <\/P>\r\n<P align=justify>y = 0 <\/P>\r\n<P align=justify>x igual ao caractere 5<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x = 5 y = 0 x igual ao caractere 5 valores iguais e tipos diferentes","id":1470046,"corpo":"<P align=justify>x = 5 <\/P>\r\n<P align=justify>y = 0 <\/P>\r\n<P align=justify>x igual ao caractere 5 <\/P>\r\n<P align=justify>valores iguais e tipos diferentes<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x = 5 x igual ao caractere 5 valores iguais e tipos diferentes","id":1470047,"corpo":"<P align=justify>x = 5 <\/P>\r\n<P align=justify>x igual ao caractere 5 <\/P>\r\n<P align=justify>valores iguais e tipos diferentes<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x igual ao caractere 5 valores iguais e tipos diferentes","id":1470048,"corpo":"<P align=justify>x igual ao caractere <\/P>\r\n<P align=justify>5 valores iguais e tipos diferentes<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x = 5 x igual ao caractere 5","id":1470049,"corpo":"<p align=justify><P>x = 5 <\/P>\r\n<P>x igual ao caractere 5<\/P><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242693,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 tecnologia Ajax.","provas":[{"id":10901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-programacao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409860,"hashId":"341c985177af77232c531b2c9663254b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 tecnologia Ajax.<\/p>","resposta":1470050,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"XML, JQuery","id":1470050,"corpo":"<p align=justify>XML, JQuery<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JAAS, JavaScript","id":1470051,"corpo":"<p align=justify>JAAS, JavaScript<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DHTML, Cocoon","id":1470052,"corpo":"<p align=justify>DHTML, Cocoon<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ActionScript, Java","id":1470053,"corpo":"<p align=justify>ActionScript, Java<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cobol, Scriptaculous","id":1470054,"corpo":"<p align=justify>Cobol, Scriptaculous<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242694,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"AJAX","oab":false,"nome":"AJAX","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416892,"slug":"tecnologia-da-informacao-ajax"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objeto, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":10901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-programacao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409864,"hashId":"648d1c562d5acd62adf2090a213a9c66","enunciado":"<p align=justify>Acerca de Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objeto, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":1470072,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acoplamento \u00e9 o recurso onde se separa a interface de uma classe de sua implementa\u00e7\u00e3o.","id":1470070,"corpo":"<p align=justify>Acoplamento \u00e9 o recurso onde se separa a interface de uma classe de sua implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coes\u00e3o \u00e9 o recurso onde se separa a interface de uma classe de sua implementa\u00e7\u00e3o.","id":1470071,"corpo":"<p align=justify>Coes\u00e3o \u00e9 o recurso onde se separa a interface de uma classe de sua implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Havendo heran\u00e7a pode haver redefini\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo.","id":1470072,"corpo":"<p align=justify>Havendo heran\u00e7a pode haver redefini\u00e7\u00e3o de m\u00e9todo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O relacionamento \u201ctem-um\u201d caracteriza uma heran\u00e7a.","id":1470073,"corpo":"<p align=justify>O relacionamento \u201ctem-um\u201d caracteriza uma heran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O relacionamento \u201c\u00e9-um\u201d caracteriza uma agrega\u00e7\u00e3o.","id":1470074,"corpo":"<p align=justify>O relacionamento \u201c\u00e9-um\u201d caracteriza uma agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242698,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas termos referentes a processos de Desenvolvimento \u00c1gil de software.","provas":[{"id":10901,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o","id":6528},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-programacao","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":409866,"hashId":"8455c0c0ad643543749d678311cb5646","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas termos referentes a processos de Desenvolvimento \u00c1gil de\r\nsoftware.<\/p>","resposta":1470080,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SCRUM, XP, incremental","id":1470080,"corpo":"<p align=justify>SCRUM, XP, incremental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RUP, SCRUM, iterativo","id":1470081,"corpo":"<p align=justify>RUP, SCRUM, iterativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lean, RUP, cascata","id":1470082,"corpo":"<p align=justify>Lean, RUP, cascata<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RUP, XP, cascata","id":1470083,"corpo":"<p align=justify>RUP, XP, cascata<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"UP, Lean, cascata","id":1470084,"corpo":"<p align=justify>UP, Lean, cascata<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242700,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/409866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se da leitura do texto que uma das raz\u00f5es para o descr\u00e9dito das institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o existente entre seus membros.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":409872,"hashId":"ed51a93daa3318aff763742b7bafb1ca","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se da leitura do texto que uma das raz\u00f5es para o\r\ndescr\u00e9dito das institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a p\u00fablica\r\n\u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o existente entre seus membros.<\/p>","resposta":1470099,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens seguintes.","id":242702,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10902\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/409872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A supress\u00e3o das v\u00edrgulas que isolam a express\u00e3o \u201cda Secretaria Nacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica\u201d (l.10-11) alteraria o sentido do texto, visto que estaria subentendida a exist\u00eancia de, pelo menos, mais um projeto denominado Seguran\u00e7a P\u00fablica para o Brasil.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10909,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10911,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":10912,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"},{"id":10913,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":19655,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-manutencao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409876,"hashId":"d93bde00e64758757b9c80bb34819cb6","enunciado":"<p align=justify>A supress\u00e3o das v\u00edrgulas que isolam a express\u00e3o \u201cda Secretaria\r\nNacional de Seguran\u00e7a P\u00fablica\u201d (l.10-11) alteraria o sentido\r\ndo texto, visto que estaria subentendida a exist\u00eancia de, pelo\r\nmenos, mais um projeto denominado Seguran\u00e7a P\u00fablica para\r\no Brasil.<\/p>","resposta":1470106,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas empregadas no texto, julgue os itens subsequentes.","id":242703,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10902\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas empregadas no texto, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/409876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o do crime e as perspectivas de crescimento das organiza\u00e7\u00f5es criminosas transnacionais com amplia\u00e7\u00e3o de redes de atua\u00e7\u00e3o e constantes inova\u00e7\u00f5es no modo de a\u00e7\u00e3o exige dos Estados nacionais atividades coordenadas a n\u00edvel de seguran\u00e7a p\u00fablica.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"},{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409879,"hashId":"09360d841c1bf3b0aa22908dde275d4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o do crime e as perspectivas de crescimento das organiza\u00e7\u00f5es criminosas transnacionais com amplia\u00e7\u00e3o de redes de atua\u00e7\u00e3o e constantes inova\u00e7\u00f5es no modo de a\u00e7\u00e3o exige dos Estados nacionais atividades coordenadas a n\u00edvel de seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","resposta":1470113,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470112,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470113,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens a seguir s\u00e3o excertos adaptados do texto A atividade operacional em benef\u00edcio da seguran\u00e7a p\u00fablica: o combate ao crime organizado (op. cit.). Julgue-os no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das ideias.","id":242704,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Os itens a seguir s\u00e3o excertos adaptados do texto <b>A atividade\r\noperacional em benef\u00edcio da seguran\u00e7a p\u00fablica: o combate ao\r\ncrime organizado<\/b> (op. cit.). Julgue-os no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e \u00e0 coer\u00eancia das ideias.<\/p><\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/409879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o do argumento utilizado pelo suspeito \u00e9 equivalente \u00e0 seguinte proposi\u00e7\u00e3o: \u201ceu sou um espi\u00e3o ou n\u00e3o amo o meu pa\u00eds\u201d.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10903,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2010"},{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":10908,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":10909,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10911,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":10913,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"},{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"},{"id":19655,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-manutencao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409887,"hashId":"8426ba6adea95b35a94842612c6e84fb","enunciado":"<p align=justify>A nega\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o do argumento utilizado pelo suspeito\r\n\u00e9 equivalente \u00e0 seguinte proposi\u00e7\u00e3o: \u201ceu sou um espi\u00e3o ou n\u00e3o\r\namo o meu pa\u00eds\u201d.<\/p>","resposta":1470128,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um entrevistador obteve de um suspeito a seguinte declara\u00e7\u00e3o: \u201cOra, se eu fosse um espi\u00e3o, ent\u00e3o eu n\u00e3o amaria o meu pa\u00eds, pois eu amo o meu pa\u00eds, ou sou um traidor da p\u00e1tria, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acontecer as duas coisas ao mesmo tempo. Agora, se eu n\u00e3o fosse um traidor da p\u00e1tria, ent\u00e3o eu amaria o meu pa\u00eds. Logo, eu n\u00e3o sou um espi\u00e3o e amo o meu pa\u00eds.\u201d Considerando a l\u00f3gica sentencial apresentada, julgue os itens subsequentes.","id":242706,"enunciado":"<P align=justify>Um entrevistador obteve de um suspeito a seguinte declara\u00e7\u00e3o: \u201cOra, se eu fosse um espi\u00e3o, ent\u00e3o eu n\u00e3o amaria o meu pa\u00eds, pois eu amo o meu pa\u00eds, ou sou um traidor da p\u00e1tria, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acontecer as duas coisas ao mesmo tempo. Agora, se eu n\u00e3o fosse um traidor da p\u00e1tria, ent\u00e3o eu amaria o meu pa\u00eds. Logo, eu n\u00e3o sou um espi\u00e3o e amo o meu pa\u00eds.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a l\u00f3gica sentencial apresentada, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425288,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-conjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/409887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de correio eletr\u00f4nico implica a gera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, pelo IMAP (Internet message access protocol), de uma assinatura digital, que pode ser verificada pelo destinat\u00e1rio.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10903,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2010"},{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":10908,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":10909,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10911,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":10913,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"},{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"},{"id":19655,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-manutencao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409888,"hashId":"39af61ee6ab7ef39bbb5104c3cc331bb","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es de correio eletr\u00f4nico implica a\r\ngera\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, pelo IMAP (Internet message access\r\nprotocol), de uma assinatura digital, que pode ser verificada\r\npelo destinat\u00e1rio.<\/p>","resposta":1470131,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do uso de ferramentas, t\u00e9cnicas e aplicativos para a Internet e intranet, julgue os itens que se seguem.","id":242707,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do uso de ferramentas, t\u00e9cnicas e aplicativos para a Internet\r\ne intranet, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/409888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos, no \u00e2mbito da ABIN, que viabilizem aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os cuja publicidade possa comprometer o \u00eaxito das atividades sigilosas da ag\u00eancia devem ser publicados em extrato, cabendo ao gestor utilizar, nesses casos, recursos or\u00e7ament\u00e1rios sigilosos.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10903,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2010"},{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":10908,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":10909,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10911,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":10912,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"},{"id":10913,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"},{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"},{"id":19655,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-manutencao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409893,"hashId":"2b99738306b178e721615373e159ad59","enunciado":"<p align=justify>Os atos administrativos, no \u00e2mbito da ABIN, que viabilizem\r\naquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os cuja publicidade possa\r\ncomprometer o \u00eaxito das atividades sigilosas da ag\u00eancia devem\r\nser publicados em extrato, cabendo ao gestor utilizar, nesses\r\ncasos, recursos or\u00e7ament\u00e1rios sigilosos.<\/p>","resposta":1470141,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 9.883\/1999, que instituiu o SISBIN e criou a ABIN, julgue os seguintes itens.","id":242710,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 9.883\/1999, que instituiu o SISBIN e criou a\r\nABIN, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.883\/1999 - Institui o Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia, cria a Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia - ABIN, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.883\/1999 - Institui o Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia, cria a Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia - ABIN, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395906,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-883-1999-institui-o-sistema-brasileiro-de-inteligencia-cria-a-agencia-brasileira-de-inteligencia-abin-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/409893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exige-se, nas reuni\u00f5es do conselho consultivo do SISBIN presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os de seus membros.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10903,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2010"},{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":10908,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":10909,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10911,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":10912,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"},{"id":10913,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"},{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"},{"id":19655,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-manutencao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409895,"hashId":"f79b7e9b989bf79ce6e873fe033e9866","enunciado":"<p align=justify>Exige-se, nas reuni\u00f5es do conselho consultivo do SISBIN\r\npresen\u00e7a de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os de seus membros.<\/p>","resposta":1470145,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o que disp\u00f5e o Decreto n.\u00ba 4.376\/2002 sobre a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do SISBIN, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":242711,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o que disp\u00f5e o Decreto n.\u00ba 4.376\/2002 sobre a\r\norganiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do SISBIN, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.376\/2002 - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia, institu\u00eddo pela Lei no 9.883, de 7 de dezembro de 1999, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.376\/2002 - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento do Sistema Brasileiro de Intelig\u00eancia, institu\u00eddo pela Lei no 9.883, de 7 de dezembro de 1999, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418611,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-376-2002-dispoe-sobre-a-organizacao-e-o-funcionamento-do-sistema-brasileiro-de-inteligencia-instituido-pela-lei-no-9-883-de-7-de-dezembro-de-1999-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/409895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o, impress\u00e3o ou, se for o caso, reprodu\u00e7\u00e3o de documento sigiloso efetuada em tipografias, impressoras, oficinas gr\u00e1ficas ou similares devem ser acompanhadas por pessoa oficialmente designada para tanto, sendo ela respons\u00e1vel pela garantia do sigilo durante a confec\u00e7\u00e3o do documento e pela elimina\u00e7\u00e3o de notas manuscritas, tipos, clich\u00eas, carbonos, provas ou qualquer outro recurso que possa dar origem a c\u00f3pia n\u00e3o autorizada do todo ou parte.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10908,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":10909,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6536},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":10912,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":19655,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":10552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-manutencao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409904,"hashId":"1186b4ab5b09f9ceb8f9f4a45cc31ac4","enunciado":"<p align=justify>A prepara\u00e7\u00e3o, impress\u00e3o ou, se for o caso, reprodu\u00e7\u00e3o de\r\ndocumento sigiloso efetuada em tipografias, impressoras,\r\noficinas gr\u00e1ficas ou similares devem ser acompanhadas por\r\npessoa oficialmente designada para tanto, sendo ela\r\nrespons\u00e1vel pela garantia do sigilo durante a confec\u00e7\u00e3o do\r\ndocumento e pela elimina\u00e7\u00e3o de notas manuscritas, tipos,\r\nclich\u00eas, carbonos, provas ou qualquer outro recurso que possa\r\ndar origem a c\u00f3pia n\u00e3o autorizada do todo ou parte.<\/p>","resposta":1470162,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 salvaguarda de dados, informa\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da seguran\u00e7a da sociedade e do Estado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":242714,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 salvaguarda de dados,\r\ninforma\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da\r\nseguran\u00e7a da sociedade e do Estado no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica federal.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.553\/2002 - Disp\u00f5e sobre a salvaguarda de dados, informa\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.553\/2002 - Disp\u00f5e sobre a salvaguarda de dados, informa\u00e7\u00f5es, documentos e materiais sigilosos de interesse da seguran\u00e7a da sociedade e do Estado, no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418618,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-4-553-2002-dispoe-sobre-a-salvaguarda-de-dados-informacoes-documentos-e-materiais-sigilosos-de-interesse-da-seguranca-da-sociedade-e-do-estado-no-ambito-da-administracao-publica-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/409904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os membros do Comit\u00ea Gestor da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o s\u00f3 podem participar de processos, no \u00e2mbito da seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, de iniciativa do setor privado, caso essa participa\u00e7\u00e3o seja julgada imprescind\u00edvel para atender aos interesses da defesa nacional, a crit\u00e9rio do Comit\u00ea Gestor e ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10903,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":6530},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2010"},{"id":10910,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10911,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6538},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409905,"hashId":"f1fe1e8f0cbb9062b62e933d647cc030","enunciado":"<p align=justify>Os membros do Comit\u00ea Gestor da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o s\u00f3\r\npodem participar de processos, no \u00e2mbito da seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, de iniciativa do setor privado, caso essa\r\nparticipa\u00e7\u00e3o seja julgada imprescind\u00edvel para atender aos\r\ninteresses da defesa nacional, a crit\u00e9rio do Comit\u00ea Gestor e\r\nap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o do Gabinete de Seguran\u00e7a Institucional da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":1470164,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (PSI) nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, institu\u00edda pelo Decreto n.\u00ba 3.505\/2000, julgue os seguintes itens.","id":242715,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o (PSI) nos \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, institu\u00edda pelo Decreto\r\nn.\u00ba 3.505\/2000, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.505\/2000 - Institui a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.505\/2000 - Institui a Pol\u00edtica de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o nos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418620,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-505-2000-institui-a-politica-de-seguranca-da-informacao-nos-orgaos-e-entidades-da-administracao-publica-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/409905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um munic\u00edpio estabeleceu que somente seriam concedidos alvar\u00e1s de funcionamento a restaurantes que tivessem instalado exaustor de fuma\u00e7a acima de cada fog\u00e3o industrial. Na vig\u00eancia dessa determina\u00e7\u00e3o, um fiscal do munic\u00edpio atestou, falsamente, que o restaurante X possu\u00eda o referido equipamento, tendo-lhe sido concedido o alvar\u00e1. Dias ap\u00f3s a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o verificou que n\u00e3o havia no referido estabelecimento o exaustor de fuma\u00e7a. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considera-se nulo o alvar\u00e1, dada a inexist\u00eancia de motivo do ato administrativo.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"},{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":10908,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6535},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":10917,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":6544},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":10918,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados","id":6545},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-suporte-a-redes-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Suporte a Redes de Dados - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":204,"descricao":"Sistemas De G\u00e1s"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":409914,"hashId":"ce67144b0bf8a147717f3312e151b1a5","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nUm munic\u00edpio estabeleceu que somente seriam concedidos\r\nalvar\u00e1s de funcionamento a restaurantes que tivessem instalado\r\nexaustor de fuma\u00e7a acima de cada fog\u00e3o industrial. Na\r\nvig\u00eancia dessa determina\u00e7\u00e3o, um fiscal do munic\u00edpio atestou,\r\nfalsamente, que o restaurante X possu\u00eda o referido\r\nequipamento, tendo-lhe sido concedido o alvar\u00e1. Dias ap\u00f3s a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o, a administra\u00e7\u00e3o verificou que n\u00e3o havia no\r\nreferido estabelecimento o exaustor de fuma\u00e7a.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considera-se nulo o alvar\u00e1, dada a\r\ninexist\u00eancia de motivo do ato administrativo.<\/p>","resposta":1470182,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470182,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470183,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito dos poderes e atos administrativos.","id":242718,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, a respeito dos poderes e atos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/409914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O press kit, ferramenta importante produzida pela assessoria de imprensa, pode ser entregue em formato eletr\u00f4nico \u2014 gravado em m\u00eddias digitais \u2014 ou impresso, acondicionado em uma pasta, acompanhado ou n\u00e3o de brinde. Sua fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9 prover o rep\u00f3rter de material jornal\u00edstico finalizado, que pode ser reproduzido na \u00edntegra pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":409941,"hashId":"e83b68e7e0429f1b6a6f09b5ff04eda2","enunciado":"<p align=justify>O press kit, ferramenta importante produzida pela assessoria de\r\nimprensa, pode ser entregue em formato eletr\u00f4nico \u2014 gravado\r\nem m\u00eddias digitais \u2014 ou impresso, acondicionado em uma\r\npasta, acompanhado ou n\u00e3o de brinde. Sua fun\u00e7\u00e3o principal \u00e9\r\nprover o rep\u00f3rter de material jornal\u00edstico finalizado, que pode\r\nser reproduzido na \u00edntegra pelos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1470237,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas das assessorias de imprensa e suas estrat\u00e9gias de relacionamento com a m\u00eddia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":242723,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas das assessorias de imprensa e suas\r\nestrat\u00e9gias de relacionamento com a m\u00eddia, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/409941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 garante ao cidad\u00e3o brasileiro o direito de publicar, sem exig\u00eancia de qualquer tipo de licen\u00e7a, ve\u00edculos impressos de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:39:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":409942,"hashId":"7c52e76fd9b5b195e63b18727968b0a2","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 garante ao cidad\u00e3o brasileiro\r\no direito de publicar, sem exig\u00eancia de qualquer tipo de\r\nlicen\u00e7a, ve\u00edculos impressos de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1470238,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como base a legisla\u00e7\u00e3o sobre comunica\u00e7\u00e3o atualmente em vigor no pa\u00eds, julgue os itens seguintes.","id":242724,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como base a legisla\u00e7\u00e3o sobre comunica\u00e7\u00e3o atualmente em\r\nvigor no pa\u00eds, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/409942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 limita a autoridade do Poder Executivo de outorgar e renovar concess\u00f5es, permiss\u00f5es e autoriza\u00e7\u00f5es para radiodifus\u00e3o de sons e imagens, uma vez que a validade legal de tais atos depende, em \u00faltima inst\u00e2ncia, de delibera\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","provas":[{"id":10902,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo","id":6529},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-comunicacao-social-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Jornalismo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:39:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":409945,"hashId":"3f112b4ad2ea64f0f91a3fa5ad3fa0ab","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 limita a autoridade do Poder\r\nExecutivo de outorgar e renovar concess\u00f5es, permiss\u00f5es e\r\nautoriza\u00e7\u00f5es para radiodifus\u00e3o de sons e imagens, uma vez que\r\na validade legal de tais atos depende, em \u00faltima inst\u00e2ncia, de\r\ndelibera\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.<\/p>","resposta":1470244,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como base a legisla\u00e7\u00e3o sobre comunica\u00e7\u00e3o atualmente em vigor no pa\u00eds, julgue os itens seguintes.","id":242724,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como base a legisla\u00e7\u00e3o sobre comunica\u00e7\u00e3o atualmente em\r\nvigor no pa\u00eds, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":395637,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396498,"slug":"legislacao-federal-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"legislacao-federal\/409945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}