{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":174,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, em seu Artigo 36, inciso 12-IV, institui: \u201cser\u00e3o inclu\u00eddas a Filosofia e a Sociologia como disciplinas obrigat\u00f3rias em todas as s\u00e9ries do ensino m\u00e9dio.\u201d A partir da implanta\u00e7\u00e3o dessa obrigatoriedade, a disciplina de Filosofia volta a fazer parte do curr\u00edculo do Ensino M\u00e9dio. Refletindo sobre os benef\u00edcios dessa nova volta, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).( ) A Filosofia \u00e9 uma forma de conhecimento e possui um pensar pr\u00f3prio que \u00e9 essencial para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os cr\u00edticos e respons\u00e1veis, aut\u00f4nomos e capazes de mudar e reformar o mundo pol\u00edtico para melhor atender os cidad\u00e3os. A motiva\u00e7\u00e3o da Filosofia \u00e9 a descoberta de um problema, ao contr\u00e1rio das outras ci\u00eancias que procuram resolver os problemas, pois \u00e9 na discuss\u00e3o desse problema que decis\u00f5es s\u00e3o tomadas, mesmo que provis\u00f3rias e ser\u00e3o com o tempo reformadas e melhoradas com o apoio e opini\u00e3o dos cidad\u00e3os.( ) A Filosofia tamb\u00e9m deve se debru\u00e7ar sobre os problemas contempor\u00e2neos e assumir um compromisso com a vida cotidiana. De fato, quando estudamos o surgimento da Filosofia na Gr\u00e9cia Antiga podemos constatar o quanto ela estava ligada aos problemas cotidianos dos cidad\u00e3os atenienses.( ) O trabalho de forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo \u00e9 um assunto importante e exclusivamente pedag\u00f3gico. Trata-se ent\u00e3o de educ\u00e1-lo para um conhecimento que deve ser aprendido e utilizado de forma pr\u00e1tica com o desenvolvimento da mem\u00f3ria e as disciplinas separadas do ensino m\u00e9dio. A Filosofia tem o papel de educar o indiv\u00edduo para as verdades eternas, a conviv\u00eancia harm\u00f4nica e o desenvolvimento da mem\u00f3ria por meio da hist\u00f3ria da Filosofia.( ) A Filosofia \u00e9 importante na forma\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia cr\u00edtica do ser humano. Al\u00e9m disso, ela possui um car\u00e1ter interdisciplinar, o qual pode contribuir para o di\u00e1logo entre as v\u00e1rias disciplinas. Ao se aprender Filosofia, desenvolve-se v\u00e1rias capacidades cognitivas que podem contribuir eficazmente para o desenvolvimento das outras ci\u00eancias.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":99431,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia","id":13098,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Filosofia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2696446,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9394, de 20 de dezembro de 1996, que estabelece as Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, em seu Artigo 36, inciso 12-IV, institui: \u201cser\u00e3o inclu\u00eddas a Filosofia e a Sociologia como disciplinas obrigat\u00f3rias em todas as s\u00e9ries do ensino m\u00e9dio.\u201d A partir da implanta\u00e7\u00e3o dessa obrigatoriedade, a disciplina de Filosofia volta a fazer parte do curr\u00edculo do Ensino M\u00e9dio. Refletindo sobre os benef\u00edcios dessa nova volta, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Filosofia \u00e9 uma forma de conhecimento e possui um pensar pr\u00f3prio que \u00e9 essencial para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os cr\u00edticos e respons\u00e1veis, aut\u00f4nomos e capazes de mudar e reformar o mundo pol\u00edtico para melhor atender os cidad\u00e3os. A motiva\u00e7\u00e3o da Filosofia \u00e9 a descoberta de um problema, ao contr\u00e1rio das outras ci\u00eancias que procuram resolver os problemas, pois \u00e9 na discuss\u00e3o desse problema que decis\u00f5es s\u00e3o tomadas, mesmo que provis\u00f3rias e ser\u00e3o com o tempo reformadas e melhoradas com o apoio e opini\u00e3o dos cidad\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Filosofia tamb\u00e9m deve se debru\u00e7ar sobre os problemas contempor\u00e2neos e assumir um compromisso com a vida cotidiana. De fato, quando estudamos o surgimento da Filosofia na Gr\u00e9cia Antiga podemos constatar o quanto ela estava ligada aos problemas cotidianos dos cidad\u00e3os atenienses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O trabalho de forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo \u00e9 um assunto importante e exclusivamente pedag\u00f3gico. Trata-se ent\u00e3o de educ\u00e1-lo para um conhecimento que deve ser aprendido e utilizado de forma pr\u00e1tica com o desenvolvimento da mem\u00f3ria e as disciplinas separadas do ensino m\u00e9dio. A Filosofia tem o papel de educar o indiv\u00edduo para as verdades eternas, a conviv\u00eancia harm\u00f4nica e o desenvolvimento da mem\u00f3ria por meio da hist\u00f3ria da Filosofia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Filosofia \u00e9 importante na forma\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia cr\u00edtica do ser humano. Al\u00e9m disso, ela possui um car\u00e1ter interdisciplinar, o qual pode contribuir para o di\u00e1logo entre as v\u00e1rias disciplinas. Ao se aprender Filosofia, desenvolve-se v\u00e1rias capacidades cognitivas que podem contribuir eficazmente para o desenvolvimento das outras ci\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10791504,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V ","id":10791500,"corpo":"<p>V - V - V - V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - F - F ","id":10791501,"corpo":"<p>V - V - F - F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - F - V ","id":10791502,"corpo":"<p>V - F - F - V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V - V","id":10791503,"corpo":"<p>F - F - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":10791504,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2696446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente a defini\u00e7\u00e3o do dicion\u00e1rio Houaiss sobre licen\u00e7a po\u00e9tica, em sua terceira acep\u00e7\u00e3o: \u201cliberdade de o escritor utilizar constru\u00e7\u00f5es, pros\u00f3dias, ortografias, sintaxes n\u00e3o conformes as regras (...)\u201d. Importa ressaltar que essa liberdade n\u00e3o est\u00e1 restrita apenas aos textos verbais. Ela ocorre tamb\u00e9m em textos n\u00e3o verbais e mistos. Observe as duas imagens de capa da obra \u201cIracema\u201d de Jos\u00e9 de Alencar, e analise as afirmativas a seguir.Fonte: Livraria Editora Pauliceia (1927).Fonte: Edi\u00e7\u00f5es C\u00e2mara (2018).I. A capa de 1927 representa nitidamente o empoderamento feminino da mulher ind\u00edgena no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. II. A capa de 2018, apesar de infantilizada, \u00e9 mais fiel \u00e0 imagem da ind\u00edgena, ainda que esteja presa a um estere\u00f3tipo. III. A capa de 1927 apresenta uma \u00edndia com tra\u00e7os, roupas e penteado que remetem \u00e0 sociedade europeia do in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Pode-se afirmar que ela n\u00e3o retrata a realidade. Essa capa demonstra nitidamente a tentativa de europeiza\u00e7\u00e3o do ind\u00edgena da \u00e9poca.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-indigena","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2696573,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente a defini\u00e7\u00e3o do dicion\u00e1rio Houaiss sobre licen\u00e7a po\u00e9tica, em sua terceira acep\u00e7\u00e3o: \u201cliberdade de o escritor utilizar constru\u00e7\u00f5es, pros\u00f3dias, ortografias, sintaxes n\u00e3o conformes as regras (...)\u201d. Importa ressaltar que essa liberdade n\u00e3o est\u00e1 restrita apenas aos textos verbais. Ela ocorre tamb\u00e9m em textos n\u00e3o verbais e mistos. Observe as duas imagens de capa da obra \u201cIracema\u201d de Jos\u00e9 de Alencar, e analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Livraria Editora Pauliceia (1927).<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99429\/questao\/2696573-20230125090621000000-0.png\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Edi\u00e7\u00f5es C\u00e2mara (2018).<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99429\/questao\/2696573-20230125090621000000-1.png\" width=\"200\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A capa de 1927 representa nitidamente o empoderamento feminino da mulher ind\u00edgena no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A capa de 2018, apesar de infantilizada, \u00e9 mais fiel \u00e0 imagem da ind\u00edgena, ainda que esteja presa a um estere\u00f3tipo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A capa de 1927 apresenta uma \u00edndia com tra\u00e7os, roupas e penteado que remetem \u00e0 sociedade europeia do in\u00edcio do s\u00e9culo XX. Pode-se afirmar que ela n\u00e3o retrata a realidade. Essa capa demonstra nitidamente a tentativa de europeiza\u00e7\u00e3o do ind\u00edgena da \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10792085,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":10792083,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":10792084,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":10792085,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":10792086,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":10792087,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lirismo e linguagem po\u00e9tica","oab":false,"nome":"Lirismo e linguagem po\u00e9tica","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419446,"slug":"lingua-portuguesa-lirismo-e-linguagem-poetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literaturas afro-brasileira e ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Literaturas afro-brasileira e ind\u00edgena","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419496,"slug":"lingua-portuguesa-literaturas-afro-brasileira-e-indigena"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2696573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a correta sele\u00e7\u00e3o de um texto n\u00e3o verbal auxilia muito na compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de textos mistos. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta informa\u00e7\u00f5es ver\u00eddicas sobre os componentes visuais, os quais s\u00e3o fundamentais em textos n\u00e3o verbais.","provas":[{"id":99430,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-profissional","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:44:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2696670,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a correta sele\u00e7\u00e3o de um texto n\u00e3o verbal auxilia muito na compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o de textos mistos. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> apresenta informa\u00e7\u00f5es ver\u00eddicas sobre os componentes visuais, os quais s\u00e3o fundamentais em textos n\u00e3o verbais.<\/p>","resposta":10792541,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um texto n\u00e3o verbal auxilia a resumir informa\u00e7\u00f5es, exemplo, quantidade de estrelas de um hotel. ","id":10792538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um texto n\u00e3o verbal auxilia a resumir informa\u00e7\u00f5es, exemplo, quantidade de estrelas de um hotel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um texto n\u00e3o verbal, muitas vezes, enfatiza os pontos centrais, exemplo, um quadro contendo o logo, a miss\u00e3o e os valores de uma empresa.","id":10792539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um texto n\u00e3o verbal, muitas vezes, enfatiza os pontos centrais, exemplo, um quadro contendo o logo, a miss\u00e3o e os valores de uma empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um texto n\u00e3o verbal pode, por exemplo, organizar informa\u00e7\u00f5es, exemplos tabelas e gr\u00e1ficos.","id":10792540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um texto n\u00e3o verbal pode, por exemplo, organizar informa\u00e7\u00f5es, exemplos tabelas e gr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os emojis t\u00e3o utilizados na nossa comunica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria n\u00e3o s\u00e3o componentes visuais.","id":10792541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os emojis t\u00e3o utilizados na nossa comunica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria n\u00e3o s\u00e3o componentes visuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os \u00edcones apresentados na tela de um celular s\u00e3o exemplos de componentes visuais ou textos n\u00e3o verbais. ","id":10792542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00edcones apresentados na tela de um celular s\u00e3o exemplos de componentes visuais ou textos n\u00e3o verbais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A imagem, a seguir, refere-se as quest\u00f5es 09 e 10.","id":566568,"enunciado":"<p>A imagem, a seguir, refere-se as quest\u00f5es 09 e 10.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99430\/grupo-questao\/566568-20230125092526000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","oab":false,"nome":"Linguagem verbal e n\u00e3o verbal","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419150,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-verbal-e-nao-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2696670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que, para a cidade de Penedo, tenham sido enviados 38 agentes distribu\u00eddos em um micro-\u00f4nibus, duas SUV e dois sed\u00e3s, \u00e9 correto afirmar que, caso se selecione, ao acaso, um desses 38 agentes, a probabilidade de o agente selecionado ter-se deslocado para Penedo utilizando um ve\u00edculo SUV \u00e9 inferior a 0,31.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703179,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que, para a cidade de Penedo, tenham sido enviados 38 agentes distribu\u00eddos em um micro-\u00f4nibus, duas SUV e dois sed\u00e3s, \u00e9 correto afirmar que, caso se selecione, ao acaso, um desses 38 agentes, a probabilidade de o agente selecionado ter-se deslocado para Penedo utilizando um ve\u00edculo SUV \u00e9 inferior a 0,31.<\/p>","resposta":10822578,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822578,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822579,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que, em uma grande opera\u00e7\u00e3o policial em Alagoas, tenham sido enviados agentes de Macei\u00f3 para as diversas cidades apresentadas no diagrama representado acima e supondo que o deslocamento dos agentes tenha sido realizado por micro-\u00f4nibus de 20 lugares, ve\u00edculos SUV de 5 lugares e sed\u00e3s de 4 lugares, julgue os itens seguintes.","id":567385,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99885\/grupo-questao\/567385-20230127165534000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, em uma grande opera\u00e7\u00e3o policial em Alagoas, tenham sido enviados agentes de Macei\u00f3 para as diversas cidades apresentadas no diagrama representado acima e supondo que o deslocamento dos agentes tenha sido realizado por micro-\u00f4nibus de 20 lugares, ve\u00edculos SUV de 5 lugares e sed\u00e3s de 4 lugares, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eventos e espa\u00e7o amostral.","oab":false,"nome":"Eventos e espa\u00e7o amostral.","pai":403869,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425189,"slug":"matematica-eventos-e-espaco-amostral"}],"slug":"matematica\/2703179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que tenham sido enviados para Arapiraca 60 agentes, dos quais 32 fossem mulheres, e para Palmeira dos \u00cdndios, 50 agentes, dos quais 22 fossem mulheres, \u00e9 correto afirmar que, entre os 110 agentes que tenham atuado nessas duas cidades, as chances de se escolher aleatoriamente um que seja mulher e tenha ido para Palmeira dos \u00cdndios \u00e9 inferior a 22%.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703183,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que tenham sido enviados para Arapiraca 60 agentes, dos quais 32 fossem mulheres, e para Palmeira dos \u00cdndios, 50 agentes, dos quais 22 fossem mulheres, \u00e9 correto afirmar que, entre os 110 agentes que tenham atuado nessas duas cidades, as chances de se escolher aleatoriamente um que seja mulher e tenha ido para Palmeira dos \u00cdndios \u00e9 inferior a 22%.<\/p>","resposta":10822592,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822592,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822593,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que, em uma grande opera\u00e7\u00e3o policial em Alagoas, tenham sido enviados agentes de Macei\u00f3 para as diversas cidades apresentadas no diagrama representado acima e supondo que o deslocamento dos agentes tenha sido realizado por micro-\u00f4nibus de 20 lugares, ve\u00edculos SUV de 5 lugares e sed\u00e3s de 4 lugares, julgue os itens seguintes.","id":567385,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99885\/grupo-questao\/567385-20230127165534000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que, em uma grande opera\u00e7\u00e3o policial em Alagoas, tenham sido enviados agentes de Macei\u00f3 para as diversas cidades apresentadas no diagrama representado acima e supondo que o deslocamento dos agentes tenha sido realizado por micro-\u00f4nibus de 20 lugares, ve\u00edculos SUV de 5 lugares e sed\u00e3s de 4 lugares, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/2703183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito Odontolegista","id":25286,"slug":"perito-odontolegista"},{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As provas n\u00e3o plenas t\u00eam a qualidade de ind\u00edcios e se prestam \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de medidas cautelares, mas por si s\u00f3s n\u00e3o sustentam uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99868,"cargo":{"descricao":"Perito Odontolegista","id":25286,"slug":"perito-odontolegista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Odontolegista - 2023"},{"id":99867,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito M\u00e9dico-Legista - 2023"},{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2703186,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As provas n\u00e3o plenas t\u00eam a qualidade de ind\u00edcios e se prestam \u00e0 decreta\u00e7\u00e3o de medidas cautelares, mas por si s\u00f3s n\u00e3o sustentam uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","resposta":10822604,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822604,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822605,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prova no processo penal, julgue os itens subsequentes.","id":567386,"enunciado":"<p>Acerca da prova no processo penal, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2703186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},{"descricao":"Perito Odontolegista","id":25286,"slug":"perito-odontolegista"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A etapa da cadeia de cust\u00f3dia denominada de fixa\u00e7\u00e3o compreende a descri\u00e7\u00e3o detalhada do vest\u00edgio tal qual esse se encontra no local de crime ou no corpo de delito e a sua posi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de exames.","provas":[{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99867,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito M\u00e9dico-Legista - 2023"},{"id":99868,"cargo":{"descricao":"Perito Odontolegista","id":25286,"slug":"perito-odontolegista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Odontolegista - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2703195,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A etapa da cadeia de cust\u00f3dia denominada de fixa\u00e7\u00e3o compreende a descri\u00e7\u00e3o detalhada do vest\u00edgio tal qual esse se encontra no local de crime ou no corpo de delito e a sua posi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de exames.<\/p>","resposta":10822631,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822631,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822632,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 coleta de vest\u00edgios, segundo os princ\u00edpios e os procedimentos estabelecidos para garantir a autenticidade e a hist\u00f3ria cronol\u00f3gica da prova, julgue os seguintes itens.","id":567388,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 coleta de vest\u00edgios, segundo os princ\u00edpios e os procedimentos estabelecidos para garantir a autenticidade e a hist\u00f3ria cronol\u00f3gica da prova, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 33","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cadeia de Cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Cadeia de Cust\u00f3dia","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414481,"slug":"direito-processual-penal-cadeia-de-custodia"}],"slug":"direito-processual-penal\/2703195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Odontolegista","id":25286,"slug":"perito-odontolegista"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a demarca\u00e7\u00e3o e o isolamento do local, a equipe policial dever\u00e1 permanecer no interior do per\u00edmetro demarcado como local imediato, para preserv\u00e1-lo, at\u00e9 a chegada dos peritos.","provas":[{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99868,"cargo":{"descricao":"Perito Odontolegista","id":25286,"slug":"perito-odontolegista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-odontolegista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Odontolegista - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2703200,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a demarca\u00e7\u00e3o e o isolamento do local, a equipe policial dever\u00e1 permanecer no interior do per\u00edmetro demarcado como local imediato, para preserv\u00e1-lo, at\u00e9 a chegada dos peritos.<\/p>","resposta":10822645,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822644,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822645,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere-se que uma equipe policial foi a primeira a chegar a um local de homic\u00eddio onde o cad\u00e1ver e os demais vest\u00edgios ainda se encontravam, situado em via p\u00fablica, pr\u00f3ximo a uma \u00e1rea de imenso matagal. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando aspectos suscitados pelo tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":567390,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Considere-se que uma equipe policial foi a primeira a chegar a um local de homic\u00eddio onde o cad\u00e1ver e os demais vest\u00edgios ainda se encontravam, situado em via p\u00fablica, pr\u00f3ximo a uma \u00e1rea de imenso matagal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando aspectos suscitados pelo tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 36","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":"criminalistica\/2703200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para efeitos penais, consideram-se como extens\u00e3o do territ\u00f3rio nacional as aeronaves e as embarca\u00e7\u00f5es brasileiras, mercantes ou de propriedade privada, que se achem, respectivamente, no espa\u00e7o a\u00e9reo correspondente ou em alto-mar.","provas":[{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2703254,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos penais, consideram-se como extens\u00e3o do territ\u00f3rio nacional as aeronaves e as embarca\u00e7\u00f5es brasileiras, mercantes ou de propriedade privada, que se achem, respectivamente, no espa\u00e7o a\u00e9reo correspondente ou em alto-mar.<\/p>","resposta":10822782,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822782,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822783,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os princ\u00edpios do direito penal e as disposi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo e no espa\u00e7o, julgue os itens a seguir.","id":567401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os princ\u00edpios do direito penal e as disposi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo e no espa\u00e7o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/2703254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fins de per\u00edcia, a identifica\u00e7\u00e3o de um vest\u00edgio relacionado ao crime deve enquadrar dois graus de identifica\u00e7\u00e3o do objeto: a identifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica e a espec\u00edfica.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703277,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de per\u00edcia, a identifica\u00e7\u00e3o de um vest\u00edgio relacionado ao crime deve enquadrar dois graus de identifica\u00e7\u00e3o do objeto: a identifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica e a espec\u00edfica.<\/p>","resposta":10822838,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822837,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822838,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a postulados, princ\u00edpios e \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da criminal\u00edstica, julgue os itens seguintes.","id":567407,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a postulados, princ\u00edpios e \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da criminal\u00edstica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"}],"slug":"criminalistica\/2703277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que um indiv\u00edduo, fingindo trabalhar como manobrista para um sal\u00e3o de beleza famoso, receba o ve\u00edculo de uma cliente a fim de estacion\u00e1-lo e, em seguida, saia com o carro para dar uma volta, restituindo-o, espontaneamente, horas depois, \u00e0 sua propriet\u00e1ria, sem qualquer dano ou preju\u00edzo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o fato \u00e9 at\u00edpico.","provas":[{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2703279,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que um indiv\u00edduo, fingindo trabalhar como manobrista para um sal\u00e3o de beleza famoso, receba o ve\u00edculo de uma cliente a fim de estacion\u00e1-lo e, em seguida, saia com o carro para dar uma volta, restituindo-o, espontaneamente, horas depois, \u00e0 sua propriet\u00e1ria, sem qualquer dano ou preju\u00edzo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o fato \u00e9 at\u00edpico.<\/p>","resposta":10822841,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822841,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822842,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es relativas aos crimes previstos no C\u00f3digo Penal e no entendimento jurisprudencial acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens subsecutivos.","id":567410,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es relativas aos crimes previstos no C\u00f3digo Penal e no entendimento jurisprudencial acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 59","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2703279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por terem autonomia t\u00e9cnico-cient\u00edfica assegurada por lei, os peritos n\u00e3o podem ser responsabilizados civil ou penalmente.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"},{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2703311,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por terem autonomia t\u00e9cnico-cient\u00edfica assegurada por lei, os peritos n\u00e3o podem ser responsabilizados civil ou penalmente.<\/p>","resposta":10822918,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822917,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822918,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos peritos e das per\u00edcias m\u00e9dico-legais, julgue os itens a seguir.","id":567423,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos peritos e das per\u00edcias m\u00e9dico-legais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 e 43","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcia e peritos","oab":false,"nome":"Per\u00edcia e peritos","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429612,"slug":"medicina-legal-pericia-e-peritos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/2703311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o STF, a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3ria nos casos de pris\u00e3o tempor\u00e1ria e preventiva.","provas":[{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2703312,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o STF, a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia de cust\u00f3dia tamb\u00e9m \u00e9 obrigat\u00f3ria nos casos de pris\u00e3o tempor\u00e1ria e preventiva.<\/p>","resposta":10822919,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822919,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822920,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o e \u00e0 liberdade provis\u00f3ria, julgue os itens subsecutivos.","id":567422,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pris\u00e3o e \u00e0 liberdade provis\u00f3ria, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 68","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","oab":false,"nome":"Audi\u00eancia de cust\u00f3dia","pai":414702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414714,"slug":"direito-processual-penal-audiencia-de-custodia"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2703312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As manchas roxas descritas por Maria Alice fazem refer\u00eancia \u00e0s equimoses, que se conceituam como o extravasamento de sangue oriundo da rotura dos capilares sangu\u00edneos nas malhas dos tecidos superficiais ou profundos, sem infiltra\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703317,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As manchas roxas descritas por Maria Alice fazem refer\u00eancia \u00e0s equimoses, que se conceituam como o extravasamento de sangue oriundo da rotura dos capilares sangu\u00edneos nas malhas dos tecidos superficiais ou profundos, sem infiltra\u00e7\u00e3o hemorr\u00e1gica.<\/p>","resposta":10822933,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria Alice compareceu \u00e0 delegacia de pol\u00edcia para narrar uma s\u00e9rie de agress\u00f5es das quais havia sido v\u00edtima. Durante seu depoimento, narrou aos policiais que seu marido, Pedro, tinha praticado agress\u00f5es contra ela por meio de choques el\u00e9tricos, queimaduras provocadas por garfos aquecidos no fog\u00e3o da resid\u00eancia e socos que lhe produziram manchas roxas pelo corpo. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":567424,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Maria Alice compareceu \u00e0 delegacia de pol\u00edcia para narrar uma s\u00e9rie de agress\u00f5es das quais havia sido v\u00edtima. Durante seu depoimento, narrou aos policiais que seu marido, Pedro, tinha praticado agress\u00f5es contra ela por meio de choques el\u00e9tricos, queimaduras provocadas por garfos aquecidos no fog\u00e3o da resid\u00eancia e socos que lhe produziram manchas roxas pelo corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 46","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equimoses","oab":false,"nome":"Equimoses","pai":429628,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429630,"slug":"medicina-legal-equimoses"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias mec\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Energias mec\u00e2nicas","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429627,"slug":"medicina-legal-energias-mecanicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"}],"slug":"medicina-legal\/2703317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o atual entendimento do STF, \u00e9 cab\u00edvel pris\u00e3o autom\u00e1tica em segunda inst\u00e2ncia nos crimes hediondos.","provas":[{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2703321,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o atual entendimento do STF, \u00e9 cab\u00edvel pris\u00e3o autom\u00e1tica em segunda inst\u00e2ncia nos crimes hediondos.<\/p>","resposta":10822941,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822940,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822941,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do habeas corpus e das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":567426,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do <em>habeas corpus<\/em> e das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais aplic\u00e1veis ao direito processual penal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/2703321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso nova lei penal tenha entrado em vigor em 9\/11\/2021, alterando a pena do crime praticado por Almir, ela ser\u00e1 aplicada ao caso, ainda que prejudique o r\u00e9u de alguma forma.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703336,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso nova lei penal tenha entrado em vigor em 9\/11\/2021, alterando a pena do crime praticado por Almir, ela ser\u00e1 aplicada ao caso, ainda que prejudique o r\u00e9u de alguma forma.<\/p>","resposta":10822970,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822970,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822971,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 8\/11\/2021, Almir, visando conseguir dinheiro para comprar carne e bebidas para a comemora\u00e7\u00e3o do seu anivers\u00e1rio de 18 anos, que aconteceria em 9\/11\/2021, utilizou uma arma de fogo para restringir a liberdade da empres\u00e1ria Em\u00edlia, colocando-a em cativeiro. Em seguida, Almir entrou em contato com a fam\u00edlia da v\u00edtima, exigindo o pagamento da quantia de R$ 10.000 para a sua libera\u00e7\u00e3o. Apesar das constantes amea\u00e7as, a fam\u00edlia n\u00e3o pagou o resgate e avisou o ocorrido \u00e0 pol\u00edcia. Tr\u00eas dias seguintes \u00e0 restri\u00e7\u00e3o da liberdade da v\u00edtima, em 11\/11\/2021, a pol\u00edcia conseguiu localizar o cativeiro e libertar Em\u00edlia. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando o direito penal vigente, julgue os itens a seguir.","id":567430,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 8\/11\/2021, Almir, visando conseguir dinheiro para comprar carne e bebidas para a comemora\u00e7\u00e3o do seu anivers\u00e1rio de 18 anos, que aconteceria em 9\/11\/2021, utilizou uma arma de fogo para restringir a liberdade da empres\u00e1ria Em\u00edlia, colocando-a em cativeiro. Em seguida, Almir entrou em contato com a fam\u00edlia da v\u00edtima, exigindo o pagamento da quantia de R$ 10.000 para a sua libera\u00e7\u00e3o. Apesar das constantes amea\u00e7as, a fam\u00edlia n\u00e3o pagou o resgate e avisou o ocorrido \u00e0 pol\u00edcia. Tr\u00eas dias seguintes \u00e0 restri\u00e7\u00e3o da liberdade da v\u00edtima, em 11\/11\/2021, a pol\u00edcia conseguiu localizar o cativeiro e libertar Em\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando o direito penal vigente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Irretroatividade da Lei Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Irretroatividade da Lei Penal","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413528,"slug":"direito-penal-principio-da-irretroatividade-da-lei-penal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2703336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Almir n\u00e3o responder\u00e1 por nenhum crime, uma vez que praticou a conduta ainda quando menor.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703338,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Almir n\u00e3o responder\u00e1 por nenhum crime, uma vez que praticou a conduta ainda quando menor.<\/p>","resposta":10822975,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822974,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822975,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 8\/11\/2021, Almir, visando conseguir dinheiro para comprar carne e bebidas para a comemora\u00e7\u00e3o do seu anivers\u00e1rio de 18 anos, que aconteceria em 9\/11\/2021, utilizou uma arma de fogo para restringir a liberdade da empres\u00e1ria Em\u00edlia, colocando-a em cativeiro. Em seguida, Almir entrou em contato com a fam\u00edlia da v\u00edtima, exigindo o pagamento da quantia de R$ 10.000 para a sua libera\u00e7\u00e3o. Apesar das constantes amea\u00e7as, a fam\u00edlia n\u00e3o pagou o resgate e avisou o ocorrido \u00e0 pol\u00edcia. Tr\u00eas dias seguintes \u00e0 restri\u00e7\u00e3o da liberdade da v\u00edtima, em 11\/11\/2021, a pol\u00edcia conseguiu localizar o cativeiro e libertar Em\u00edlia. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando o direito penal vigente, julgue os itens a seguir.","id":567430,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 8\/11\/2021, Almir, visando conseguir dinheiro para comprar carne e bebidas para a comemora\u00e7\u00e3o do seu anivers\u00e1rio de 18 anos, que aconteceria em 9\/11\/2021, utilizou uma arma de fogo para restringir a liberdade da empres\u00e1ria Em\u00edlia, colocando-a em cativeiro. Em seguida, Almir entrou em contato com a fam\u00edlia da v\u00edtima, exigindo o pagamento da quantia de R$ 10.000 para a sua libera\u00e7\u00e3o. Apesar das constantes amea\u00e7as, a fam\u00edlia n\u00e3o pagou o resgate e avisou o ocorrido \u00e0 pol\u00edcia. Tr\u00eas dias seguintes \u00e0 restri\u00e7\u00e3o da liberdade da v\u00edtima, em 11\/11\/2021, a pol\u00edcia conseguiu localizar o cativeiro e libertar Em\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando o direito penal vigente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2703338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que praticados em outro pa\u00eds, os crimes de genoc\u00eddio ficam sujeitos \u00e0 lei brasileira quando o agente for domiciliado no Brasil.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703344,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que praticados em outro pa\u00eds, os crimes de genoc\u00eddio ficam sujeitos \u00e0 lei brasileira quando o agente for domiciliado no Brasil.<\/p>","resposta":10822986,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822986,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822987,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 8\/11\/2021, Almir, visando conseguir dinheiro para comprar carne e bebidas para a comemora\u00e7\u00e3o do seu anivers\u00e1rio de 18 anos, que aconteceria em 9\/11\/2021, utilizou uma arma de fogo para restringir a liberdade da empres\u00e1ria Em\u00edlia, colocando-a em cativeiro. Em seguida, Almir entrou em contato com a fam\u00edlia da v\u00edtima, exigindo o pagamento da quantia de R$ 10.000 para a sua libera\u00e7\u00e3o. Apesar das constantes amea\u00e7as, a fam\u00edlia n\u00e3o pagou o resgate e avisou o ocorrido \u00e0 pol\u00edcia. Tr\u00eas dias seguintes \u00e0 restri\u00e7\u00e3o da liberdade da v\u00edtima, em 11\/11\/2021, a pol\u00edcia conseguiu localizar o cativeiro e libertar Em\u00edlia. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando o direito penal vigente, julgue os itens a seguir.","id":567430,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Em 8\/11\/2021, Almir, visando conseguir dinheiro para comprar carne e bebidas para a comemora\u00e7\u00e3o do seu anivers\u00e1rio de 18 anos, que aconteceria em 9\/11\/2021, utilizou uma arma de fogo para restringir a liberdade da empres\u00e1ria Em\u00edlia, colocando-a em cativeiro. Em seguida, Almir entrou em contato com a fam\u00edlia da v\u00edtima, exigindo o pagamento da quantia de R$ 10.000 para a sua libera\u00e7\u00e3o. Apesar das constantes amea\u00e7as, a fam\u00edlia n\u00e3o pagou o resgate e avisou o ocorrido \u00e0 pol\u00edcia. Tr\u00eas dias seguintes \u00e0 restri\u00e7\u00e3o da liberdade da v\u00edtima, em 11\/11\/2021, a pol\u00edcia conseguiu localizar o cativeiro e libertar Em\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e considerando o direito penal vigente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 2.889\/1956 - Genoc\u00eddio","oab":false,"nome":"Lei 2.889\/1956 - Genoc\u00eddio","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421171,"slug":"direito-penal-lei-2-889-1956-genocidio"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2703344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei processual penal n\u00e3o admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva e aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703347,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei processual penal n\u00e3o admite interpreta\u00e7\u00e3o extensiva e aplica\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica.<\/p>","resposta":10822993,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":567434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal brasileiro, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414127,"slug":"direito-processual-penal-interpretacao-da-lei-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2703347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o de habeas corpus destina-se a proteger a liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, motivo pelo qual ela n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, por exemplo, contra ato praticado em processo penal por infra\u00e7\u00e3o pun\u00edvel somente com multa.","provas":[{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2703350,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de <em>habeas corpus<\/em> destina-se a proteger a liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, motivo pelo qual ela n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel, por exemplo, contra ato praticado em processo penal por infra\u00e7\u00e3o pun\u00edvel somente com multa.<\/p>","resposta":10822998,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10822998,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10822999,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas constitucionais e aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":567433,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas constitucionais e aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 77","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"}],"slug":"direito-constitucional\/2703350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O habeas corpus n\u00e3o pode ser impetrado por pessoa jur\u00eddica.","provas":[{"id":99869,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia","id":950,"slug":"auxiliar-de-pericia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Auxiliar de Per\u00edcia - 2023"},{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703351,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>habeas corpus<\/em> n\u00e3o pode ser impetrado por pessoa jur\u00eddica.<\/p>","resposta":10823001,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823000,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823001,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":567434,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao processo penal brasileiro, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2703351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico exercer o controle dos atos dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas isso n\u00e3o significa que o conselho possa interferir na atua\u00e7\u00e3o do parquet em processos judiciais.","provas":[{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"},{"id":99862,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2023"},{"id":99857,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":17085,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis-e-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis e Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2023"},{"id":99859,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2023"},{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"},{"id":99865,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":26286,"slug":"perito-criminal-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2023"},{"id":99861,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2023"},{"id":99864,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616,"slug":"perito-criminal-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2023"},{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"},{"id":99860,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/Engenharia Eletr\u00f4nica","id":25340,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica \/  Engenharia Eletr\u00f4nica - 2023"},{"id":99855,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":23725,"slug":"perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas-ciencias-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: An\u00e1lise de Sistemas \/ Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":99866,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736,"slug":"perito-criminal-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2703360,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico exercer o controle dos atos dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, mas isso n\u00e3o significa que o conselho possa interferir na atua\u00e7\u00e3o do <em>parquet <\/em>em processos judiciais.<\/p>","resposta":10823018,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823018,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823019,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Poder Executivo, do processo legislativo e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":567436,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Poder Executivo, do processo legislativo e do Minist\u00e9rio P\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico (CNMP)","pai":405282,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407683,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-do-ministerio-publico-cnmp"}],"slug":"direito-constitucional\/2703360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o reconhecidos pelos Estados-partes os direitos da crian\u00e7a \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o e de realizar reuni\u00f5es pac\u00edficas, n\u00e3o podendo ser impostas restri\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio de tais direitos, salvo as estabelecidas conforme a lei e necess\u00e1rias em uma sociedade democr\u00e1tica, no interesse da seguran\u00e7a nacional ou p\u00fablica, da ordem p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e dos costumes ou da prote\u00e7\u00e3o dos direitos e das liberdades de outras pessoas. ","provas":[{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2703370,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o reconhecidos pelos Estados-partes os direitos da crian\u00e7a \u00e0 liberdade de associa\u00e7\u00e3o e de realizar reuni\u00f5es pac\u00edficas, n\u00e3o podendo ser impostas restri\u00e7\u00f5es ao exerc\u00edcio de tais direitos, salvo as estabelecidas conforme a lei e necess\u00e1rias em uma sociedade democr\u00e1tica, no interesse da seguran\u00e7a nacional ou p\u00fablica, da ordem p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e dos costumes ou da prote\u00e7\u00e3o dos direitos e das liberdades de outras pessoas. <\/p>","resposta":10823038,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823038,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823039,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir que tratam da conven\u00e7\u00e3o dos direitos das crian\u00e7as e da conven\u00e7\u00e3o sobre a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher.","id":567439,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir que tratam da conven\u00e7\u00e3o dos direitos das crian\u00e7as e da conven\u00e7\u00e3o sobre a elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS","Direito Penal"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/2703370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a jurisprud\u00eancia do STF, quando o servidor admitido sem concurso p\u00fablico antes da promulga\u00e7\u00e3o da CF for beneficiado pela regra transit\u00f3ria de estabilidade excepcional, \u00e9 aplic\u00e1vel o reenquadramento em novo plano de cargos, carreiras e remunera\u00e7\u00e3o que venha a ser institu\u00eddo.","provas":[{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2703395,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a jurisprud\u00eancia do STF, quando o servidor admitido sem concurso p\u00fablico antes da promulga\u00e7\u00e3o da CF for beneficiado pela regra transit\u00f3ria de estabilidade excepcional, \u00e9 aplic\u00e1vel o reenquadramento em novo plano de cargos, carreiras e remunera\u00e7\u00e3o que venha a ser institu\u00eddo.<\/p>","resposta":10823089,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823088,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823089,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos servidores p\u00fablicos, com base na CF e na jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens a seguir.","id":567449,"enunciado":"<p>No que se refere aos servidores p\u00fablicos, com base na CF e na jurisprud\u00eancia do STF, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 108 e 109","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da legalidade dos concursos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Controle da legalidade dos concursos p\u00fablicos","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408021,"slug":"direito-administrativo-controle-da-legalidade-dos-concursos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acessibilidade a brasileiros e estrangeiros","oab":true,"nome":"Acessibilidade a brasileiros e estrangeiros","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408015,"slug":"direito-administrativo-acessibilidade-a-brasileiros-e-estrangeiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/2703395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 inconstitucional lei estadual que vincula parcela da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores a entidades p\u00fablicas de fomento ao ensino e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. ","provas":[{"id":99858,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Direito","id":25395,"slug":"perito-criminal-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea: Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2703427,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inconstitucional lei estadual que vincula parcela da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores a entidades p\u00fablicas de fomento ao ensino e \u00e0 pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica. <\/p>","resposta":10823156,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823155,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823156,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao direito financeiro e \u00e0s defini\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis, julgue os itens seguintes.","id":567456,"enunciado":"<p>Com refer\u00eancia ao direito financeiro e \u00e0s defini\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","oab":false,"nome":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411827,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nao-vinculacao-ou-nao-afetacao-da-receita-de-impostos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2703427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das inova\u00e7\u00f5es dessa lei \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Ambiental Rural (CAR), por meio do qual o governo federal e os \u00f3rg\u00e3os ambientais estaduais podem conhecer a localiza\u00e7\u00e3o de cada im\u00f3vel rural e a situa\u00e7\u00e3o de sua adequa\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2703432,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das inova\u00e7\u00f5es dessa lei \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do Cadastro Ambiental Rural (CAR), por meio do qual o governo federal e os \u00f3rg\u00e3os ambientais estaduais podem conhecer a localiza\u00e7\u00e3o de cada im\u00f3vel rural e a situa\u00e7\u00e3o de sua adequa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":10823165,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823165,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823166,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com base na Lei n.\u00ba 12.651\/2012.","id":567457,"enunciado":"<p>Julgue os itens que se seguem, com base na Lei n.\u00ba 12.651\/2012.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cadastro ambiental rural","oab":false,"nome":"Do cadastro ambiental rural","pai":398675,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428082,"slug":"legislacao-federal-do-cadastro-ambiental-rural"}],"slug":"legislacao-federal\/2703432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esquistossomose mansoni \u00e9 uma doen\u00e7a infectoparasit\u00e1ria provocada por vermes do g\u00eanero Schistosoma, cujos hospedeiros intermedi\u00e1rios s\u00e3o caramujos de \u00e1gua doce do g\u00eanero Bimphalaria, e pode evoluir para uma forma grave.","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703449,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esquistossomose <em>mansoni <\/em>\u00e9 uma doen\u00e7a infectoparasit\u00e1ria provocada por vermes do g\u00eanero <em>Schistosoma<\/em>, cujos hospedeiros intermedi\u00e1rios s\u00e3o caramujos de \u00e1gua doce do g\u00eanero <em>Bimphalaria<\/em>, e pode evoluir para uma forma grave.<\/p>","resposta":10823211,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823211,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823212,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens quanto \u00e0 ampla contextualiza\u00e7\u00e3o de problema de sa\u00fade p\u00fablica, em que determinadas doen\u00e7as s\u00e3o consideradas de interesse de sa\u00fade publica.","id":567459,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens quanto \u00e0 ampla contextualiza\u00e7\u00e3o de problema de sa\u00fade p\u00fablica, em que determinadas doen\u00e7as s\u00e3o consideradas de interesse de sa\u00fade publica.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esquistossomose","oab":false,"nome":"Esquistossomose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405780,"slug":"enfermagem-esquistossomose"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2703449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que o Brasil recebeu a certifica\u00e7\u00e3o de pa\u00eds livre do v\u00edrus do sarampo, em 2016, n\u00e3o houve registros de novos casos dessa doen\u00e7a.","provas":[{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2703454,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde que o Brasil recebeu a certifica\u00e7\u00e3o de pa\u00eds livre do v\u00edrus do sarampo, em 2016, n\u00e3o houve registros de novos casos dessa doen\u00e7a.<\/p>","resposta":10823222,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823221,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823222,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a viral aguda, extremamente grave, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos de idade, pessoas desnutridas e imunodeprimidas. A respeito dessa doen\u00e7a, julgue os itens subsecutivos.","id":567461,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarampo \u00e9 uma doen\u00e7a viral aguda, extremamente grave, principalmente em crian\u00e7as menores de 5 anos de idade, pessoas desnutridas e imunodeprimidas. A respeito dessa doen\u00e7a, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sarampo","oab":false,"nome":"Sarampo","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413452,"slug":"enfermagem-sarampo"}],"slug":"enfermagem\/2703454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Nacional de Sa\u00fade ter\u00e1 representa\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) e do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CONASEMS).","provas":[{"id":99885,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385,"slug":"tecnico-area-forense"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2703470,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional de Sa\u00fade ter\u00e1 representa\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade (CONASS) e do Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade (CONASEMS).<\/p>","resposta":10823253,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823253,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823254,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da participa\u00e7\u00e3o popular e do controle social no SUS, que s\u00e3o assegurados pela CF e pelas Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":567463,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da participa\u00e7\u00e3o popular e do controle social no SUS, que s\u00e3o assegurados pela CF e pelas Leis Org\u00e2nicas da Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Conselhos de sa\u00fade","pai":428272,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428274,"slug":"enfermagem-conselhos-de-saude"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2703470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 terminantemente proibida em um ref\u00fagio de vida silvestre, por ser incompat\u00edvel com os objetivos desse tipo de unidade de conserva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2703483,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A visita\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 terminantemente proibida em um ref\u00fagio de vida silvestre, por ser incompat\u00edvel com os objetivos desse tipo de unidade de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10823280,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823279,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823280,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes acerca de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","id":567467,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsequentes acerca de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/2703483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico possui, em geral, uma pequena extens\u00e3o, com pouca ou nenhuma ocupa\u00e7\u00e3o humana, com caracter\u00edsticas naturais extraordin\u00e1rias ou que abriga exemplares raros da biota regional.","provas":[{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2703488,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico possui, em geral, uma pequena extens\u00e3o, com pouca ou nenhuma ocupa\u00e7\u00e3o humana, com caracter\u00edsticas naturais extraordin\u00e1rias ou que abriga exemplares raros da biota regional.<\/p>","resposta":10823292,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823292,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823293,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes acerca de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","id":567467,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsequentes acerca de unidades de conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/2703488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo C\u00f3digo Florestal, o agricultor n\u00e3o poderia computar a \u00e1rea marginal ao curso de \u00e1gua no c\u00e1lculo da porcentagem de reserva legal da sua propriedade.","provas":[{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2703521,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo C\u00f3digo Florestal, o agricultor n\u00e3o poderia computar a \u00e1rea marginal ao curso de \u00e1gua no c\u00e1lculo da porcentagem de reserva legal da sua propriedade.<\/p>","resposta":10823398,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823397,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823398,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao realizar a inscri\u00e7\u00e3o do seu im\u00f3vel rural no Cadastro Ambiental Rural (CAR) junto ao \u00f3rg\u00e3o estadual competente, um agricultor incluiu as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e de atividades dentro da sua propriedade.\u2022 \u00e1rea marginal a um curso de \u00e1gua n\u00e3o coberta por vegeta\u00e7\u00e3o nativa \u2022 \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa (floresta) n\u00e3o utilizada \u2022 \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, ao lado de uma nascente, com \u00e1reas desmatadas h\u00e1 mais de 15 anos, contendo uma pequena edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de atividades agrossilvipastoris Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":567471,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao realizar a inscri\u00e7\u00e3o do seu im\u00f3vel rural no Cadastro Ambiental Rural (CAR) junto ao \u00f3rg\u00e3o estadual competente, um agricultor incluiu as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e de atividades dentro da sua propriedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u00e1rea marginal a um curso de \u00e1gua n\u00e3o coberta por vegeta\u00e7\u00e3o nativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa (floresta) n\u00e3o utilizada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, ao lado de uma nascente, com \u00e1reas desmatadas h\u00e1 mais de 15 anos, contendo uma pequena edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de atividades agrossilvipastoris <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cadastro ambiental rural","oab":false,"nome":"Do cadastro ambiental rural","pai":398675,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428082,"slug":"legislacao-federal-do-cadastro-ambiental-rural"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"}],"slug":"legislacao-federal\/2703521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por se tratar de \u00e1rea rural consolidada, podem-se manter atividades agrossilvipastoris em \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, n\u00e3o sendo o produtor obrigado a recompor a \u00e1rea da nascente.","provas":[{"id":99856,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2703525,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de \u00e1rea rural consolidada, podem-se manter atividades agrossilvipastoris em \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, n\u00e3o sendo o produtor obrigado a recompor a \u00e1rea da nascente.<\/p>","resposta":10823409,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823408,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823409,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao realizar a inscri\u00e7\u00e3o do seu im\u00f3vel rural no Cadastro Ambiental Rural (CAR) junto ao \u00f3rg\u00e3o estadual competente, um agricultor incluiu as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e de atividades dentro da sua propriedade.\u2022 \u00e1rea marginal a um curso de \u00e1gua n\u00e3o coberta por vegeta\u00e7\u00e3o nativa \u2022 \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa (floresta) n\u00e3o utilizada \u2022 \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, ao lado de uma nascente, com \u00e1reas desmatadas h\u00e1 mais de 15 anos, contendo uma pequena edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de atividades agrossilvipastoris Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":567471,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao realizar a inscri\u00e7\u00e3o do seu im\u00f3vel rural no Cadastro Ambiental Rural (CAR) junto ao \u00f3rg\u00e3o estadual competente, um agricultor incluiu as seguintes informa\u00e7\u00f5es sobre a localiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e de atividades dentro da sua propriedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u00e1rea marginal a um curso de \u00e1gua n\u00e3o coberta por vegeta\u00e7\u00e3o nativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa (floresta) n\u00e3o utilizada <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 \u00e1rea de ocupa\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica, ao lado de uma nascente, com \u00e1reas desmatadas h\u00e1 mais de 15 anos, contendo uma pequena edifica\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de atividades agrossilvipastoris <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 117","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do cadastro ambiental rural","oab":false,"nome":"Do cadastro ambiental rural","pai":398675,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428082,"slug":"legislacao-federal-do-cadastro-ambiental-rural"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"}],"slug":"legislacao-federal\/2703525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os receptores adren\u00e9rgicos podem ser classificados como alfa-adren\u00e9rgicos e betamuscar\u00ednicos.","provas":[{"id":99863,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Cient\u00edfica de Alagoas","sigla":"POLC AL","id":5743,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"polc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"polc-al-al-2023-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLC AL - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2703588,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os receptores adren\u00e9rgicos podem ser classificados como alfa-adren\u00e9rgicos e betamuscar\u00ednicos.<\/p>","resposta":10823571,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10823570,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10823571,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito dos receptores adren\u00e9rgicos.","id":567490,"enunciado":"<p>Julgue os itens subsecutivos, a respeito dos receptores adren\u00e9rgicos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/2703588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente QOPM - Oficial","id":26441,"slug":"2o-tenente-qopm-oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O impacto nos pa\u00edses mais pobres ou menores \u00e9 menos conhecido, mas eles podem ser afetados de forma desproporcional, especialmente se suas moedas tiverem depreciado e eles precisarem adquirir medicamentos no mercado aberto, disse Hedman. (linhas 15 a 17) No per\u00edodo acima, h\u00e1","provas":[{"id":101019,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente QOPM - Oficial","id":26441,"slug":"2o-tenente-qopm-oficial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - 2\u00ba Tenente QOPM - Oficial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:57:27","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2718189,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O impacto nos pa\u00edses mais pobres ou menores \u00e9 menos conhecido, mas eles podem ser afetados de forma desproporcional, especialmente se suas moedas tiverem depreciado e eles precisarem adquirir medicamentos no mercado aberto, disse Hedman. (linhas 15 a 17) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo acima, h\u00e1<\/p>","resposta":10890392,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dez verbos e tr\u00eas locu\u00e7\u00f5es verbais.","id":10890390,"corpo":"<p>dez verbos e tr\u00eas locu\u00e7\u00f5es verbais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nove verbos e uma locu\u00e7\u00e3o verbal.","id":10890391,"corpo":"<p>nove verbos e uma locu\u00e7\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nove verbos e duas locu\u00e7\u00f5es verbais.","id":10890392,"corpo":"<p>nove verbos e duas locu\u00e7\u00f5es verbais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nove verbos e tr\u00eas locu\u00e7\u00f5es verbais.","id":10890393,"corpo":"<p>nove verbos e tr\u00eas locu\u00e7\u00f5es verbais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oito verbos e duas locu\u00e7\u00f5es verbais.","id":10890394,"corpo":"<p>oito verbos e duas locu\u00e7\u00f5es verbais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aumento de infec\u00e7\u00f5es causa escassez global de antibi\u00f3ticos\tUm aumento de infec\u00e7\u00f5es bacterianas depois que os pa\u00edses suspenderam as restri\u00e7\u00f5es pand\u00eamicas causou a falta deantibi\u00f3ticos como penicilina e amoxicilina, ressaltando a situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria das cadeias de suprimentos globais.\tDos 35 pa\u00edses cujos dados s\u00e3o coletados pela OMS, 80% sofrem escassez aguda de antibi\u00f3ticos relacionados \u00e0 penicilina,disse Lisa Hedman, l\u00edder do grupo da OMS para fornecimento e acesso a medicamentos. O Reino Unido adotou \"protocolos de5 escassez grave\" na semana passada, permitindo que os farmac\u00eauticos prescrevam formula\u00e7\u00f5es alternativas de antibi\u00f3ticos ap\u00f3sum aumento de infec\u00e7\u00f5es como o estreptococo do grupo A.\tDurante a pandemia, a menor demanda por antibi\u00f3ticos, combinada com uma forte press\u00e3o nas cadeias de suprimentos,levou os fabricantes de medicamentos a reduzir a produ\u00e7\u00e3o. Mas, como muitos pa\u00edses experimentam seu primeiro inverno semrestri\u00e7\u00f5es em dois anos, as press\u00f5es de oferta e os requisitos regulat\u00f3rios est\u00e3o dificultando o crescimento das empresas e a10 resolu\u00e7\u00e3o da escassez, disseram especialistas em sa\u00fade.\tA escassez tamb\u00e9m ocorreu porque \"os pa\u00edses n\u00e3o previram que as infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias nos atingiriam [com tantafor\u00e7a] no primeiro ano sem m\u00e1scaras\", disse Hedman.\tA escassez de amoxicilina foi relatada nos Estados Unidos e no Canad\u00e1, enquanto 25 dos 27 Estados-membros da Uni\u00e3oEuropeia informaram \u00e0 Ag\u00eancia Europeia de Medicamentos baixo suprimento de alguns antibi\u00f3ticos.15 O impacto nos pa\u00edses mais pobres ou menores \u00e9 menos conhecido, mas eles podem ser afetados de formadesproporcional, especialmente se suas moedas tiverem depreciado e eles precisarem adquirir medicamentos no mercado aberto,disse Hedman.\tEmbora os volumes possam ser pequenos em compara\u00e7\u00e3o com o uso em pa\u00edses desenvolvidos, eles est\u00e3o longe de serirrelevantes. Dusan Jasovsky, farmac\u00eautico do grupo de ajuda M\u00e9dicos Sem Fronteiras, disse que cerca de 5,7 milh\u00f5es de pessoas20 morrem anualmente por falta de acesso a antimicrobianos, que incluem antibi\u00f3ticos, antif\u00fangicos e antivirais.\tO medo de aumento de pre\u00e7os atua como um \"desincentivo\" para relatar a escassez publicamente e \u00e0 OMS, acrescentouHedman.\tAlguns farmac\u00eauticos americanos e europeus tamb\u00e9m relataram escassez de medicamentos comuns para al\u00edvio da dor,como paracetamol, j\u00e1 que uma onda de gripe no inverno, o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (VSR) e casos de covid-19 aumentam a25 demanda. Ilaria Passarani, secret\u00e1ria-geral do Grupo Farmac\u00eautico da Uni\u00e3o Europeia, disse que medicamentos para tratarinfec\u00e7\u00f5es como tuberculose e infec\u00e7\u00f5es de pele tamb\u00e9m foram afetados.\tA escassez de medicamentos, desde contra o c\u00e2ncer a anest\u00e9sicos, foi comum no auge da covid-19, destacando a press\u00e3onas cadeias de suprimentos. A guerra na Ucr\u00e2nia interrompeu ainda mais o fornecimento de ingredientes para antibi\u00f3ticos,enquanto o aumento dos custos de energia reduziu as margens dos seus fabricantes.30 Adrian van den Hoven, diretor-geral da associa\u00e7\u00e3o de fabricantes de medicamentos gen\u00e9ricos Medicines for Europe, disseque, ap\u00f3s dois anos de bloqueios, teria sido dif\u00edcil para os fabricantes de antibi\u00f3ticos prever com precis\u00e3o o aumento da demandaneste inverno por tratamentos como solu\u00e7\u00f5es antibi\u00f3ticas l\u00edquidas para crian\u00e7as.\t\"Voc\u00ea pode prever uma esta\u00e7\u00e3o infecciosa mais alta, mas n\u00e3o pode prever a taxa muito alta em crian\u00e7as\", disse ele.\tJasovsky, do MSF, disse que os estoques reduzidos de antibi\u00f3ticos s\u00e3o \"sintomas menores\" de um \"desafio sist\u00eamico\"35 mais amplo, que afeta toda a cadeia, desde atacadistas, formuladores de doses finais e fabricantes originais.\tA maioria dos ingredientes farmac\u00eauticos ativos do mundo hoje vem da \u00cdndia e da China, e n\u00e3o da Europa, disse ele. Eh\u00e1 \"pouca transpar\u00eancia\" em rela\u00e7\u00e3o a esses materiais porque os processos de produ\u00e7\u00e3o em todo o mundo s\u00e3o consideradosinforma\u00e7\u00f5es propriet\u00e1rias vis\u00edveis apenas para os \u00f3rg\u00e3os reguladores. Isso \"dificulta a realiza\u00e7\u00e3o de uma verdadeira avalia\u00e7\u00e3o derisco para determinar as \u00e1reas de maior vulnerabilidade\", afirmou.40 A cadeia de fornecimento de antibi\u00f3ticos pode levar entre quatro e seis meses, desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o. MasRajiv Shah, diretor-executivo da atacadista Sigma Pharmaceuticals, com sede no Reino Unido, disse que verifica\u00e7\u00f5es regulat\u00f3riasadicionais significam que demorou mais para os fabricantes de medicamentos reiniciarem as linhas que foram desativadas quandoa produ\u00e7\u00e3o foi reduzida durante a pandemia.\tA Sandoz, uma das maiores fabricantes de antibi\u00f3ticos gen\u00e9ricos, disse que aumentou a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos em45 uma porcentagem de dois d\u00edgitos em 2022, contratando 140 novas pessoas desde setembro. No pr\u00f3ximo ano, pretende fazer omesmo, abrindo uma f\u00e1brica na \u00c1ustria.\tMas a empresa de propriedade da Novartis est\u00e1 sendo pressionada pelo aumento dos custos, que s\u00e3o mais dif\u00edceis derepassar nos mercados europeus, que limitam os pre\u00e7os dos medicamentos, acrescentando que seus concorrentes asi\u00e1ticos t\u00eamacesso a fontes de combust\u00edvel mais baratas para o processo de uso intensivo de energia. Os custos de outros ingredientes50 essenciais tamb\u00e9m dispararam, como a\u00e7\u00facar para fermenta\u00e7\u00e3o \u2013 parte importante do processo de fabrica\u00e7\u00e3o.\t\"Voc\u00ea n\u00e3o pode simplesmente jogar alguns bolos extras no forno\", disse Hedman, da OMS. \"Quando voc\u00ea faz umantibi\u00f3tico, precisa desligar e revalidar seu equipamento antes de fazer outro... [a escassez] pode levar meses para corrigir.\"\tPassarani, do PGEU, disse que as solu\u00e7\u00f5es incluem for\u00e7ar os fabricantes de medicamentos que buscam autoriza\u00e7\u00e3oeuropeia a comercializar seus medicamentos em todos os Estados-membros e criar um mecanismo de redistribui\u00e7\u00e3o durante uma55 crise.\tJasovsky, o farmac\u00eautico do MSF, disse que mecanismos de agrupamento entre pa\u00edses, empresas e organiza\u00e7\u00f5esmultilaterais devem ser adotados, e que se deve fazer mais para diversificar as capacidades de fabrica\u00e7\u00e3o e melhorar atranspar\u00eancia, o compartilhamento de dados e as previs\u00f5es.\tOs m\u00e9dicos geralmente prescrevem antibi\u00f3ticos de \"a\u00e7\u00e3o estreita\" para evitar o surgimento de superbact\u00e9rias resistentes60 a tratamento \u2013 um fen\u00f4meno crescente conhecido como resist\u00eancia antimicrobiana. Ao visar bact\u00e9rias espec\u00edficas, a pr\u00e1tica reduza probabilidade de infec\u00e7\u00f5es se tornarem imunes aos antibi\u00f3ticos.\tMas a indisponibilidade de alguns antibi\u00f3ticos significa que m\u00e9dicos e farmac\u00eauticos est\u00e3o autorizados a dispensar outrasclasses de antibi\u00f3ticos com uma gama de a\u00e7\u00e3o mais ampla, que geralmente s\u00e3o reservadas para infec\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o curadaspor antibi\u00f3ticos de primeira linha.65 Lorenzo Moja, cientista que trabalha na lista de medicamentos essenciais da OMS, disse que \u00e9 comum os m\u00e9dicosprescreverem antibi\u00f3ticos em excesso para infec\u00e7\u00f5es leves nos meses mais frios, de modo que a escassez est\u00e1 \"levando aproblemas adicionais em termos de resist\u00eancia\".\tIsso arrisca o que Moja chama de \"in\u00e9rcia\" da prescri\u00e7\u00e3o, em que alguns m\u00e9dicos acham dif\u00edcil voltar a prescreverantibi\u00f3ticos espec\u00edficos quando a escassez diminui, o que amea\u00e7a a prolifera\u00e7\u00e3o de micr\u00f3bios mais dif\u00edceis de tratar.(Donato Paolo Mancini, Hannah Kuchler. https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/equilibrioesaude\/2022\/12\/aumento-de-infeccoes-causa-escassez-global-de-antibioticos.shtml. 22.dez.2022)","id":569257,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Aumento de infec\u00e7\u00f5es causa escassez global de antibi\u00f3ticos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUm aumento de infec\u00e7\u00f5es bacterianas depois que os pa\u00edses suspenderam as restri\u00e7\u00f5es pand\u00eamicas causou a falta de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">antibi\u00f3ticos como penicilina e amoxicilina, ressaltando a situa\u00e7\u00e3o prec\u00e1ria das cadeias de suprimentos globais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDos 35 pa\u00edses cujos dados s\u00e3o coletados pela OMS, 80% sofrem escassez aguda de antibi\u00f3ticos relacionados \u00e0 penicilina,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">disse Lisa Hedman, l\u00edder do grupo da OMS para fornecimento e acesso a medicamentos. O Reino Unido adotou \"protocolos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>escassez grave\" na semana passada, permitindo que os farmac\u00eauticos prescrevam formula\u00e7\u00f5es alternativas de antibi\u00f3ticos ap\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um aumento de infec\u00e7\u00f5es como o estreptococo do grupo A.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDurante a pandemia, a menor demanda por antibi\u00f3ticos, combinada com uma forte press\u00e3o nas cadeias de suprimentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">levou os fabricantes de medicamentos a reduzir a produ\u00e7\u00e3o. Mas, como muitos pa\u00edses experimentam seu primeiro inverno sem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">restri\u00e7\u00f5es em dois anos, as press\u00f5es de oferta e os requisitos regulat\u00f3rios est\u00e3o dificultando o crescimento das empresas e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>resolu\u00e7\u00e3o da escassez, disseram especialistas em sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA escassez tamb\u00e9m ocorreu porque \"os pa\u00edses n\u00e3o previram que as infec\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias nos atingiriam [com tanta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">for\u00e7a] no primeiro ano sem m\u00e1scaras\", disse Hedman.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA escassez de amoxicilina foi relatada nos Estados Unidos e no Canad\u00e1, enquanto 25 dos 27 Estados-membros da Uni\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Europeia informaram \u00e0 Ag\u00eancia Europeia de Medicamentos baixo suprimento de alguns antibi\u00f3ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O impacto nos pa\u00edses mais pobres ou menores \u00e9 menos conhecido, mas eles podem ser afetados de forma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desproporcional, especialmente se suas moedas tiverem depreciado e eles precisarem adquirir medicamentos no mercado aberto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">disse Hedman.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEmbora os volumes possam ser pequenos em compara\u00e7\u00e3o com o uso em pa\u00edses desenvolvidos, eles est\u00e3o longe de ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">irrelevantes. Dusan Jasovsky, farmac\u00eautico do grupo de ajuda M\u00e9dicos Sem Fronteiras, disse que cerca de 5,7 milh\u00f5es de pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>morrem anualmente por falta de acesso a antimicrobianos, que incluem antibi\u00f3ticos, antif\u00fangicos e antivirais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tO medo de aumento de pre\u00e7os atua como um \"desincentivo\" para relatar a escassez publicamente e \u00e0 OMS, acrescentou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hedman.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAlguns farmac\u00eauticos americanos e europeus tamb\u00e9m relataram escassez de medicamentos comuns para al\u00edvio da dor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como paracetamol, j\u00e1 que uma onda de gripe no inverno, o v\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio (VSR) e casos de covid-19 aumentam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>demanda. Ilaria Passarani, secret\u00e1ria-geral do Grupo Farmac\u00eautico da Uni\u00e3o Europeia, disse que medicamentos para tratar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">infec\u00e7\u00f5es como tuberculose e infec\u00e7\u00f5es de pele tamb\u00e9m foram afetados.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA escassez de medicamentos, desde contra o c\u00e2ncer a anest\u00e9sicos, foi comum no auge da covid-19, destacando a press\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nas cadeias de suprimentos. A guerra na Ucr\u00e2nia interrompeu ainda mais o fornecimento de ingredientes para antibi\u00f3ticos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enquanto o aumento dos custos de energia reduziu as margens dos seus fabricantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Adrian van den Hoven, diretor-geral da associa\u00e7\u00e3o de fabricantes de medicamentos gen\u00e9ricos Medicines for Europe, disse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que, ap\u00f3s dois anos de bloqueios, teria sido dif\u00edcil para os fabricantes de antibi\u00f3ticos prever com precis\u00e3o o aumento da demanda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">neste inverno por tratamentos como solu\u00e7\u00f5es antibi\u00f3ticas l\u00edquidas para crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Voc\u00ea pode prever uma esta\u00e7\u00e3o infecciosa mais alta, mas n\u00e3o pode prever a taxa muito alta em crian\u00e7as\", disse ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJasovsky, do MSF, disse que os estoques reduzidos de antibi\u00f3ticos s\u00e3o \"sintomas menores\" de um \"desafio sist\u00eamico\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>mais amplo, que afeta toda a cadeia, desde atacadistas, formuladores de doses finais e fabricantes originais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA maioria dos ingredientes farmac\u00eauticos ativos do mundo hoje vem da \u00cdndia e da China, e n\u00e3o da Europa, disse ele. E<\/p><p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 \"pouca transpar\u00eancia\" em rela\u00e7\u00e3o a esses materiais porque os processos de produ\u00e7\u00e3o em todo o mundo s\u00e3o considerados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00f5es propriet\u00e1rias vis\u00edveis apenas para os \u00f3rg\u00e3os reguladores. Isso \"dificulta a realiza\u00e7\u00e3o de uma verdadeira avalia\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">risco para determinar as \u00e1reas de maior vulnerabilidade\", afirmou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A cadeia de fornecimento de antibi\u00f3ticos pode levar entre quatro e seis meses, desde a produ\u00e7\u00e3o at\u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o. Mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rajiv Shah, diretor-executivo da atacadista Sigma Pharmaceuticals, com sede no Reino Unido, disse que verifica\u00e7\u00f5es regulat\u00f3rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">adicionais significam que demorou mais para os fabricantes de medicamentos reiniciarem as linhas que foram desativadas quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a produ\u00e7\u00e3o foi reduzida durante a pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA Sandoz, uma das maiores fabricantes de antibi\u00f3ticos gen\u00e9ricos, disse que aumentou a produ\u00e7\u00e3o de medicamentos em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>uma porcentagem de dois d\u00edgitos em 2022, contratando 140 novas pessoas desde setembro. No pr\u00f3ximo ano, pretende fazer o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo, abrindo uma f\u00e1brica na \u00c1ustria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tMas a empresa de propriedade da Novartis est\u00e1 sendo pressionada pelo aumento dos custos, que s\u00e3o mais dif\u00edceis de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">repassar nos mercados europeus, que limitam os pre\u00e7os dos medicamentos, acrescentando que seus concorrentes asi\u00e1ticos t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso a fontes de combust\u00edvel mais baratas para o processo de uso intensivo de energia. Os custos de outros ingredientes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>essenciais tamb\u00e9m dispararam, como a\u00e7\u00facar para fermenta\u00e7\u00e3o \u2013 parte importante do processo de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\"Voc\u00ea n\u00e3o pode simplesmente jogar alguns bolos extras no forno\", disse Hedman, da OMS. \"Quando voc\u00ea faz um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">antibi\u00f3tico, precisa desligar e revalidar seu equipamento antes de fazer outro... [a escassez] pode levar meses para corrigir.\"<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPassarani, do PGEU, disse que as solu\u00e7\u00f5es incluem for\u00e7ar os fabricantes de medicamentos que buscam autoriza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">europeia a comercializar seus medicamentos em todos os Estados-membros e criar um mecanismo de redistribui\u00e7\u00e3o durante uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>crise.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tJasovsky, o farmac\u00eautico do MSF, disse que mecanismos de agrupamento entre pa\u00edses, empresas e organiza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multilaterais devem ser adotados, e que se deve fazer mais para diversificar as capacidades de fabrica\u00e7\u00e3o e melhorar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transpar\u00eancia, o compartilhamento de dados e as previs\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs m\u00e9dicos geralmente prescrevem antibi\u00f3ticos de \"a\u00e7\u00e3o estreita\" para evitar o surgimento de superbact\u00e9rias resistentes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60 <\/em>a tratamento \u2013 um fen\u00f4meno crescente conhecido como resist\u00eancia antimicrobiana. Ao visar bact\u00e9rias espec\u00edficas, a pr\u00e1tica reduz<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a probabilidade de infec\u00e7\u00f5es se tornarem imunes aos antibi\u00f3ticos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas a indisponibilidade de alguns antibi\u00f3ticos significa que m\u00e9dicos e farmac\u00eauticos est\u00e3o autorizados a dispensar outras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">classes de antibi\u00f3ticos com uma gama de a\u00e7\u00e3o mais ampla, que geralmente s\u00e3o reservadas para infec\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o curadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por antibi\u00f3ticos de primeira linha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Lorenzo Moja, cientista que trabalha na lista de medicamentos essenciais da OMS, disse que \u00e9 comum os m\u00e9dicos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prescreverem antibi\u00f3ticos em excesso para infec\u00e7\u00f5es leves nos meses mais frios, de modo que a escassez est\u00e1 \"levando a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problemas adicionais em termos de resist\u00eancia\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tIsso arrisca o que Moja chama de \"in\u00e9rcia\" da prescri\u00e7\u00e3o, em que alguns m\u00e9dicos acham dif\u00edcil voltar a prescrever<\/p><p style=\"text-align: justify;\">antibi\u00f3ticos espec\u00edficos quando a escassez diminui, o que amea\u00e7a a prolifera\u00e7\u00e3o de micr\u00f3bios mais dif\u00edceis de tratar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>Donato Paolo Mancini, Hannah Kuchler.<\/strong> https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/equilibrioesaude\/2022\/12\/aumento-de-infeccoes-causa-escassez-global-de-antibioticos.shtml. 22.dez.2022)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00f5es e per\u00edfrases verbais","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00f5es e per\u00edfrases verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403639,"slug":"lingua-portuguesa-locucoes-e-perifrases-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de per\u00edodo","oab":false,"nome":"Tipos de per\u00edodo","pai":409339,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409395,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto","pai":409395,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409397,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2718189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Transporte","id":26080,"slug":"monitor-area-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492,"slug":"tecnico-de-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Penedo","sigla":"","id":1449,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-penedo-al"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1cil falar. Ficar sem encostar no rosto \u00e9 uma das recomenda\u00e7\u00f5es mais dif\u00edceis de seguir. E esse n\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 entre a popula\u00e7\u00e3o \u201ccomum\u201d \u2014 nem mesmo os especialistas e autoridades conseguem seguir o h\u00e1bito \u00e0 risca. Uma pesquisa feita em uma faculdade de medicina da Austr\u00e1lia verificou que os estudantes tocam o rosto, em m\u00e9dia, 23 vezes durante uma aula de uma hora, ou uma vez a cada 2,5 minutos. Mas por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil ficar sem tocar no rosto? A pr\u00e1tica parece contraintuitiva. Se o simples fato de tocar o rosto transmite milhares de germes para dentro do corpo, a sele\u00e7\u00e3o natural n\u00e3o deveria ter exclu\u00eddo esse h\u00e1bito? [...] Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril com.br\/saude\/coronavirus-por-que-e-tao-dificil-ficar-sem-tocar-o-rosto\/&gt;. Acesso em: 04 jan. 2023. Dadas as afirmativas acerca dos elementos coesivos presentes no fragmento textual, I. Em \u201cE esse n\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 entre a popula\u00e7\u00e3o...\u201d o pronome em destaque trata-se de uma refer\u00eancia anaf\u00f3rica, j\u00e1 que o referente foi mencionado anteriormente. II. A ora\u00e7\u00e3o \u201c\u2014 nem mesmo os especialistas e autoridades conseguem seguir o h\u00e1bito \u00e0 risca\u201d evidencia que h\u00e1 um introdutor de pressuposto, especialmente representado pela express\u00e3o denotativa \u201cnem mesmo\u201d, (parte-se de um pressuposto: o que vai ser demonstrado \u00e9 o \u00f3bvio). III. Em \u201cMas por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil ficar sem tocar no rosto?\u201d, h\u00e1 um conector coesivo que cont\u00e9m no\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de conclus\u00e3o. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) ","provas":[{"id":102417,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade","id":5538,"slug":"agente-comunitaria-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penedo","sigla":"","id":1449,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-penedo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-penedo-al-2023-copeve-ufal-fundepes-agente-comunitaria-de-saude","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Penedo - Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade - 2023"},{"id":102420,"cargo":{"descricao":"Monitor - \u00c1rea: Transporte","id":26080,"slug":"monitor-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penedo","sigla":"","id":1449,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-penedo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-penedo-al-2023-copeve-ufal-fundepes-monitor-area-transporte","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Penedo - Monitor - \u00c1rea: Transporte - 2023"},{"id":102426,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penedo","sigla":"","id":1449,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-penedo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Penedo - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2023"},{"id":102427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":14492,"slug":"tecnico-de-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Penedo","sigla":"","id":1449,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-penedo-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-penedo-al-2023-copeve-ufal-fundepes-tecnico-de-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - Prefeitura de Penedo - T\u00e9cnico de Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:57:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2747807,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">F\u00e1cil falar. Ficar sem encostar no rosto \u00e9 uma das recomenda\u00e7\u00f5es mais dif\u00edceis de seguir. E esse n\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 entre a popula\u00e7\u00e3o \u201ccomum\u201d \u2014 nem mesmo os especialistas e autoridades conseguem seguir o h\u00e1bito \u00e0 risca. Uma pesquisa feita em uma faculdade de medicina da Austr\u00e1lia verificou que os estudantes tocam o rosto, em m\u00e9dia, 23 vezes durante uma aula de uma hora, ou uma vez a cada 2,5 minutos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil ficar sem tocar no rosto? A pr\u00e1tica parece contraintuitiva. Se o simples fato de tocar o rosto transmite milhares de germes para dentro do corpo, a sele\u00e7\u00e3o natural n\u00e3o deveria ter exclu\u00eddo esse h\u00e1bito? [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/super.abril com.br\/saude\/coronavirus-por-que-e-tao-dificil-ficar-sem-tocar-o-rosto\/&gt;. Acesso em: 04 jan. 2023. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas acerca dos elementos coesivos presentes no fragmento textual, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em <em>\u201cE <\/em><strong><em><u>esse<\/u><\/em><\/strong><em> n\u00e3o \u00e9 um problema s\u00f3 entre a popula\u00e7\u00e3o...\u201d<\/em> o pronome em destaque trata-se de uma refer\u00eancia anaf\u00f3rica, j\u00e1 que o referente foi mencionado anteriormente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ora\u00e7\u00e3o <em>\u201c\u2014 <\/em><strong><em><u>nem mesmo<\/u><\/em><\/strong><em> os especialistas e autoridades conseguem seguir o h\u00e1bito \u00e0 risca\u201d<\/em> evidencia que h\u00e1 um introdutor de pressuposto, especialmente representado pela express\u00e3o denotativa \u201cnem mesmo\u201d, (parte-se de um pressuposto: o que vai ser demonstrado \u00e9 o \u00f3bvio). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em <em>\u201cMas por que \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil ficar sem tocar no rosto?\u201d<\/em>, h\u00e1 um conector coesivo que cont\u00e9m no\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de conclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) <\/p>","resposta":11020679,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":11020676,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":11020677,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" III, apenas.","id":11020678,"corpo":"<p> III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":11020679,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":11020680,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":573149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 15","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e avalia\u00e7\u00e3o de riscos ocupacionais deve considerar o disposto nas Normas Regulamentadoras e demais exig\u00eancias legais de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho. Analise as afirmativas abaixo. 1. O levantamento preliminar de perigos deve ser realizado antes do in\u00edcio do funcionamento do estabelecimento ou de novas instala\u00e7\u00f5es. 2. O levantamento preliminar de perigos deve ser realizado nas mudan\u00e7as e na introdu\u00e7\u00e3o de novos processos ou atividades de trabalho. 3. A etapa de identifica\u00e7\u00e3o de perigos deve incluir a descri\u00e7\u00e3o dos perigos e poss\u00edveis les\u00f5es ou agravos \u00e0 sa\u00fade, sem a necessidade de identifica\u00e7\u00e3o das fontes. 4. Para as atividades existentes n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o levantamento preliminar de perigos, nem a indica\u00e7\u00e3o do grupo de trabalhadores sujeitos aos riscos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":100349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709038,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de identifica\u00e7\u00e3o de perigos e avalia\u00e7\u00e3o de riscos ocupacionais deve considerar o disposto nas Normas Regulamentadoras e demais exig\u00eancias legais de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O levantamento preliminar de perigos deve ser realizado antes do in\u00edcio do funcionamento do estabelecimento ou de novas instala\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O levantamento preliminar de perigos deve ser realizado nas mudan\u00e7as e na introdu\u00e7\u00e3o de novos processos ou atividades de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A etapa de identifica\u00e7\u00e3o de perigos deve incluir a descri\u00e7\u00e3o dos perigos e poss\u00edveis les\u00f5es ou agravos \u00e0 sa\u00fade, sem a necessidade de identifica\u00e7\u00e3o das fontes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Para as atividades existentes n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o levantamento preliminar de perigos, nem a indica\u00e7\u00e3o do grupo de trabalhadores sujeitos aos riscos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10847518,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":10847518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":10847519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10847520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":10847521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":10847522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto do Decreto regulamentador de dispositivos da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro \u2013 LINDB (Decreto n\u00ba 9.830\/2019), poder\u00e1 ser celebrado entre os agentes p\u00fablicos e os \u00f3rg\u00e3os de controle interno da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a finalidade de corrigir falhas apontadas em a\u00e7\u00f5es de controle, aprimorar procedimentos, assegurar a continuidade da execu\u00e7\u00e3o do objeto, sempre que poss\u00edvel, e garantir o atendimento do interesse geral,","provas":[{"id":100496,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709045,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto do Decreto regulamentador de dispositivos da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro \u2013 LINDB (Decreto n\u00ba 9.830\/2019), poder\u00e1 ser celebrado entre os agentes p\u00fablicos e os \u00f3rg\u00e3os de controle interno da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com a finalidade de corrigir falhas apontadas em a\u00e7\u00f5es de controle, aprimorar procedimentos, assegurar a continuidade da execu\u00e7\u00e3o do objeto, sempre que poss\u00edvel, e garantir o atendimento do interesse geral,<\/p>","resposta":10847554,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o termo de ajustamento de conduta.","id":10847553,"corpo":"<p>o termo de ajustamento de conduta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o termo de ajustamento de gest\u00e3o.","id":10847554,"corpo":"<p>o termo de ajustamento de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o compromisso administrativo. ","id":10847555,"corpo":"<p>o compromisso administrativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o administrativa. ","id":10847556,"corpo":"<p>a compensa\u00e7\u00e3o administrativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o termo de coopera\u00e7\u00e3o. ","id":10847557,"corpo":"<p>o termo de coopera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Efici\u00eancia na Cria\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito P\u00fablico (Art. 20 ao 30)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Efici\u00eancia na Cria\u00e7\u00e3o e Aplica\u00e7\u00e3o do Direito P\u00fablico (Art. 20 ao 30)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424831,"slug":"direito-civil-seguranca-juridica-e-eficiencia-na-criacao-e-aplicacao-do-direito-publico-art-20-ao-30"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"}],"slug":"direito-civil\/2709045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.846\/2013) estabelece que a autoridade m\u00e1xima de cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica poder\u00e1 celebrar acordo de leni\u00eancia com as pessoas jur\u00eddicas respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica dos atos previstos nesta Lei que colaborem efetivamente com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo. Nesse contexto, de acordo com a citada lei, o acordo de leni\u00eancia somente poder\u00e1 ser celebrado se preenchidos, cumulativamente, alguns requisitos, como aquele que prev\u00ea que a pessoa jur\u00eddica","provas":[{"id":100496,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709064,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.846\/2013) estabelece que a autoridade m\u00e1xima de cada \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica poder\u00e1 celebrar acordo de leni\u00eancia com as pessoas jur\u00eddicas respons\u00e1veis pela pr\u00e1tica dos atos previstos nesta Lei que colaborem efetivamente com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, de acordo com a citada lei, o acordo de leni\u00eancia somente poder\u00e1 ser celebrado se preenchidos, cumulativamente, alguns requisitos, como aquele que prev\u00ea que a pessoa jur\u00eddica<\/p>","resposta":10847648,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cesse completamente seu envolvimento na infra\u00e7\u00e3o investigada a partir da data de propositura do acordo.","id":10847648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cesse completamente seu envolvimento na infra\u00e7\u00e3o investigada a partir da data de propositura do acordo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" se comprometa a n\u00e3o se envolver em novos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pelo prazo de 12 (doze) anos, contados da assinatura do acordo.","id":10847649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se comprometa a n\u00e3o se envolver em novos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pelo prazo de 12 (doze) anos, contados da assinatura do acordo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"confesse sua participa\u00e7\u00e3o no il\u00edcito e compare\u00e7a, com custas pagas pelo poder p\u00fablico, a todos os atos processuais, at\u00e9 seu encerramento.","id":10847650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">confesse sua participa\u00e7\u00e3o no il\u00edcito e compare\u00e7a, com custas pagas pelo poder p\u00fablico, a todos os atos processuais, at\u00e9 seu encerramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"admita sua participa\u00e7\u00e3o no il\u00edcito e coopere, ainda que parcialmente, com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo.","id":10847651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admita sua participa\u00e7\u00e3o no il\u00edcito e coopere, ainda que parcialmente, com as investiga\u00e7\u00f5es e o processo administrativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demita todos os funcion\u00e1rios envolvidos nos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e seja obrigada a implementar, em 180 (cento e oitenta) dias, programa de integridade.","id":10847652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demita todos os funcion\u00e1rios envolvidos nos atos lesivos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e seja obrigada a implementar, em 180 (cento e oitenta) dias, programa de integridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2709064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho (SGSST) proporciona um conjunto de ferramentas que potenciam a melhoria da efici\u00eancia nos sistemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s certifica\u00e7\u00f5es ligadas ao Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional.","provas":[{"id":100349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709077,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho (SGSST) proporciona um conjunto de ferramentas que potenciam a melhoria da efici\u00eancia nos sistemas de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s certifica\u00e7\u00f5es ligadas ao Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional.<\/p>","resposta":10847717,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISO 14001 e ISO 27001 ","id":10847713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ISO 14001 e ISO 27001 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ISO 14001 e ISO 45001","id":10847714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ISO 14001 e ISO 45001<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ISO 14001 e OHSAS 18001","id":10847715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ISO 14001 e OHSAS 18001<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ISO 27001 e OHSAS 18001 ","id":10847716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ISO 27001 e OHSAS 18001 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ISO 45001 e OHSAS 18001","id":10847717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ISO 45001 e OHSAS 18001<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregador deve promover capacita\u00e7\u00e3o e treinamento dos trabalhadores, em conformidade com o disposto nas Normas Regulamentadoras (NR). Assinale a alternativa correta sobre a capacita\u00e7\u00e3o e o treinamento em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho e os tipos de treinamento.","provas":[{"id":100349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709081,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregador deve promover capacita\u00e7\u00e3o e treinamento dos trabalhadores, em conformidade com o disposto nas Normas Regulamentadoras (NR). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre a capacita\u00e7\u00e3o e o treinamento em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho e os tipos de treinamento.<\/p>","resposta":10847733,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um treinamento eventual deve ocorrer quando houver mudan\u00e7a nos procedimentos ou opera\u00e7\u00f5es de trabalho, que impliquem altera\u00e7\u00e3o dos riscos ocupacionais.","id":10847733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um treinamento eventual deve ocorrer quando houver mudan\u00e7a nos procedimentos ou opera\u00e7\u00f5es de trabalho, que impliquem altera\u00e7\u00e3o dos riscos ocupacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O treinamento inicial deve ocorrer de acordo com uma periodicidade estabelecida nas NR ou, quando n\u00e3o estabelecida, em prazo determinado pelo empregador.","id":10847734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento inicial deve ocorrer de acordo com uma periodicidade estabelecida nas NR ou, quando n\u00e3o estabelecida, em prazo determinado pelo empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O treinamento peri\u00f3dico deve ocorrer antes de o trabalhador iniciar suas fun\u00e7\u00f5es ou de acordo com o prazo especificado nas NR.","id":10847735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O treinamento peri\u00f3dico deve ocorrer antes de o trabalhador iniciar suas fun\u00e7\u00f5es ou de acordo com o prazo especificado nas NR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na ocorr\u00eancia de um acidente grave ou fatal, um novo treinamento inicial deve ser realizado.","id":10847736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ocorr\u00eancia de um acidente grave ou fatal, um novo treinamento inicial deve ser realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o retorno de um afastamento ao trabalho, por per\u00edodo superior a 90 dias, deve ocorrer um treinamento eventual.","id":10847737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o retorno de um afastamento ao trabalho, por per\u00edodo superior a 90 dias, deve ocorrer um treinamento eventual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia relativamente nova, com pouco mais de cem anos. Apesar de t\u00e3o recente, a Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 hoje considerada a ci\u00eancia que permitiu que todas as demais pudessem transformar suas descobertas, inven\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es em produtos e servi\u00e7os dispon\u00edveis para a sociedade. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da administra\u00e7\u00e3o e das organiza\u00e7\u00f5es, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) As origens da Abordagem Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o remontam \u00e0s consequ\u00eancias geradas pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. ( ) A abordagem b\u00e1sica da Escola da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica baseia-se na \u00eanfase colocada nos processos. ( ) A Teoria Cl\u00e1ssica caracterizava-se pela \u00eanfase nas tarefas que a organiza\u00e7\u00e3o deveria executar para ser eficiente. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709084,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ci\u00eancia relativamente nova, com pouco mais de cem anos. Apesar de t\u00e3o recente, a Administra\u00e7\u00e3o \u00e9 hoje considerada a ci\u00eancia que permitiu que todas as demais pudessem transformar suas descobertas, inven\u00e7\u00f5es e inova\u00e7\u00f5es em produtos e servi\u00e7os dispon\u00edveis para a sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da administra\u00e7\u00e3o e das organiza\u00e7\u00f5es, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As origens da Abordagem Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o remontam \u00e0s consequ\u00eancias geradas pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A abordagem b\u00e1sica da Escola da Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica baseia-se na \u00eanfase colocada nos processos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Teoria Cl\u00e1ssica caracterizava-se pela \u00eanfase nas tarefas que a organiza\u00e7\u00e3o deveria executar para ser eficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10847750,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":10847748,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10847749,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":10847750,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10847751,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":10847752,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2709084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tri\u00e2ngulo de fogo \u00e9 uma forma did\u00e1tica de apresentar a exist\u00eancia dos elementos b\u00e1sicos no fogo.Relacione abaixo os elementos b\u00e1sico do fogo apresentados na coluna 1 com os materiais apresentados na coluna 2.Coluna 1 Elemento do fogo1. Combust\u00edvel s\u00f3lido2. Combust\u00edvel l\u00edquido3. Combust\u00edvel gasoso4. ComburenteColuna 2 Materiais( ) Oxig\u00eanio( ) G\u00e1s Natural( ) Madeira( ) GasolinaAssinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":100349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709092,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tri\u00e2ngulo de fogo \u00e9 uma forma did\u00e1tica de apresentar a exist\u00eancia dos elementos b\u00e1sicos no fogo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacione abaixo os elementos b\u00e1sico do fogo apresentados na coluna 1 com os materiais apresentados na coluna 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong>Elemento do fogo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Combust\u00edvel s\u00f3lido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Combust\u00edvel l\u00edquido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Combust\u00edvel gasoso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Comburente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong>Materiais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Oxig\u00eanio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) G\u00e1s Natural<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Madeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gasolina<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10847792,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 1","id":10847788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4","id":10847789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1","id":10847790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3","id":10847791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2","id":10847792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2709092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No m\u00eas passado, ocorreu um enorme debate na COJUR (Consultoria Jur\u00eddica) da Secretaria de Fazenda de Santa Catarina a respeito da cobran\u00e7a de ICMS sobre TUST e TUSD \u2013 sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica no \u00e2mbito da mini e microgera\u00e7\u00e3o de energia (energia solar). O debate centrou-se a respeito da natureza jur\u00eddica da energia. Em rela\u00e7\u00e3o ao tema Bens, \u00e9 correto afirmar que as energias que tenham valor econ\u00f4mico s\u00e3o consideradas","provas":[{"id":100496,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709095,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00eas passado, ocorreu um enorme debate na COJUR (Consultoria Jur\u00eddica) da Secretaria de Fazenda de Santa Catarina a respeito da cobran\u00e7a de ICMS sobre TUST e TUSD \u2013 sistema de compensa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica no \u00e2mbito da mini e microgera\u00e7\u00e3o de energia (energia solar). O debate centrou-se a respeito da natureza jur\u00eddica da energia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tema Bens, \u00e9 correto afirmar que as energias que tenham valor econ\u00f4mico s\u00e3o consideradas<\/p>","resposta":10847807,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bens p\u00fablicos de uso comum do Estado gerador.","id":10847803,"corpo":"<p>bens p\u00fablicos de uso comum do Estado gerador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perten\u00e7as do bem im\u00f3vel principal.","id":10847804,"corpo":"<p>perten\u00e7as do bem im\u00f3vel principal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fora do com\u00e9rcio, visto que s\u00e3o legalmente inalien\u00e1veis.","id":10847805,"corpo":"<p>fora do com\u00e9rcio, visto que s\u00e3o legalmente inalien\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" bens p\u00fablicos dominicais do Estado gerador.","id":10847806,"corpo":"<p> bens p\u00fablicos dominicais do Estado gerador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bens m\u00f3veis por for\u00e7a da lei. ","id":10847807,"corpo":"<p>bens m\u00f3veis por for\u00e7a da lei. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens M\u00f3veis (Art. 82 ao 84)","oab":true,"nome":"Bens M\u00f3veis (Art. 82 ao 84)","pai":415387,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405884,"slug":"direito-civil-bens-moveis-art-82-ao-84"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","oab":false,"nome":"Dos Bens Considerados em Si Mesmos (Art. 79 ao Art. 91)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415387,"slug":"direito-civil-dos-bens-considerados-em-si-mesmos-art-79-ao-art-91"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/2709095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, em planta baixa, que reproduz o layout do ambiente de trabalho, que tem por objetivo informar funcion\u00e1rios de poss\u00edveis riscos, apresentando a localiza\u00e7\u00e3o e os fatores de riscos presentes atrav\u00e9s de uma legenda.","provas":[{"id":100349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709105,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, em planta baixa, que reproduz o layout do ambiente de trabalho, que tem por objetivo informar funcion\u00e1rios de poss\u00edveis riscos, apresentando a localiza\u00e7\u00e3o e os fatores de riscos presentes atrav\u00e9s de uma legenda.<\/p>","resposta":10847854,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mapa de acidentes","id":10847853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapa de acidentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mapa de risco","id":10847854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapa de risco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Planta de seguran\u00e7a do trabalho","id":10847855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planta de seguran\u00e7a do trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Planta de avisos","id":10847856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planta de avisos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mapa de inc\u00eandio","id":10847857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapa de inc\u00eandio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balanced Scorecard (BSC) \u2013 Indicador Balanceado de Desempenho, em portugu\u00eas, \u2013 \u00e9 uma metodologia de medi\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de desempenho desenvolvida em 1992 pelos professores da Harvard Business School (HBS) Robert Kaplan e David Norton. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas do BSC, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) A perspectiva financeira visa a gerar retornos acima do capital investido na unidade de neg\u00f3cio. ( ) A perspectiva Clientes \u00e9 a estrat\u00e9gia para criar valor e diferencia\u00e7\u00e3o a partir da perspectiva do consumidor. ( ) A perspectiva Aprendizado e Crescimento identifica os processos cr\u00edticos em que devem buscar a excel\u00eancia para gerar a satisfa\u00e7\u00e3o do consumidor e do acionista. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709106,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Balanced Scorecard<\/em> (BSC) \u2013 Indicador Balanceado de Desempenho, em portugu\u00eas, \u2013 \u00e9 uma metodologia de medi\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de desempenho desenvolvida em 1992 pelos professores da<em> Harvard Business School <\/em>(HBS) Robert Kaplan e David Norton. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas do BSC, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A perspectiva financeira visa a gerar retornos acima do capital investido na unidade de neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A perspectiva Clientes \u00e9 a estrat\u00e9gia para criar valor e diferencia\u00e7\u00e3o a partir da perspectiva do consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A perspectiva Aprendizado e Crescimento identifica os processos cr\u00edticos em que devem buscar a excel\u00eancia para gerar a satisfa\u00e7\u00e3o do consumidor e do acionista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10847861,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F. ","id":10847858,"corpo":"<p>F, V e F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10847859,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":10847860,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10847861,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":10847862,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2709106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de pessoas funciona como uma esp\u00e9cie de filtro que permite apenas a algumas ingressar na organiza\u00e7\u00e3o: aquelas que apresentam as caracter\u00edsticas desejadas pela institui\u00e7\u00e3o. A melhor maneira de conceituar sele\u00e7\u00e3o \u00e9 represent\u00e1-la como uma compara\u00e7\u00e3o entre duas vari\u00e1veis: de um lado, os requisitos do cargo a ser preenchido (requisitos que o cargo exige de seu ocupante) e, de outro, o perfil das caracter\u00edsticas dos candidatos que se apresentam para disput\u00e1-lo. A primeira vari\u00e1vel \u00e9 fornecida pela descri\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise do cargo, enquanto a segunda \u00e9 obtida por meio de aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de sele\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de pessoas, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. ( ) O modelo de coloca\u00e7\u00e3o permite rejeitar o candidato. ( ) A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 responsabilidade de linha (de cada gestor) e fun\u00e7\u00e3o de staff (presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o pelo \u00f3rg\u00e3o especializado). ( ) O modelo de sele\u00e7\u00e3o \u00e9 superior ao modelo de classifica\u00e7\u00e3o. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709117,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de pessoas funciona como uma esp\u00e9cie de filtro que permite apenas a algumas ingressar na organiza\u00e7\u00e3o: aquelas que apresentam as caracter\u00edsticas desejadas pela institui\u00e7\u00e3o. A melhor maneira de conceituar sele\u00e7\u00e3o \u00e9 represent\u00e1-la como uma compara\u00e7\u00e3o entre duas vari\u00e1veis: de um lado, os requisitos do cargo a ser preenchido (requisitos que o cargo exige de seu ocupante) e, de outro, o perfil das caracter\u00edsticas dos candidatos que se apresentam para disput\u00e1-lo. A primeira vari\u00e1vel \u00e9 fornecida pela descri\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise do cargo, enquanto a segunda \u00e9 obtida por meio de aplica\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas de sele\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de pessoas, assinale (V) para a afirmativa verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modelo de coloca\u00e7\u00e3o permite rejeitar o candidato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 responsabilidade de linha (de cada gestor) e fun\u00e7\u00e3o de staff (presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o pelo \u00f3rg\u00e3o especializado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O modelo de sele\u00e7\u00e3o \u00e9 superior ao modelo de classifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10847913,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":10847913,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10847914,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":10847915,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10847916,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":10847917,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425676,"slug":"administracao-geral-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/2709117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina promoveu a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa em face de um determinado secret\u00e1rio municipal por les\u00e3o ao er\u00e1rio, visando \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas na lei de improbidade administrativa. A respeito do tema a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":100496,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709123,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina promoveu a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa em face de um determinado secret\u00e1rio municipal por les\u00e3o ao er\u00e1rio, visando \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es previstas na lei de improbidade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> A respeito do tema a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10847944,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O eventual pedido de indisponibilidade dos bens s\u00f3 poder\u00e1 ser analisado no momento do pronunciamento da senten\u00e7a de m\u00e9rito.","id":10847943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eventual pedido de indisponibilidade dos bens s\u00f3 poder\u00e1 ser analisado no momento do pronunciamento da senten\u00e7a de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ju\u00edzo competente para a a\u00e7\u00e3o \u00e9 o foro do local onde ocorrer o dano ou da pessoa jur\u00eddica prejudicada. ","id":10847944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ju\u00edzo competente para a a\u00e7\u00e3o \u00e9 o foro do local onde ocorrer o dano ou da pessoa jur\u00eddica prejudicada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Da decis\u00e3o que converter a a\u00e7\u00e3o de improbidade em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o.","id":10847945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da decis\u00e3o que converter a a\u00e7\u00e3o de improbidade em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devido a sua natureza c\u00edvel, \u00e9 v\u00e1lida a decis\u00e3o de m\u00e9rito total ou parcial da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa que condenar o requerido por tipo diverso daquele definido na peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":10847946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido a sua natureza c\u00edvel, \u00e9 v\u00e1lida a decis\u00e3o de m\u00e9rito total ou parcial da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa que condenar o requerido por tipo diverso daquele definido na peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em caso de extin\u00e7\u00e3o sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, haver\u00e1 o reexame necess\u00e1rio da decis\u00e3o.","id":10847947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de extin\u00e7\u00e3o sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, haver\u00e1 o reexame necess\u00e1rio da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2709123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), em um contrato de arrendamento rural, a cl\u00e1usula que ajuste como pre\u00e7o do arrendamento uma quantidade fixa de frutos ou produtos, ou o seu equivalente em dinheiro, ser\u00e1 considerada ","provas":[{"id":100488,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709141,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), em um contrato de arrendamento rural, a cl\u00e1usula que ajuste como pre\u00e7o do arrendamento uma quantidade fixa de frutos ou produtos, ou o seu equivalente em dinheiro, ser\u00e1 considerada <\/p>","resposta":10848036,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lida.","id":10848033,"corpo":"<p>v\u00e1lida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o escrita. ","id":10848034,"corpo":"<p>n\u00e3o escrita. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ineficaz. ","id":10848035,"corpo":"<p>ineficaz. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nula.","id":10848036,"corpo":"<p>nula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel. ","id":10848037,"corpo":"<p>anul\u00e1vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Urban\u00edstico","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Comercial e Empresarial"],"nome_clean":"Direito Agr\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Agr\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":402379,"materia":true,"id":402379,"slug":"direito-agrario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos agr\u00e1rios","oab":true,"nome":"Contratos agr\u00e1rios","pai":402379,"assunto_raiz":402379,"materia":false,"id":402385,"slug":"direito-agrario-contratos-agrarios"}],"slug":"direito-agrario\/2709141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conduta de adquirir arma de fogo de origem internacional, de uso permitido, mas sem o registro adequado, de forma individual, e sem caracterizar um estabelecimento de com\u00e9rcio clandestino, configura","provas":[{"id":100488,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709180,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta de adquirir arma de fogo de origem internacional, de uso permitido, mas sem o registro adequado, de forma individual, e sem caracterizar um estabelecimento de com\u00e9rcio clandestino, configura<\/p>","resposta":10848230,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posse ilegal de arma de fogo de uso permitido. ","id":10848228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posse ilegal de arma de fogo de uso permitido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contrabando.","id":10848229,"corpo":"<p>contrabando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"porte ilegal de arma de fogo de uso permitido. ","id":10848230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porte ilegal de arma de fogo de uso permitido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"porte ilegal de arma de fogo de uso restrito. ","id":10848231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porte ilegal de arma de fogo de uso restrito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo. ","id":10848232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com\u00e9rcio ilegal de arma de fogo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2709180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as frases abaixo h\u00e1 a presen\u00e7a do voc\u00e1bulo SE, sublinhado.Assinale a frase em que a fun\u00e7\u00e3o desse voc\u00e1bulo \u00e9 diferente da fun\u00e7\u00e3o presente nas demais frases.","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2709182,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as frases abaixo h\u00e1 a presen\u00e7a do voc\u00e1bulo SE, sublinhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase em que a fun\u00e7\u00e3o desse voc\u00e1bulo \u00e9 diferente da fun\u00e7\u00e3o presente nas demais frases.<\/p>","resposta":10848240,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... considere se as informa\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea espec\u00edfica s\u00e3o suficientemente transparentes, claras e seguras.","id":10848238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... considere <u>se<\/u> as informa\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea espec\u00edfica s\u00e3o suficientemente transparentes, claras e seguras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para determinar se sua empresa precisa de uma auditoria.","id":10848239,"corpo":"<p>Para determinar <u>se<\/u> sua empresa precisa de uma auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso se livrar da convic\u00e7\u00e3o de que uma auditoria s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria quando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem","id":10848240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso <u>se<\/u> livrar da convic\u00e7\u00e3o de que uma auditoria s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria quando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eles sabem melhor do que ningu\u00e9m se os processos s\u00e3o seguidos.","id":10848241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eles sabem melhor do que ningu\u00e9m <u>se<\/u> os processos s\u00e3o seguidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"...e se os requisitos burocr\u00e1ticos e legais s\u00e3o cumpridos.","id":10848242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">...e <u>se<\/u> os requisitos burocr\u00e1ticos e legais s\u00e3o cumpridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s tr\u00eas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cQuando deve ocorrer uma auditoria empresarial?\u00c9 preciso se livrar da convic\u00e7\u00e3o de que uma auditoria s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria quando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem \u2013 porque ela deve ser feita quando est\u00e1 tudo bem, quando tudo est\u00e1 em perfeitas condi\u00e7\u00f5es, pois isso pode garantir a ordem nos neg\u00f3cios a longo prazoQuanto maior a empresa, mais prov\u00e1vel \u00e9 que os pontos-chave exijam auditorias completas e frequentes \u2013 isso pode ser feito por especialistas internos qualificados ou consultores externos.Para determinar se sua empresa precisa de uma auditoria, considere se as informa\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea espec\u00edfica s\u00e3o suficientemente transparentes, claras e seguras. Se n\u00e3o, definitivamente indica a necessidade de uma an\u00e1lise aprofundada.Outra orienta\u00e7\u00e3o muito importante \u00e9 conversar com os funcion\u00e1rios. Eles sabem melhor do que ningu\u00e9m se os processos s\u00e3o seguidos e se os requisitos burocr\u00e1ticos e legais s\u00e3o cumpridos. Portanto, comece uma conversa.\u201d(Redator Ponto Tel \/ 20\/10\/2021)","id":568170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s tr\u00eas pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuando deve ocorrer uma auditoria empresarial?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 preciso se livrar da convic\u00e7\u00e3o de que uma auditoria s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1ria quando as coisas n\u00e3o v\u00e3o bem \u2013 porque ela deve ser feita quando est\u00e1 tudo bem, quando tudo est\u00e1 em perfeitas condi\u00e7\u00f5es, pois isso pode garantir a ordem nos neg\u00f3cios a longo prazo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Quanto maior a empresa, mais prov\u00e1vel \u00e9 que os pontos-chave exijam auditorias completas e frequentes \u2013 isso pode ser feito por especialistas internos qualificados ou consultores externos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para determinar se sua empresa precisa de uma auditoria, considere se as informa\u00e7\u00f5es em uma \u00e1rea espec\u00edfica s\u00e3o suficientemente transparentes, claras e seguras. Se n\u00e3o, definitivamente indica a necessidade de uma an\u00e1lise aprofundada.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Outra orienta\u00e7\u00e3o muito importante \u00e9 conversar com os funcion\u00e1rios. Eles sabem melhor do que ningu\u00e9m se os processos s\u00e3o seguidos e se os requisitos burocr\u00e1ticos e legais s\u00e3o cumpridos. Portanto, comece uma conversa.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Redator Ponto Tel \/ 20\/10\/2021)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 8","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas da palavra \"se\"","pai":403676,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409452,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-sintaticas-da-palavra-se"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2709182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o\u201d.Nesse fragmento do texto observamos que","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2709224,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse fragmento do texto observamos que<\/p>","resposta":10848451,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nem todos os delitos s\u00e3o punidos, porque falta moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e dedica\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","id":10848448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nem todos os delitos s\u00e3o punidos, porque falta moderniza\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e dedica\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a sonega\u00e7\u00e3o fiscal tende a desaparecer no pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias legais tomadas contra ela.","id":10848449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sonega\u00e7\u00e3o fiscal tende a desaparecer no pa\u00eds, em fun\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias legais tomadas contra ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a conjun\u00e7\u00e3o \u201cpor\u00e9m\u201d faz a oposi\u00e7\u00e3o, respectivamente, entre a legalidade e a ilegalidade.","id":10848450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conjun\u00e7\u00e3o \u201cpor\u00e9m\u201d faz a oposi\u00e7\u00e3o, respectivamente, entre a legalidade e a ilegalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as provid\u00eancias legais aparecem sempre ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o de delitos.","id":10848451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as provid\u00eancias legais aparecem sempre ap\u00f3s a verifica\u00e7\u00e3o de delitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o termo \u201c\u00f3rg\u00e3o\u201d se refere ao termo anterior \u201csupercomputadores\u201d.","id":10848452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo \u201c\u00f3rg\u00e3o\u201d se refere ao termo anterior \u201csupercomputadores\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s seis pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cEstamos em 2022 e, neste momento, a maioria das transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, segundo o Banco Central, \u00e9 realizada na modalidade Pix. Essa modalidade j\u00e1 superou a TED e o DOC.Sabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o.As Secretarias de Fazenda Estaduais e as Prefeituras est\u00e3o se modernizando cada vez mais (\u00e9 o caso do DF, que possui a Malha Fiscal), com o uso de tecnologia para tratamento das informa\u00e7\u00f5es recebidas atrav\u00e9s das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, a fim de evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal por parte das empresas e n\u00e3o deixar de arrecadar tributos.A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.O que antes era feito em papel passou a ser digital e online, ou seja, hoje em dia a Receita Federal pode identificar uma opera\u00e7\u00e3o clandestina antes mesmo de ser conclu\u00edda.E, a partir de 2023, ser\u00e1 poss\u00edvel cruzar a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria gerada pelas empresas (de qualquer porte) com as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, intermediadores financeiros e institui\u00e7\u00f5es de pagamento para arrecadar os tributos devidos nessas opera\u00e7\u00f5es.N\u00e3o importa a forma de transfer\u00eancia utilizada pelas empresas, TED, DOC, Pix etc. Tudo ser\u00e1 informado para o fisco e, como j\u00e1 dissemos, no caso do Pix, a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retroativa.\u201d(Arvi Consultoria)","id":568174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s seis pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEstamos em 2022 e, neste momento, a maioria das transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, segundo o Banco Central, \u00e9 realizada na modalidade Pix. Essa modalidade j\u00e1 superou a TED e o DOC.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Sabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As Secretarias de Fazenda Estaduais e as Prefeituras est\u00e3o se modernizando cada vez mais (\u00e9 o caso do DF, que possui a Malha Fiscal), com o uso de tecnologia para tratamento das informa\u00e7\u00f5es recebidas atrav\u00e9s das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, a fim de evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal por parte das empresas e n\u00e3o deixar de arrecadar tributos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O que antes era feito em papel passou a ser digital e online, ou seja, hoje em dia a Receita Federal pode identificar uma opera\u00e7\u00e3o clandestina antes mesmo de ser conclu\u00edda.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E, a partir de 2023, ser\u00e1 poss\u00edvel cruzar a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria gerada pelas empresas (de qualquer porte) com as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, intermediadores financeiros e institui\u00e7\u00f5es de pagamento para arrecadar os tributos devidos nessas opera\u00e7\u00f5es.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o importa a forma de transfer\u00eancia utilizada pelas empresas, TED, DOC, Pix etc. Tudo ser\u00e1 informado para o fisco e, como j\u00e1 dissemos, no caso do Pix, a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retroativa.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Arvi Consultoria)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2709224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma hip\u00f3tese em que prova obtida \u00e9 l\u00edcita. ","provas":[{"id":100496,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709226,"hashId":null,"enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m uma hip\u00f3tese em que prova obtida \u00e9 l\u00edcita. <\/p>","resposta":10848460,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bruno, preso em flagrante transportando cinco quilos de subst\u00e2ncia entorpecente, teve o celular apreendido e verificado pela autoridade policial, nas circunst\u00e2ncias do flagrante, por extens\u00e3o da busca pessoal.","id":10848458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruno, preso em flagrante transportando cinco quilos de subst\u00e2ncia entorpecente, teve o celular apreendido e verificado pela autoridade policial, nas circunst\u00e2ncias do flagrante, por extens\u00e3o da busca pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fernanda, advogada, celebrou um acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, fornecendo provas que incriminam Arthur, \u00e0s quais teve acesso em decorr\u00eancia de seu mandato como advogada do delatado.","id":10848459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernanda, advogada, celebrou um acordo de colabora\u00e7\u00e3o premiada com o Minist\u00e9rio P\u00fablico, fornecendo provas que incriminam Arthur, \u00e0s quais teve acesso em decorr\u00eancia de seu mandato como advogada do delatado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O computador de M\u00e1rcia, apreendido por ordem da autoridade judici\u00e1ria competente, pode ser encaminhado para per\u00edcia perante \u00f3rg\u00e3os oficiais de autoridade estrangeira, mediante pedido de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional.","id":10848460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O computador de M\u00e1rcia, apreendido por ordem da autoridade judici\u00e1ria competente, pode ser encaminhado para per\u00edcia perante \u00f3rg\u00e3os oficiais de autoridade estrangeira, mediante pedido de coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Durante o cumprimento de mandado de pris\u00e3o expedido contra Daniele, no interior de sua resid\u00eancia, foram encontrados, sob um fundo falso dentro de um arm\u00e1rio, R$ 5.000.000,00 em esp\u00e9cie, n\u00e3o declarados, configurando ind\u00edcios de crime tribut\u00e1rio e de lavagem de dinheiro, ensejando ordem de pris\u00e3o em flagrante.","id":10848461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o cumprimento de mandado de pris\u00e3o expedido contra Daniele, no interior de sua resid\u00eancia, foram encontrados, sob um fundo falso dentro de um arm\u00e1rio, R$ 5.000.000,00 em esp\u00e9cie, n\u00e3o declarados, configurando ind\u00edcios de crime tribut\u00e1rio e de lavagem de dinheiro, ensejando ordem de pris\u00e3o em flagrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em abordagem de rotina a Andr\u00e9, o policial atendeu o telefone de Andr\u00e9, se passando pelo abordado, e conversou com a outra investigada, Camile, assim colhendo provas da participa\u00e7\u00e3o de ambos em delitos de associa\u00e7\u00e3o criminosa e corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva.","id":10848462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em abordagem de rotina a Andr\u00e9, o policial atendeu o telefone de Andr\u00e9, se passando pelo abordado, e conversou com a outra investigada, Camile, assim colhendo provas da participa\u00e7\u00e3o de ambos em delitos de associa\u00e7\u00e3o criminosa e corrup\u00e7\u00e3o ativa e passiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2709226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o ou na instru\u00e7\u00e3o criminal, a capta\u00e7\u00e3o ambiental de sinais eletromagn\u00e9ticos, \u00f3pticos ou ac\u00fasticos ","provas":[{"id":100488,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709241,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na investiga\u00e7\u00e3o ou na instru\u00e7\u00e3o criminal, a capta\u00e7\u00e3o ambiental de sinais eletromagn\u00e9ticos, \u00f3pticos ou ac\u00fasticos <\/p>","resposta":10848534,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser autorizada pelo juiz, quando a pena for igual ou superior a quatro anos.","id":10848533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser autorizada pelo juiz, quando a pena for igual ou superior a quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser realizada, quando necess\u00e1ria, por meio de opera\u00e7\u00e3o policial disfar\u00e7ada. ","id":10848534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser realizada, quando necess\u00e1ria, por meio de opera\u00e7\u00e3o policial disfar\u00e7ada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 exceder o prazo de quinze dias, sem possibilidade de renova\u00e7\u00e3o.","id":10848535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 exceder o prazo de quinze dias, sem possibilidade de renova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser realizada no per\u00edodo noturno. ","id":10848536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser realizada no per\u00edodo noturno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada, mesmo que em mat\u00e9ria de defesa, se feita por um dos interlocutores sem o pr\u00e9vio conhecimento da autoridade policial ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":10848537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 ser utilizada, mesmo que em mat\u00e9ria de defesa, se feita por um dos interlocutores sem o pr\u00e9vio conhecimento da autoridade policial ou do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","oab":true,"nome":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406659,"slug":"direito-processual-penal-interceptacao-telefonica-lei-no-9-296-96"}],"slug":"direito-processual-penal\/2709241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.\u201dNesse segmento do texto, o voc\u00e1bulo \u201cverdadeira\u201d mostra o mesmo significado que na seguinte frase:","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2709249,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse segmento do texto, o voc\u00e1bulo \u201c<em>verdadeira<\/em>\u201d mostra o mesmo significado que na seguinte frase:<\/p>","resposta":10848576,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os caixas dos supermercados verificam sempre se as c\u00e9dulas de alto valor recebidas s\u00e3o verdadeiras.","id":10848573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os caixas dos supermercados verificam sempre se as c\u00e9dulas de alto valor recebidas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As verdadeiras afirma\u00e7\u00f5es de Cristo deviam ser ouvidas com mais aten\u00e7\u00e3o, pois, n\u00e3o sendo falsas, geram o bem.","id":10848574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As verdadeiras afirma\u00e7\u00f5es de Cristo deviam ser ouvidas com mais aten\u00e7\u00e3o, pois, n\u00e3o sendo falsas, geram o bem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As moedas achadas no navio naufragado s\u00e3o verdadeiras e foram cunhadas no s\u00e9culo X.","id":10848575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As moedas achadas no navio naufragado s\u00e3o verdadeiras e foram cunhadas no s\u00e9culo X.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os supercomputadores s\u00e3o verdadeiros espi\u00f5es contra o crime.","id":10848576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os supercomputadores s\u00e3o verdadeiros espi\u00f5es contra o crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o verdadeira do ministro foi desprezada pelos ouvintes.","id":10848577,"corpo":"<p>A \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o verdadeira do ministro foi desprezada pelos ouvintes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s seis pr\u00f3ximas quest\u00f5es.\u201cEstamos em 2022 e, neste momento, a maioria das transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, segundo o Banco Central, \u00e9 realizada na modalidade Pix. Essa modalidade j\u00e1 superou a TED e o DOC.Sabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o.As Secretarias de Fazenda Estaduais e as Prefeituras est\u00e3o se modernizando cada vez mais (\u00e9 o caso do DF, que possui a Malha Fiscal), com o uso de tecnologia para tratamento das informa\u00e7\u00f5es recebidas atrav\u00e9s das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, a fim de evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal por parte das empresas e n\u00e3o deixar de arrecadar tributos.A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.O que antes era feito em papel passou a ser digital e online, ou seja, hoje em dia a Receita Federal pode identificar uma opera\u00e7\u00e3o clandestina antes mesmo de ser conclu\u00edda.E, a partir de 2023, ser\u00e1 poss\u00edvel cruzar a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria gerada pelas empresas (de qualquer porte) com as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, intermediadores financeiros e institui\u00e7\u00f5es de pagamento para arrecadar os tributos devidos nessas opera\u00e7\u00f5es.N\u00e3o importa a forma de transfer\u00eancia utilizada pelas empresas, TED, DOC, Pix etc. Tudo ser\u00e1 informado para o fisco e, como j\u00e1 dissemos, no caso do Pix, a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retroativa.\u201d(Arvi Consultoria)","id":568174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aten\u00e7\u00e3o: o texto a seguir refere-se \u00e0s seis pr\u00f3ximas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEstamos em 2022 e, neste momento, a maioria das transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, segundo o Banco Central, \u00e9 realizada na modalidade Pix. Essa modalidade j\u00e1 superou a TED e o DOC.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Sabemos que no Brasil existe muita sonega\u00e7\u00e3o, muitas empresas, principalmente as menores, n\u00e3o declaram tudo aquilo que movimentam. Por\u00e9m, do outro lado da mesa, est\u00e1 a Receita Federal \u2014 com supercomputadores e com analistas bem treinados para auditar as milhares de informa\u00e7\u00f5es que chegam aos bancos de dados do \u00f3rg\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As Secretarias de Fazenda Estaduais e as Prefeituras est\u00e3o se modernizando cada vez mais (\u00e9 o caso do DF, que possui a Malha Fiscal), com o uso de tecnologia para tratamento das informa\u00e7\u00f5es recebidas atrav\u00e9s das obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias, a fim de evitar a sonega\u00e7\u00e3o fiscal por parte das empresas e n\u00e3o deixar de arrecadar tributos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A Receita Federal, atrav\u00e9s do sistema SPED (Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital), montou uma verdadeira armadilha para as pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas que n\u00e3o declaram suas movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O que antes era feito em papel passou a ser digital e online, ou seja, hoje em dia a Receita Federal pode identificar uma opera\u00e7\u00e3o clandestina antes mesmo de ser conclu\u00edda.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>E, a partir de 2023, ser\u00e1 poss\u00edvel cruzar a movimenta\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria gerada pelas empresas (de qualquer porte) com as informa\u00e7\u00f5es repassadas pelas institui\u00e7\u00f5es financeiras, intermediadores financeiros e institui\u00e7\u00f5es de pagamento para arrecadar os tributos devidos nessas opera\u00e7\u00f5es.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o importa a forma de transfer\u00eancia utilizada pelas empresas, TED, DOC, Pix etc. Tudo ser\u00e1 informado para o fisco e, como j\u00e1 dissemos, no caso do Pix, a informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 retroativa.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Arvi Consultoria)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de significa\u00e7\u00e3o entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409318,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-significacao-entre-as-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2709249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a inspe\u00e7\u00e3o de um estabelecimento que utiliza o sistema preventivo por extintores (SPE), verificou-se a dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida para se alcan\u00e7ar um extintor port\u00e1til. Considerando que o risco de inc\u00eandio local \u00e9 inferior a 900 MJ\/m\u00b2 e que o agente extintor \u00e9 \u00e1gua, assinale a alternativa que apresenta corretamente a dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida.","provas":[{"id":100349,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2023-fepese-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2709256,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a inspe\u00e7\u00e3o de um estabelecimento que utiliza o sistema preventivo por extintores (SPE), verificou-se a dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida para se alcan\u00e7ar um extintor port\u00e1til. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o risco de inc\u00eandio local \u00e9 inferior a 900 MJ\/m\u00b2 e que o agente extintor \u00e9 \u00e1gua, assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>a dist\u00e2ncia m\u00e1xima a ser percorrida.<\/p>","resposta":10848610,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 m","id":10848608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20 m","id":10848609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30 m","id":10848610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"40 m ","id":10848611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40 m <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"50 m","id":10848612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada execu\u00e7\u00e3o fiscal, antes da cita\u00e7\u00e3o do devedor, a Fazenda celebrou acordo de parcelamento da d\u00edvida. Entretanto, j\u00e1 havia obtido medida cautelar de arresto parcial do valor devido, via SISBAJUD. Nesta hip\u00f3tese,","provas":[{"id":100496,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709262,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinada execu\u00e7\u00e3o fiscal, antes da cita\u00e7\u00e3o do devedor, a Fazenda celebrou acordo de parcelamento da d\u00edvida. Entretanto, j\u00e1 havia obtido medida cautelar de arresto parcial do valor devido, via SISBAJUD. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta hip\u00f3tese,<\/p>","resposta":10848641,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o da constri\u00e7\u00e3o sobre a conta banc\u00e1ria do devedor em virtude do acordo firmado.","id":10848638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> h\u00e1 libera\u00e7\u00e3o da constri\u00e7\u00e3o sobre a conta banc\u00e1ria do devedor em virtude do acordo firmado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o acordo firmado retira da certid\u00e3o da d\u00edvida ativa sua liquidez e certeza.","id":10848639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acordo firmado retira da certid\u00e3o da d\u00edvida ativa sua liquidez e certeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o pagamento da primeira cota do parcelamento, pode ser suspensa a constri\u00e7\u00e3o.","id":10848640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s o pagamento da primeira cota do parcelamento, pode ser suspensa a constri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a constri\u00e7\u00e3o realizada via SISBAJUD deve ser mantida para o caso de descumprimento do acordo.","id":10848641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constri\u00e7\u00e3o realizada via SISBAJUD deve ser mantida para o caso de descumprimento do acordo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o parcelamento do d\u00e9bito, antes da cita\u00e7\u00e3o, determina a perda do objeto da execu\u00e7\u00e3o.","id":10848642,"corpo":"<p>o parcelamento do d\u00e9bito, antes da cita\u00e7\u00e3o, determina a perda do objeto da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":416139,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416141,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/2709262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contribuinte foi autuada por fato objetivo de ter exclu\u00eddo da base de c\u00e1lculo do ITR \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, sem declara\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do IBAMA neste sentido. Lei do ano da autua\u00e7\u00e3o havia exclu\u00eddo da base de c\u00e1lculo do imposto as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, sem exce\u00e7\u00f5es.Nesta hip\u00f3tese,","provas":[{"id":100496,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709282,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuinte foi autuada por fato objetivo de ter exclu\u00eddo da base de c\u00e1lculo do ITR \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente, sem declara\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do IBAMA neste sentido. Lei do ano da autua\u00e7\u00e3o havia exclu\u00eddo da base de c\u00e1lculo do imposto as \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, sem exce\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta hip\u00f3tese,<\/p>","resposta":10848740,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei n\u00e3o se aplica ao caso vertente, j\u00e1 que o fato gerador j\u00e1 havia ocorrido quando a lei foi promulgada.","id":10848738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei n\u00e3o se aplica ao caso vertente, j\u00e1 que o fato gerador j\u00e1 havia ocorrido quando a lei foi promulgada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"h\u00e1 necessidade de ato administrativo regulamentar para a efic\u00e1cia da lei isentiva.","id":10848739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 necessidade de ato administrativo regulamentar para a efic\u00e1cia da lei isentiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a contribuinte est\u00e1 correta ante o princ\u00edpio da retroatividade da lex mitior (retroatividade da lei mais ben\u00e9fica).","id":10848740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contribuinte est\u00e1 correta ante o princ\u00edpio da retroatividade da <em>lex mitior<\/em> (retroatividade da lei mais ben\u00e9fica).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na d\u00favida, h\u00e1 que ser recolhido o imposto, j\u00e1 que a interpreta\u00e7\u00e3o da lei tribut\u00e1ria se d\u00e1 restritivamente.","id":10848741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na d\u00favida, h\u00e1 que ser recolhido o imposto, j\u00e1 que a interpreta\u00e7\u00e3o da lei tribut\u00e1ria se d\u00e1 restritivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o fato gerador do ITR se aperfei\u00e7oa em 1\u00ba de janeiro de cada ano. A lei s\u00f3 se aplicar\u00e1 no exerc\u00edcio fiscal seguinte, sendo devida a cobran\u00e7a. ","id":10848742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato gerador do ITR se aperfei\u00e7oa em 1\u00ba de janeiro de cada ano. A lei s\u00f3 se aplicar\u00e1 no exerc\u00edcio fiscal seguinte, sendo devida a cobran\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural - ITR","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407203,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-propriedade-territorial-rural-itr"}],"slug":"direito-tributario\/2709282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144,"slug":"ajudante-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ocorre \u00eanclise em:","provas":[{"id":98598,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144,"slug":"ajudante-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Ajudante Geral - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:34:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680635,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre \u00eanclise em:<\/p>","resposta":10725850,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os seus pais me ligaram para saber das suas notas.","id":10725849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seus pais me ligaram para saber das suas notas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disseram-me que n\u00e3o sabiam do caso do menino desaparecido.","id":10725850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disseram-me que n\u00e3o sabiam do caso do menino desaparecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eles te convidar\u00e3o para a formatura.","id":10725851,"corpo":"<p>Eles te convidar\u00e3o para a formatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entreg\u00e1-lo-ei aos seus pais.","id":10725852,"corpo":"<p>Entreg\u00e1-lo-ei aos seus pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Foi que contaram a mim.","id":10725853,"corpo":"<p>Foi que contaram a mim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que \u00e9 a converg\u00eancia lingu\u00edstica?Laura PlittN\u00e3o importa de onde voc\u00ea vem ou qual seu sotaque. Se voc\u00ea viajar para outro Estado, \u00e9 muito prov\u00e1vel que seu sotaque comece a ficar mais parecido com o jeito de falar local.Para algumas pessoas, esse mimetismo acontece imediatamente \u2014 e sem querer \u2014 ao come\u00e7ar a conversar com uma pessoa de sotaque diferente, sem nem ao menos precisar viajar. Enquanto o jeito de falar da pessoa muda, o interlocutor pode ficar com a leve suspeita de que est\u00e3o tirando sarro dele.Mas a verdade \u00e9 que quem imita sotaques inconscientemente provavelmente est\u00e1 sob o efeito de um fen\u00f4meno chamado converg\u00eancia lingu\u00edstica \u2014 algo que, em menor ou maior grau, acontece com todos.\"Quando nos referimos \u00e0 mudan\u00e7a de sotaque, \u00e0 maneira como pronunciamos certas palavras, estamos falando de converg\u00eancia fon\u00e9tica\", explica Zuzana Erd\u00f6sov\u00e1, professora de lingu\u00edstica da Universidade Aut\u00f4noma do Estado do M\u00e9xico.Mas, em geral, \"n\u00e3o \u00e9 apenas o sotaque que acabamos imitando quando ouvimos outras pessoas falarem, mas tamb\u00e9m adotamos seu l\u00e9xico. Ou seja, as palavras t\u00edpicas de um determinado grupo ou de uma determinada regi\u00e3o.\"Essa incorpora\u00e7\u00e3o dos termos usados pelo outro, da forma como uma frase \u00e9 articulada \u00e9 o que chamamos de converg\u00eancia lingu\u00edstica.Enquanto a imita\u00e7\u00e3o do sotaque tende a ser um ato inconsciente, a ado\u00e7\u00e3o da estrutura gramatical (como usar a forma ativa ou passiva de um verbo, por exemplo) e o vocabul\u00e1rio que nosso interlocutor usa tende a ser uma escolha.Por qu\u00ea?As raz\u00f5es para a mudan\u00e7a de discurso s\u00e3o v\u00e1rias. Uma das raz\u00f5es est\u00e1 ligada \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o social, explica Erd\u00f6sov\u00e1.\"Dentro de cada sociedade prevalecem certas rela\u00e7\u00f5es e hierarquias. Pessoas com maior consci\u00eancia disso adaptam seu discurso para alcan\u00e7ar a aceita\u00e7\u00e3o.\"\"Se decido convergir com a forma como o outro fala, \u00e9 porque busco integra\u00e7\u00e3o e certo v\u00ednculo identit\u00e1rio\", diz a pesquisadora.Enquanto se fizer o contr\u00e1rio \u2014 o que se chama de diverg\u00eancia lingu\u00edstica \u2014 voc\u00ea est\u00e1 conscientemente marcando uma dist\u00e2ncia social entre si e o seu interlocutor.Lacy Wade, professora de lingu\u00edstica da Universidade da Pensilv\u00e2nia, concorda que as pessoas, consciente ou inconscientemente, mudam sua fala para mostrar proximidade com a outra pessoa.\"\u00c9 uma maneira de dizer, 'Ei, eu sou como voc\u00ea!' \u00c9 uma maneira de mostrar que voc\u00ea gosta da pessoa ou que quer que ela goste de voc\u00ea\", afirma. \"Mesmo que muitas vezes o fen\u00f4meno passe despercebido e n\u00e3o percebamos que estamos agindo assim, isso n\u00e3o significa que n\u00e3o seja um gesto socialmente motivado\".Ela explica que \u00e0s vezes as pessoas percebem que est\u00e3o mudando a maneira de falar no momento em que o fazem e depois continuam por notar um benef\u00edcio social positivo.Outra raz\u00e3o para a converg\u00eancia est\u00e1 ligada ao nosso desejo de di\u00e1logo.\"N\u00f3s nos comunicamos melhor quando estamos em sincronia, quando usamos as mesmas palavras, porque entendemos melhor algu\u00e9m que soa como n\u00f3s\", explica Wade. A sensa\u00e7\u00e3o de falar \"na mesma l\u00edngua\" nos ajuda a melhorar a intera\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, diz ela, a converg\u00eancia \u00e9 uma consequ\u00eancia cognitiva autom\u00e1tica da compreens\u00e3o da linguagem.\"H\u00e1 pesquisas que indicam que, quando ouvimos algu\u00e9m falar, armazenamos esses sons em nossa mem\u00f3ria e esses sons influenciam nossa pr\u00f3pria fala.\"Curiosamente, tamb\u00e9m acontece que \u00e0s vezes modificamos nossa maneira de falar n\u00e3o de acordo com o que ouvimos, necessariamente, mas com base em nossas expectativas sobre o que vamos ouvir.\"Muitas vezes estamos assumindo o correto, mas em muitas ocasi\u00f5es nos baseamos em cren\u00e7as e estere\u00f3tipos\", diz Wade em rela\u00e7\u00e3o a imita\u00e7\u00f5es imprecisas e exageradas ou quando supomos que o outro \u00e9 estrangeiro e n\u00e3o poder\u00e1 nos entender, e falamos com ele pausadamente, em voz alta. Isso, diz ela, pode ser problem\u00e1tico mesmo quando o falante tem a melhor das inten\u00e7\u00f5es. [...]PLITT, Laura. O que \u00e9 a converg\u00eancia lingu\u00edstica? Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/curiosidades-63558560. Acesso em 20 Nov 2022.","id":564613,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que \u00e9 a converg\u00eancia lingu\u00edstica?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Laura Plitt<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o importa de onde voc\u00ea vem ou qual seu sotaque. Se voc\u00ea viajar para outro Estado, \u00e9 muito prov\u00e1vel que seu sotaque comece a ficar mais parecido com o jeito de falar local.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para algumas pessoas, esse mimetismo acontece imediatamente \u2014 e sem querer \u2014 ao come\u00e7ar a conversar com uma pessoa de sotaque diferente, sem nem ao menos precisar viajar. Enquanto o jeito de falar da pessoa muda, o interlocutor pode ficar com a leve suspeita de que est\u00e3o tirando sarro dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas a verdade \u00e9 que quem imita sotaques inconscientemente provavelmente est\u00e1 sob o efeito de um fen\u00f4meno chamado converg\u00eancia lingu\u00edstica \u2014 algo que, em menor ou maior grau, acontece com todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Quando nos referimos \u00e0 mudan\u00e7a de sotaque, \u00e0 maneira como pronunciamos certas palavras, estamos falando de converg\u00eancia fon\u00e9tica\", explica Zuzana Erd\u00f6sov\u00e1, professora de lingu\u00edstica da Universidade Aut\u00f4noma do Estado do M\u00e9xico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, em geral, \"n\u00e3o \u00e9 apenas o sotaque que acabamos imitando quando ouvimos outras pessoas falarem, mas tamb\u00e9m adotamos seu l\u00e9xico. Ou seja, as palavras t\u00edpicas de um determinado grupo ou de uma determinada regi\u00e3o.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa incorpora\u00e7\u00e3o dos termos usados pelo outro, da forma como uma frase \u00e9 articulada \u00e9 o que chamamos de converg\u00eancia lingu\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a imita\u00e7\u00e3o do sotaque tende a ser um ato inconsciente, a ado\u00e7\u00e3o da estrutura gramatical (como usar a forma ativa ou passiva de um verbo, por exemplo) e o vocabul\u00e1rio que nosso interlocutor usa tende a ser uma escolha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As raz\u00f5es para a mudan\u00e7a de discurso s\u00e3o v\u00e1rias. Uma das raz\u00f5es est\u00e1 ligada \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o social, explica Erd\u00f6sov\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Dentro de cada sociedade prevalecem certas rela\u00e7\u00f5es e hierarquias. Pessoas com maior consci\u00eancia disso adaptam seu discurso para alcan\u00e7ar a aceita\u00e7\u00e3o.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Se decido convergir com a forma como o outro fala, \u00e9 porque busco integra\u00e7\u00e3o e certo v\u00ednculo identit\u00e1rio\", diz a pesquisadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto se fizer o contr\u00e1rio \u2014 o que se chama de diverg\u00eancia lingu\u00edstica \u2014 voc\u00ea est\u00e1 conscientemente marcando uma dist\u00e2ncia social entre si e o seu interlocutor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lacy Wade, professora de lingu\u00edstica da Universidade da Pensilv\u00e2nia, concorda que as pessoas, consciente ou inconscientemente, mudam sua fala para mostrar proximidade com a outra pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"\u00c9 uma maneira de dizer, 'Ei, eu sou como voc\u00ea!' \u00c9 uma maneira de mostrar que voc\u00ea gosta da pessoa ou que quer que ela goste de voc\u00ea\", afirma. \"Mesmo que muitas vezes o fen\u00f4meno passe despercebido e n\u00e3o percebamos que estamos agindo assim, isso n\u00e3o significa que n\u00e3o seja um gesto socialmente motivado\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela explica que \u00e0s vezes as pessoas percebem que est\u00e3o mudando a maneira de falar no momento em que o fazem e depois continuam por notar um benef\u00edcio social positivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra raz\u00e3o para a converg\u00eancia est\u00e1 ligada ao nosso desejo de di\u00e1logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"N\u00f3s nos comunicamos melhor quando estamos em sincronia, quando usamos as mesmas palavras, porque entendemos melhor algu\u00e9m que soa como n\u00f3s\", explica Wade. A sensa\u00e7\u00e3o de falar \"na mesma l\u00edngua\" nos ajuda a melhorar a intera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, diz ela, a converg\u00eancia \u00e9 uma consequ\u00eancia cognitiva autom\u00e1tica da compreens\u00e3o da linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"H\u00e1 pesquisas que indicam que, quando ouvimos algu\u00e9m falar, armazenamos esses sons em nossa mem\u00f3ria e esses sons influenciam nossa pr\u00f3pria fala.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Curiosamente, tamb\u00e9m acontece que \u00e0s vezes modificamos nossa maneira de falar n\u00e3o de acordo com o que ouvimos, necessariamente, mas com base em nossas expectativas sobre o que vamos ouvir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Muitas vezes estamos assumindo o correto, mas em muitas ocasi\u00f5es nos baseamos em cren\u00e7as e estere\u00f3tipos\", diz Wade em rela\u00e7\u00e3o a imita\u00e7\u00f5es imprecisas e exageradas ou quando supomos que o outro \u00e9 estrangeiro e n\u00e3o poder\u00e1 nos entender, e falamos com ele pausadamente, em voz alta. Isso, diz ela, pode ser problem\u00e1tico mesmo quando o falante tem a melhor das inten\u00e7\u00f5es. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">PLITT, Laura. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O que \u00e9 a converg\u00eancia lingu\u00edstica?<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/curiosidades-63558560. Acesso em 20 Nov 2022.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144,"slug":"ajudante-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a quantidade n\u00fameros \u00edmpares de 1987 at\u00e9 2017 \u00e9","provas":[{"id":98598,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144,"slug":"ajudante-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Ajudante Geral - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680648,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a quantidade n\u00fameros \u00edmpares de 1987 at\u00e9 2017 \u00e9<\/p>","resposta":10725915,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":10725914,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16.","id":10725915,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"19.","id":10725916,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"32.","id":10725917,"corpo":"<p>32.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"15.","id":10725918,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/2680648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144,"slug":"ajudante-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o processo seletivo realizado para Mediador Escolar, o n\u00famero total de convocados \u00e9 igual a 204. Esse n\u00famero \u00e9 m\u00faltiplo de:","provas":[{"id":98598,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144,"slug":"ajudante-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Ajudante Geral - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680651,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o processo seletivo realizado para Mediador Escolar, o n\u00famero total de convocados \u00e9 igual a 204. Esse n\u00famero \u00e9 m\u00faltiplo de:<\/p>","resposta":10725932,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":10725929,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"15.","id":10725930,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16.","id":10725931,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"17.","id":10725932,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"18.","id":10725933,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408645,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"}],"slug":"matematica\/2680651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144,"slug":"ajudante-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sucess\u00e3o num\u00e9rica \u2026, 21, 30, 40, 51, 63, 76, ..., o n\u00famero 21 \u00e9 o nono elemento. Mantido o padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o, o vig\u00e9simo elemento ser\u00e1","provas":[{"id":98598,"cargo":{"descricao":"Ajudante Geral","id":20144,"slug":"ajudante-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Americana","sigla":"","id":577,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-americana-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Avan\u00e7a S\u00e3o Paulo - Avan\u00e7a SP","sigla":"Avanca SP","oab":false,"id":1061,"slug":"avanca-sp"},"ano":2023,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-americana-sp-2023-avanca-sp-ajudante-geral","tipo":1,"nome":"Avan\u00e7a SP - Prefeitura de Americana - Ajudante Geral - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:34:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680656,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sucess\u00e3o num\u00e9rica \u2026, 21, 30, 40, 51, 63, 76, ..., o n\u00famero 21 \u00e9 o nono elemento. Mantido o padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o, o vig\u00e9simo elemento ser\u00e1<\/p>","resposta":10725956,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105.","id":10725954,"corpo":"<p>105.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"135.","id":10725955,"corpo":"<p>135.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"175.","id":10725956,"corpo":"<p>175.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"195.","id":10725957,"corpo":"<p>195.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"215.","id":10725958,"corpo":"<p>215.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/2680656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que n\u00e3o seja alterado o sentido que a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva \u201cj\u00e1 que\u201d (l. 37) exprime no texto, ela pode ser substitu\u00edda por:","provas":[{"id":98537,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2023-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Enfermeiro - 2023"},{"id":98587,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2023-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Veterin\u00e1rio - 2023"},{"id":98584,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Psic\u00f3logo - 2023"},{"id":98546,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2023-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2023"},{"id":98557,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2023-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:35:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2680839,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que n\u00e3o seja alterado o sentido que a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva \u201cj\u00e1 que\u201d (l. 37) exprime no texto, ela pode ser substitu\u00edda por:<\/p>","resposta":10726870,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conquanto.","id":10726869,"corpo":"<p>Conquanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Porquanto.","id":10726870,"corpo":"<p>Porquanto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Enquanto.","id":10726871,"corpo":"<p>Enquanto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No entanto.","id":10726872,"corpo":"<p>No entanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Portanto.","id":10726873,"corpo":"<p>Portanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Uso de jogos no controle da ansiedade em crian\u00e7as e adolescentes Por Andressa Gabrielle Carvalho da Silva01 ____ A ansiedade se mostra em ___________ no p\u00fablico __________________ nos \u00faltimos02 anos. A ________________ \u00e9 um per\u00edodo cr\u00edtico para o desenvolvimento do bem-estar mental,03 em que os transtornos de ansiedade s\u00e3o prevalentes em 3,6% dos adolescentes de 10 a 14 anos04 e 4,6% dos de 15 a 19 anos. A sa\u00fade mental de indiv\u00edduos bastante jovens deve ser05 compreendida como um fator de preocupa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade p\u00fablica, no sentido de observar o06 contexto em que se encontram e os fatores que influenciam tais manifesta\u00e7\u00f5es. 07 ____ Recursos gamificados podem afetar positivamente as interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental e08 bem-estar dos jovens. Quando comparados a interven\u00e7\u00f5es n\u00e3o gamificadas ou listas de espera,09 observam-se redu\u00e7\u00e3o das taxas de ansiedade e aumento na resili\u00eancia. Por conseguinte, a10 utiliza\u00e7\u00e3o de jogos como metodologia de ensino e aprendizagem \u00e9 um caminho eficaz, ainda que11 seja feita de forma coletiva, com enfoque principalmente na atualiza\u00e7\u00e3o do compromisso12 pedag\u00f3gico, e n\u00e3o somente como alternativa aos h\u00e1bitos rotineiros escolares. Nessa mesma13 perspectiva, as solu\u00e7\u00f5es em jogos digitais como recursos did\u00e1ticos que facilitam o processo de14 aprendizagem e melhoram as estrat\u00e9gias de enfrentamento fundamentam-se em princ\u00edpios15 pedag\u00f3gicos que integram experi\u00eancias e favorecem o envolvimento ativo dos alunos. Tal feito16 torna os tratamentos em sa\u00fade mental para jovens um processo interativo e amig\u00e1vel, j\u00e1 que17 se entende o ato de jogar como uma brincadeira, mesmo com a necessidade de seguir regras,18 em que se disponibiliza o jogo como objeto simb\u00f3lico da atividade.19 ____ Um dos jogos de computador tridimensional que se destaca \u00e9 o Pesky gNATs. Ele ensina20 aos jovens conceitos e habilidades de terapia cognitivo-comportamental e se enquadra na21 categoria simula\u00e7\u00e3o, tendo em vista que \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o educacional que simula situa\u00e7\u00f5es22 fict\u00edcias que desafiam o personagem a solucion\u00e1-las. O jogador, acompanhado de um terapeuta,23 navega em um mundo 3D chamado \u201cgNAT\u2019s Island\u201d e tem contato com personagens24 exploradores da vida selvagem a partir de conversa\u00e7\u00e3o, anima\u00e7\u00f5es, v\u00eddeos e perguntas sobre o25 indiv\u00edduo. O jogo apresenta sete fases, que s\u00e3o relativas aos conceitos da Terapia Cognitivo-26 Comportamental. Elementos chamados gNATs s\u00e3o usados para proporcionar uma representa\u00e7\u00e3o27 concreta de Pensamentos Autom\u00e1ticos Negativos. S\u00e3o postas a\u00e7\u00f5es para enfrentamento junto28 com os conceitos trazidos anteriormente no mundo virtual. Em suma, as experi\u00eancias ofertadas29 tentam se aproximar da realidade e a resolu\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es \u00e9 auxiliada a partir do profissional30 que faz o acompanhamento.31 ____ Alguns autores fazem recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os pesquisadores, designers e32 comunidade em geral na implanta\u00e7\u00e3o de jogos para apoiar a sa\u00fade mental: \u00e9 necess\u00e1rio haver33 variabilidade no uso destas tecnologias, de tal forma que promova a autonomia do terapeuta,34 visto que os jovens t\u00eam diferentes idades e dificuldades psicol\u00f3gicas; a utiliza\u00e7\u00e3o de novas35 tecnologias deve ser avaliada, individualmente, como uma ferramenta a ser escolhida pelo36 profissional e aplicada no momento e na forma oportunos; o apoio da comunidade na pr\u00e1tica da37 implanta\u00e7\u00e3o \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que o recurso traga benef\u00edcios, j\u00e1 que se observa que38 processos de treinamento on-line requerem tecnologias que podem n\u00e3o estar acess\u00edveis a todos,39 como, por exemplo, o uso de internet, smartphone e a instala\u00e7\u00e3o de aplicativos. Tamb\u00e9m \u00e940 necess\u00e1rio avaliar quando interromper o uso dos jogos de forma colaborativa.41 ____ Por fim, achados de revis\u00f5es cient\u00edficas demonstram que os jogos s\u00e9rios para ansiedade42 em crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o devem ser utilizados como mecanismos \u00fanicos de preven\u00e7\u00e3o e43 detec\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio, podem agregar-se aos tratamentos convencionais, pois estes dispositivos44 podem oferecer experi\u00eancia e aprendizagem de t\u00e9cnicas. Al\u00e9m do mais, as mudan\u00e7as causadas45 pelos jogos devem ser medidas a partir de instrumentos padronizados. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nucleodoconhecimento.com.br\/saude\/ansiedade-em-criancas \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.","id":564631,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Uso de jogos no controle da ansiedade em crian\u00e7as e adolescentes <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Andressa Gabrielle Carvalho da Silva<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A ansiedade se mostra em ___________ no p\u00fablico __________________ nos \u00faltimos<\/p><p><em>02 <\/em>anos. A ________________ \u00e9 um per\u00edodo cr\u00edtico para o desenvolvimento do bem-estar mental,<\/p><p><em>03 <\/em>em que os transtornos de ansiedade s\u00e3o prevalentes em 3,6% dos adolescentes de 10 a 14 anos<\/p><p><em>04 <\/em>e 4,6% dos de 15 a 19 anos. A sa\u00fade mental de indiv\u00edduos bastante jovens deve ser<\/p><p><em>05 <\/em>compreendida como um fator de preocupa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade p\u00fablica, no sentido de observar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>contexto em que se encontram e os fatores que influenciam tais manifesta\u00e7\u00f5es. <\/p><p><em>07 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span><em> <\/em>Recursos gamificados podem afetar positivamente as interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental e<\/p><p><em>08 <\/em>bem-estar dos jovens. Quando comparados a interven\u00e7\u00f5es n\u00e3o gamificadas ou listas de espera,<\/p><p><em>09 <\/em>observam-se redu\u00e7\u00e3o das taxas de ansiedade e aumento na resili\u00eancia. Por conseguinte, a<\/p><p><em>10 <\/em>utiliza\u00e7\u00e3o de jogos como metodologia de ensino e aprendizagem \u00e9 um caminho eficaz, ainda que<\/p><p><em>11 <\/em>seja feita de forma coletiva, com enfoque principalmente na atualiza\u00e7\u00e3o do compromisso<\/p><p><em>12 <\/em>pedag\u00f3gico, e n\u00e3o somente como alternativa aos h\u00e1bitos rotineiros escolares. Nessa mesma<\/p><p><em>13 <\/em>perspectiva, as solu\u00e7\u00f5es em jogos digitais como recursos did\u00e1ticos que facilitam o processo de<\/p><p><em>14 <\/em>aprendizagem e melhoram as estrat\u00e9gias de enfrentamento fundamentam-se em princ\u00edpios<\/p><p><em>15 <\/em>pedag\u00f3gicos que integram experi\u00eancias e favorecem o envolvimento ativo dos alunos. Tal feito<\/p><p><em>16 <\/em>torna os tratamentos em sa\u00fade mental para jovens um processo interativo e amig\u00e1vel, j\u00e1 que<\/p><p><em>17 <\/em>se entende o ato de jogar como uma brincadeira, mesmo com a necessidade de seguir regras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>em que se disponibiliza o jogo como objeto simb\u00f3lico da atividade.<\/p><p><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span><em> <\/em>Um dos jogos de computador tridimensional que se destaca \u00e9 o Pesky gNATs. Ele ensina<\/p><p><em>20 <\/em>aos jovens conceitos e habilidades de terapia cognitivo-comportamental e se enquadra na<\/p><p><em>21 <\/em>categoria simula\u00e7\u00e3o, tendo em vista que \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o educacional que simula situa\u00e7\u00f5es<\/p><p><em>22 <\/em>fict\u00edcias que desafiam o personagem a solucion\u00e1-las. O jogador, acompanhado de um terapeuta,<\/p><p><em>23 <\/em>navega em um mundo 3D chamado \u201cgNAT\u2019s Island\u201d e tem contato com personagens<\/p><p><em>24 <\/em>exploradores da vida selvagem a partir de conversa\u00e7\u00e3o, anima\u00e7\u00f5es, v\u00eddeos e perguntas sobre o<\/p><p><em>25 <\/em>indiv\u00edduo. O jogo apresenta sete fases, que s\u00e3o relativas aos conceitos da Terapia Cognitivo-<\/p><p><em>26 <\/em>Comportamental. Elementos chamados gNATs s\u00e3o usados para proporcionar uma representa\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>27 <\/em>concreta de Pensamentos Autom\u00e1ticos Negativos. S\u00e3o postas a\u00e7\u00f5es para enfrentamento junto<\/p><p><em>28 <\/em>com os conceitos trazidos anteriormente no mundo virtual. Em suma, as experi\u00eancias ofertadas<\/p><p><em>29 <\/em>tentam se aproximar da realidade e a resolu\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es \u00e9 auxiliada a partir do profissional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>que faz o acompanhamento.<\/p><p><em>31 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span><em>  <\/em>Alguns autores fazem recomenda\u00e7\u00f5es importantes para os pesquisadores, designers e<\/p><p><em>32 <\/em>comunidade em geral na implanta\u00e7\u00e3o de jogos para apoiar a sa\u00fade mental: \u00e9 necess\u00e1rio haver<\/p><p><em>33 <\/em>variabilidade no uso destas tecnologias, de tal forma que promova a autonomia do terapeuta,<\/p><p><em>34 <\/em>visto que os jovens t\u00eam diferentes idades e dificuldades psicol\u00f3gicas; a utiliza\u00e7\u00e3o de novas<\/p><p><em>35 <\/em>tecnologias deve ser avaliada, individualmente, como uma ferramenta a ser escolhida pelo<\/p><p><em>36 <\/em>profissional e aplicada no momento e na forma oportunos; o apoio da comunidade na pr\u00e1tica da<\/p><p><em>37 <\/em>implanta\u00e7\u00e3o \u00e9 de suma import\u00e2ncia para que o recurso traga benef\u00edcios, j\u00e1 que se observa que<\/p><p><em>38 <\/em>processos de treinamento on-line requerem tecnologias que podem n\u00e3o estar acess\u00edveis a todos,<\/p><p><em>39 <\/em>como, por exemplo, o uso de internet, smartphone e a instala\u00e7\u00e3o de aplicativos. Tamb\u00e9m \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>necess\u00e1rio avaliar quando interromper o uso dos jogos de forma colaborativa.<\/p><p><em>41 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span><em> <\/em>Por fim, achados de revis\u00f5es cient\u00edficas demonstram que os jogos s\u00e9rios para ansiedade<\/p><p><em>42 <\/em>em crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o devem ser utilizados como mecanismos \u00fanicos de preven\u00e7\u00e3o e<\/p><p><em>43 <\/em>detec\u00e7\u00e3o. Ao contr\u00e1rio, podem agregar-se aos tratamentos convencionais, pois estes dispositivos<\/p><p><em>44 <\/em>podem oferecer experi\u00eancia e aprendizagem de t\u00e9cnicas. Al\u00e9m do mais, as mudan\u00e7as causadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>pelos jogos devem ser medidas a partir de instrumentos padronizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nucleodoconhecimento.com.br\/saude\/ansiedade-em-criancas \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00e3o conjuntiva","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00e3o conjuntiva","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409311,"slug":"lingua-portuguesa-locucao-conjuntiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2680839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ibarama, analise as assertivas abaixo:I. Cabe privativamente ao Munic\u00edpio a atribui\u00e7\u00e3o de cassar a licen\u00e7a concedida ao estabelecimento que se tornar prejudicial \u00e0 sa\u00fade.II. Os trabalhadores rurais ser\u00e3o assistidos pelo Munic\u00edpio que lhes proporcionar\u00e1 sa\u00fade e bem-estar social.III. O dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de atendimento em creche e pr\u00e9-escolas \u00e0s crian\u00e7as de zero a dez anos de idade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":98584,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Psic\u00f3logo - 2023"},{"id":98557,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2023-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Nutricionista - 2023"},{"id":98546,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2023-fundatec-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2023"},{"id":98587,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2023-fundatec-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Veterin\u00e1rio - 2023"},{"id":98537,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibarama","sigla":"","id":5688,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibarama-rs-2023-fundatec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Ibarama - Enfermeiro - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2680852,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Ibarama, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe privativamente ao Munic\u00edpio a atribui\u00e7\u00e3o de cassar a licen\u00e7a concedida ao estabelecimento que se tornar prejudicial \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os trabalhadores rurais ser\u00e3o assistidos pelo Munic\u00edpio que lhes proporcionar\u00e1 sa\u00fade e bem-estar social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O dever do Munic\u00edpio com a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de atendimento em creche e pr\u00e9-escolas \u00e0s crian\u00e7as de zero a dez anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10726935,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10726934,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10726935,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":10726936,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10726937,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10726938,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2680852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 22 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidades desenvolver o educando e: 1. Assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania. 2. Fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores. 3. Garantir formas educacionais capazes de conformar os corpos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":98604,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor de Matem\u00e1tica - 2023"},{"id":98589,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831,"slug":"professor-de-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor de Artes - 2023"},{"id":98592,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Religioso","id":7523,"slug":"professor-de-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2023-fepese-professor-de-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor de Ensino Religioso - 2023"},{"id":98591,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2023-fepese-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2023"},{"id":98603,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor de Ingl\u00eas - 2023"},{"id":98590,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2023-fepese-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor de Ci\u00eancias - 2023"},{"id":98595,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":5292,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sc-2023-fepese-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - Professor de Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2680970,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 22 da Lei n\u00ba 9.394, de 20 de dezembro de 1996 (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional), a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica tem por finalidades desenvolver o educando e: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Garantir formas educacionais capazes de conformar os corpos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10727468,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":10727467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":10727468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":10727469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":10727470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":10727471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2680970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n\u00ba 9.394\/ 96) determina a obrigatoriedade e a regulamenta\u00e7\u00e3o das etapas e modalidades do ensino brasileiro ementando que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica re\u00fane a educa\u00e7\u00e3o Infantil, o Ensino Fundamental e o Ensino M\u00e9dio. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 finalidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica disposto no Artigo 22\u00ba da Lei n\u00ba 9.394\/ 96.","provas":[{"id":99430,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-profissional","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:35:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2696784,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (Lei n\u00ba 9.394\/ 96) determina a obrigatoriedade e a regulamenta\u00e7\u00e3o das etapas e modalidades do ensino brasileiro ementando que a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica re\u00fane a educa\u00e7\u00e3o Infantil, o Ensino Fundamental e o Ensino M\u00e9dio. Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 finalidade da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica disposto no Artigo 22\u00ba da Lei n\u00ba 9.394\/ 96.<\/p>","resposta":10793109,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver a escola integralmente assegurando ao final do processo est\u00e1gio ou bolsa de estudo","id":10793106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver a escola integralmente assegurando ao final do processo est\u00e1gio ou bolsa de estudo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Garantir o protagonismo do professor e do educando e assegurar-lhes momentos de forma\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania ","id":10793107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir o protagonismo do professor e do educando e assegurar-lhes momentos de forma\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da cidadania <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Desenvolver o educando, efetivando a sua forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania, tratar dos meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores ","id":10793108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver o educando, efetivando a sua forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania, tratar dos meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores","id":10793109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver o educando, assegurar-lhe a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Instituir a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel do educando para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores","id":10793110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instituir a forma\u00e7\u00e3o comum indispens\u00e1vel do educando para o exerc\u00edcio da cidadania e fornecer-lhe meios para progredir no trabalho e em estudos posteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2696784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a senten\u00e7a: \u201cWe will have finished our new book by the end of the year\u201d. Ela expressa o \u201ctempo futuro\u201d. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura.","provas":[{"id":99435,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2696801,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a senten\u00e7a: \u201c<em>We <u>will have finished<\/u> our new book by the end of the year<\/em>\u201d. Ela expressa o \u201c<em>tempo futuro\u201d<\/em>. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura.<\/p>","resposta":10793195,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo verbal Futuro Simples","id":10793191,"corpo":"<p>O tempo verbal Futuro Simples<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tempo verbal Presente Cont\u00ednuo ou Progressivo com vistas \u00e0 a\u00e7\u00e3o em tempo futuro","id":10793192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo verbal Presente Cont\u00ednuo ou Progressivo com vistas \u00e0 a\u00e7\u00e3o em tempo futuro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O tempo verbal Futuro Cont\u00ednuo ou Progressivo","id":10793193,"corpo":"<p>O tempo verbal Futuro Cont\u00ednuo ou Progressivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O tempo verbal Passado Cont\u00ednuo ou Progressivo","id":10793194,"corpo":"<p>O tempo verbal Passado Cont\u00ednuo ou Progressivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tempo verbal Futuro Perfeito","id":10793195,"corpo":"<p>O tempo verbal Futuro Perfeito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2696801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio pressup\u00f5em uma forma\u00e7\u00e3o para o estudante composta pela reuni\u00e3o: da \u00e9tica, da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade, do respeito ao bem comum considerando as pol\u00edticas que versam pelos direitos e os deveres da cidadania e as orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o curricular em fun\u00e7\u00e3o da incorpora\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias do mercado de trabalho. A seguir leia alguns dos principios norteadores para a Educa\u00e7\u00e3o Profissionalizante T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio. Leia com aten\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa incorreta ao enunciado.","provas":[{"id":99430,"cargo":{"descricao":"Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional","id":26185,"slug":"professor-area-educacao-profissional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-profissional","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Profissional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2696848,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio pressup\u00f5em uma forma\u00e7\u00e3o para o estudante composta pela reuni\u00e3o: da \u00e9tica, da autonomia, da responsabilidade, da solidariedade, do respeito ao bem comum considerando as pol\u00edticas que versam pelos direitos e os deveres da cidadania e as orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o curricular em fun\u00e7\u00e3o da incorpora\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias do mercado de trabalho. A seguir leia alguns dos principios norteadores para a Educa\u00e7\u00e3o Profissionalizante T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio. Leia com aten\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> ao enunciado.<\/p>","resposta":10793427,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o entre a forma\u00e7\u00e3o desenvolvida no Ensino M\u00e9dio e a prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es t\u00e9cnicas, visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o integral do estudante; respeito aos valores est\u00e9ticos, pol\u00edticos e \u00e9ticos da educa\u00e7\u00e3o nacional, na perspectiva do desenvolvimento para a vida social e profissional","id":10793426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o entre a forma\u00e7\u00e3o desenvolvida no Ensino M\u00e9dio e a prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es t\u00e9cnicas, visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o integral do estudante; respeito aos valores est\u00e9ticos, pol\u00edticos e \u00e9ticos da educa\u00e7\u00e3o nacional, na perspectiva do desenvolvimento para a vida social e profissional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O conhecimento assumido como princ\u00edpio t\u00e9cnico e educativo integrando a fam\u00edlia, territ\u00f3rio cultural e as \u00e1reas do conhecimento como base da proposta pol\u00edtico-pedag\u00f3gica e do desenvolvimento curricular","id":10793427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento assumido como princ\u00edpio t\u00e9cnico e educativo integrando a fam\u00edlia, territ\u00f3rio cultural e as \u00e1reas do conhecimento como base da proposta pol\u00edtico-pedag\u00f3gica e do desenvolvimento curricular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A articula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, tem a perspectiva da integra\u00e7\u00e3o entre saberes espec\u00edficos para a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento e a interven\u00e7\u00e3o social, assumindo a pesquisa como princ\u00edpio pedag\u00f3gico","id":10793428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica com a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, tem a perspectiva da integra\u00e7\u00e3o entre saberes espec\u00edficos para a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento e a interven\u00e7\u00e3o social, assumindo a pesquisa como princ\u00edpio pedag\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A indissociabilidade entre educa\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica social, visa considerar a historicidade dos conhecimentos e dos sujeitos da aprendizagem; Indissociabilidade entre teoria e pr\u00e1tica no processo de ensino-aprendizagem","id":10793429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indissociabilidade entre educa\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica social, visa considerar a historicidade dos conhecimentos e dos sujeitos da aprendizagem; Indissociabilidade entre teoria e pr\u00e1tica no processo de ensino-aprendizagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A interdisciplinaridade assegurada no curr\u00edculo e na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, visa \u00e0 supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o de conhecimentos e de segmenta\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o curricular","id":10793430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interdisciplinaridade assegurada no curr\u00edculo e na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, visa \u00e0 supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o de conhecimentos e de segmenta\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o curricular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566580,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425879,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-profissional-tecnica-de-nivel-medio"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2696848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os divisores positivos do n\u00famero 6, se somados geram o n\u00famero:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2696981,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os divisores positivos do n\u00famero 6, se somados geram o n\u00famero:<\/p>","resposta":10794074,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":10794070,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11","id":10794071,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15","id":10794072,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10","id":10794073,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"12","id":10794074,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quantidade de Divisores de um N\u00famero Natural","oab":false,"nome":"Quantidade de Divisores de um N\u00famero Natural","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408654,"slug":"matematica-quantidade-de-divisores-de-um-numero-natural"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2696981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um n\u00famero complexo z = a + bi, em que a e b s\u00e3o n\u00fameros reais e i \u00e9 a unidade imagin\u00e1ria (i\u00b2 = \u2013 1). Para que o produto dos n\u00fameros complexos (x + i).(4 + 5i) seja um n\u00famero real puro, o valor de x deve ser:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2696986,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um n\u00famero complexo z = a + bi, em que a e b s\u00e3o n\u00fameros reais e i \u00e9 a unidade imagin\u00e1ria (i\u00b2 = \u2013 1). Para que o produto dos n\u00fameros complexos (<em>x<\/em> + <em>i<\/em>).(4 + 5<em>i<\/em>) seja um n\u00famero real puro, o valor de x deve ser:<\/p>","resposta":10794094,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u22124\/5","id":10794094,"corpo":"<p>\u22124\/5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4\/5","id":10794095,"corpo":"<p>4\/5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u22125\/4","id":10794096,"corpo":"<p>\u22125\/4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5\/4","id":10794097,"corpo":"<p>5\/4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0","id":10794098,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Complexos (ou imagin\u00e1rios)","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408692,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-complexos-ou-imaginarios"}],"slug":"matematica\/2696986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e9rgio, Renato e Luciano ganham um pr\u00eamio em uma rifa no valor de R$ 6.000,00. A divis\u00e3o deste valor foi de tal modo que S\u00e9rgio recebeu R$ 1.100,00 e Luciano recebeu 2\/5 do valor total do pr\u00eamio. Ap\u00f3s os pagamentos de S\u00e9rgio e Luciano, o que sobrou foi dado \u00e0 Renato. A raz\u00e3o que representa o quanto do valor total Renato recebeu \u00e9:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2696990,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rgio, Renato e Luciano ganham um pr\u00eamio em uma rifa no valor de R$ 6.000,00. A divis\u00e3o deste valor foi de tal modo que S\u00e9rgio recebeu R$ 1.100,00 e Luciano recebeu 2\/5 do valor total do pr\u00eamio. Ap\u00f3s os pagamentos de S\u00e9rgio e Luciano, o que sobrou foi dado \u00e0 Renato. A raz\u00e3o que representa o quanto do valor total Renato recebeu \u00e9:<\/p>","resposta":10794115,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/12","id":10794113,"corpo":"<p>3\/12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4\/5","id":10794114,"corpo":"<p>4\/5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5\/12","id":10794115,"corpo":"<p>5\/12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5\/7","id":10794116,"corpo":"<p>5\/7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"8\/11","id":10794117,"corpo":"<p>8\/11<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"}],"slug":"matematica\/2696990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a explica\u00e7\u00e3o de Souza et al (2005, p.55) sobre grupos nominais. \u201cGrupos Nominais s\u00e3o formados de um n\u00facleo (substantivo) e um ou mais modificadores (que podem ser adjetivos ou outros substantivos). Em portugu\u00eas, os modificadores geralmente aparecem DEPOIS do n\u00facleo (exemplo: esc\u00e2ndalos financeiros). Em ingl\u00eas, por\u00e9m, os modificadores quase sempre aparecem ANTES do n\u00facleo \"financial scandals\". Por isso, \u00e9 importante observar que, em ingl\u00eas, o n\u00facleo ser\u00e1 quase sempre a \u00faltima palavra do grupo nominal. (...) Algumas vezes, entretanto, o grupo nominal poder\u00e1 incluir uma preposi\u00e7\u00e3o (in, on, at, of, for, etc); nesses casos, o n\u00facleo ser\u00e1 a palavra que precede a preposi\u00e7\u00e3o\u201d. Observe o grupo nominal a seguir, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta. Grupo nominal: \u201cthe alternating-current electric system\u201dI. o n\u00facleo do grupo nominal \u00e9 a palavra \u201csystem\u201d.II. o grupo nominal tem dois n\u00facleos \u201calternating\u201d e \u201ccurrent\u201dIII. o fragmento em an\u00e1lise n\u00e3o \u00e9 um grupo nominal, pois n\u00e3o h\u00e1 verbo.","provas":[{"id":99435,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2697010,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a explica\u00e7\u00e3o de Souza <em>et al<\/em> (2005, p.55) sobre grupos nominais. \u201cGrupos Nominais s\u00e3o formados de um n\u00facleo (substantivo) e um ou mais modificadores (que podem ser adjetivos ou outros substantivos). Em portugu\u00eas, os modificadores geralmente aparecem DEPOIS do n\u00facleo (exemplo: esc\u00e2ndalos <u>financeiros<\/u>). Em ingl\u00eas, por\u00e9m, os modificadores quase sempre aparecem ANTES do n\u00facleo \"<u>financial<\/u> scandals\". Por isso, \u00e9 importante observar que, em ingl\u00eas, o n\u00facleo ser\u00e1 quase sempre a \u00faltima palavra do grupo nominal. (...) Algumas vezes, entretanto, o grupo nominal poder\u00e1 incluir uma preposi\u00e7\u00e3o (<em>in, on, at, of, for,<\/em> etc); nesses casos, o n\u00facleo ser\u00e1 a palavra que precede a preposi\u00e7\u00e3o\u201d. Observe o grupo nominal a seguir, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grupo nominal: \u201cthe alternating-current electric system\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o n\u00facleo do grupo nominal \u00e9 a palavra \u201csystem\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o grupo nominal tem dois n\u00facleos \u201calternating\u201d e \u201ccurrent\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o fragmento em an\u00e1lise n\u00e3o \u00e9 um grupo nominal, pois n\u00e3o h\u00e1 verbo.<\/p>","resposta":10794206,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta","id":10794206,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta","id":10794207,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta","id":10794208,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa III est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":10794209,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":10794210,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder as quest\u00f5es que se seguem. Nikola Tesla biography(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.biography.com\/inventor\/nikola-tesla)\tNikola Tesla was an engineer and scientist known for designing the alternating-current (AC) electric system, which is the predominant electrical system used across the world today. He also created the \"Tesla coil,\" which is still used in radio technology.\tBorn (01) ______ modern day Croatia, Tesla came to the United States in 1884 and briefly worked with Thomas Edison before the two parted ways. He sold several patent rights, including those to his AC machinery, to George Westinghouse.\tEarly Life Tesla was born in Smiljan, Croatia, on July 10, 1856.\t.\tTesla was one of five children, including (02) ______ Dane, Angelina, Milka and Marica. Tesla's interest in electrical invention was spurred by his mother, Djuka Mandic, who (03) ______ small household appliances in her spare time while her son was growing up.","id":566599,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto 1 para responder as quest\u00f5es que se seguem. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nikola Tesla biography<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99435\/grupo-questao\/566599-20230125102558000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/www.biography.com\/inventor\/nikola-tesla<\/u>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNikola Tesla was an engineer and scientist known for designing the alternating-current (AC) electric system, which is the predominant electrical system used across the world today. He also created the \"Tesla coil,\" which is still used in radio technology.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tBorn (01) ______ modern day Croatia, Tesla came to the United States in 1884 and briefly worked with Thomas Edison before the two parted ways. He sold several patent rights, including those to his AC machinery, to George Westinghouse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Early Life <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTesla was born in Smiljan, Croatia, on July 10, 1856.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\t.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTesla was one of five children, including (02) ______ Dane, Angelina, Milka and Marica. Tesla's interest in electrical invention was spurred by his mother, Djuka Mandic, who (03) ______ small household appliances in her spare time while her son was growing up.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/2697010","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que x0\u200b=\u22122 \u00e9 raiz do polin\u00f4mio p(x)=x3\u22122x2\u2212k.x+7 =, onde k \u2208 \u211d. Podemos afirmar que o valor de \ud835\udc8c \u00e9 igual a:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2697087,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x_0=-2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 raiz do polin\u00f4mio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"p(x)=x^3-2x^2-k.x+7\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> =, onde <span class=\"ql-formula\" data-value=\"k\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2208 \u211d. Podemos afirmar que o valor de \ud835\udc8c \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":10794570,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u22127\/2","id":10794566,"corpo":"<p>\u22127\/2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u221223\/2","id":10794567,"corpo":"<p>\u221223\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0","id":10794568,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u22129\/2","id":10794569,"corpo":"<p>\u22129\/2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9\/2","id":10794570,"corpo":"<p>9\/2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos \/ Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos \/ Defini\u00e7\u00f5es","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408704,"slug":"matematica-conceitos-definicoes"}],"slug":"matematica\/2697087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A derivada f\u2032(a) \u00e9 a taxa de varia\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea de y=f(x) em rela\u00e7\u00e3o a x quando temos x=a. Considere a fun\u00e7\u00e3o polinomial f(x)=x3\u22122x+5, o valor da derivada da fun\u00e7\u00e3o no ponto x=2, ou seja, f\u2032(2) \u00e9 igual a:","provas":[{"id":99437,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":13121,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:35:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2697258,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A derivada <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'(a)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  \u00e9 a taxa de varia\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"y=f(x)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> em rela\u00e7\u00e3o a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> quando temos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x=a\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Considere a fun\u00e7\u00e3o polinomial <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f(x)=x^3-2x+5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, o valor da derivada da fun\u00e7\u00e3o no ponto <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x=2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, ou seja, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f'(2)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.00189em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":10795402,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":10795402,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12","id":10795403,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u22128","id":10795404,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"9","id":10795405,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0","id":10795406,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Derivadas","oab":false,"nome":"Derivadas","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403907,"slug":"matematica-derivadas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/2697258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir corresponde \u00e0 legenda de um determinado mapa tem\u00e1tico. Tal mapa representa a densidade de habitantes em diferentes localidades por quil\u00f4metros quadrados (km\u00b2). Neste mapa, o pol\u00edgono de cada localidade \u00e9 preenchido pela intensidade de n\u00edvel de cinza associado com a densidade de habitantes correspondente na legenda.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legenda e ao mapa tem\u00e1tico descrito, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":100958,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Ge\u00f3grafo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:45:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2719689,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir corresponde \u00e0 legenda de um determinado mapa tem\u00e1tico. Tal mapa representa a densidade de habitantes em diferentes localidades por quil\u00f4metros quadrados (km\u00b2). Neste mapa, o pol\u00edgono de cada localidade \u00e9 preenchido pela intensidade de n\u00edvel de cinza associado com a densidade de habitantes correspondente na legenda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100958\/questao\/2719689-20230207225253000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"205\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legenda e ao mapa tem\u00e1tico descrito, assinale a afirmativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10897119,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mapa correspondente \u00e0 legenda pode ser chamado de coropl\u00e9tico ","id":10897117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mapa correspondente \u00e0 legenda pode ser chamado de coropl\u00e9tico <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Foi empregada a defini\u00e7\u00e3o de intervalos de classes por intervalos iguais","id":10897118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi empregada a defini\u00e7\u00e3o de intervalos de classes por intervalos iguais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fen\u00f4meno apresentado no mapa \u00e9 caracterizado como qualitativo","id":10897119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fen\u00f4meno apresentado no mapa \u00e9 caracterizado como qualitativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O mapa tem\u00e1tico utiliza o modo de implanta\u00e7\u00e3o zonal","id":10897120,"corpo":"<p>O mapa tem\u00e1tico utiliza o modo de implanta\u00e7\u00e3o zonal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vari\u00e1vel visual empregada no mapa \u00e9 valor","id":10897121,"corpo":"<p>A vari\u00e1vel visual empregada no mapa \u00e9 valor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cExistem v\u00e1rios sistemas usados para dividir a atmosfera em camadas verticais\u201d (PETERSEN, 2019). Assinale a alternativa correspondente ao nome dado a uma camada vertical da atmosfera, de forma incorreta:","provas":[{"id":100958,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Ge\u00f3grafo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:45:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2719694,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cExistem v\u00e1rios sistemas usados para dividir a atmosfera em camadas verticais\u201d (PETERSEN, 2019). Assinale a alternativa correspondente ao nome dado a uma camada vertical da atmosfera, de forma <u>incorreta<\/u>:<\/p>","resposta":10897146,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termosfera","id":10897142,"corpo":"<p>Termosfera<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mesosfera","id":10897143,"corpo":"<p>Mesosfera<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estratosfera","id":10897144,"corpo":"<p>Estratosfera<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Troposfera","id":10897145,"corpo":"<p>Troposfera<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Astenosfera","id":10897146,"corpo":"<p>Astenosfera<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rinossinusite aguda na inf\u00e2ncia, a sintomatologia de in\u00edcio s\u00fabito geralmente se manifesta como:","provas":[{"id":100412,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593,"slug":"medico-area-otorrinolaringologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2023-ibfc-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:48:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2738313,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rinossinusite aguda na inf\u00e2ncia, a sintomatologia de in\u00edcio s\u00fabito geralmente se manifesta como:<\/p>","resposta":10976877,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"febre, hiposmia e obstruc\u0327a\u0303o nasal","id":10976874,"corpo":"<p>febre, hiposmia e obstruc\u0327a\u0303o nasal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rinorreia anterior, odontalgia e febre","id":10976875,"corpo":"<p>rinorreia anterior, odontalgia e febre<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rinorreia, obstruc\u0327a\u0303o nasal e hiposmia","id":10976876,"corpo":"<p>rinorreia, obstruc\u0327a\u0303o nasal e hiposmia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rinorreia, obstruc\u0327a\u0303o nasal e tosse","id":10976877,"corpo":"<p>rinorreia, obstruc\u0327a\u0303o nasal e tosse<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMovimento de massa \u00e9 o movimento do solo, rocha e\/ou vegeta\u00e7\u00e3o ao longo da vertente sob a a\u00e7\u00e3o direta da gravidade\u201d (TOMINAGA, 2012). Identifique os fatores que podem contribuir para a ocorr\u00eancia de movimentos de massa em \u00e1reas urbanas, atribuindo valores Verdadeiro (V) ou Falso (F): ( ) Alta declividade da vertente. ( ) Remo\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa. ( ) Impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo. ( ) Ocorr\u00eancia de chuvas intensas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":100958,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - UFPB - Ge\u00f3grafo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:48:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2719695,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMovimento de massa \u00e9 o movimento do solo, rocha e\/ou vegeta\u00e7\u00e3o ao longo da vertente sob a a\u00e7\u00e3o direta da gravidade\u201d (TOMINAGA, 2012). Identifique os fatores que podem contribuir para a ocorr\u00eancia de movimentos de massa em \u00e1reas urbanas, atribuindo valores Verdadeiro (V) ou Falso (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alta declividade da vertente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ocorr\u00eancia de chuvas intensas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10897151,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - V - V","id":10897147,"corpo":"<p>F - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":10897148,"corpo":"<p>V - F - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":10897149,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":10897150,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":10897151,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delega\u00e7\u00e3o e \u00e0 avoca\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia administrativa, de acordo com a Doutrina de Direito Administrativo e a Lei n\u00ba 9.784\/99, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709365,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 delega\u00e7\u00e3o e \u00e0 avoca\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia administrativa, de acordo com a Doutrina de Direito Administrativo e a Lei n\u00ba 9.784\/99, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10849157,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancia administrativa n\u00e3o pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, mas pode ser de avoca\u00e7\u00e3o.","id":10849153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia administrativa n\u00e3o pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o, mas pode ser de avoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia administrativa \u00e9 renunci\u00e1vel nos casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o legalmente admitidos.","id":10849154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compet\u00eancia administrativa \u00e9 renunci\u00e1vel nos casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o legalmente admitidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser espec\u00edfica, se admitindo a delega\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, desde que haja a devida publica\u00e7\u00e3o do ato no di\u00e1rio oficial.","id":10849155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a delega\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser espec\u00edfica, se admitindo a delega\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, desde que haja a devida publica\u00e7\u00e3o do ato no di\u00e1rio oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo, a decis\u00e3o de recursos administrativos e as mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade.","id":10849156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o a edi\u00e7\u00e3o de atos de car\u00e1ter normativo, a decis\u00e3o de recursos administrativos e as mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1, necessariamente, rela\u00e7\u00e3o de verticalidade na delega\u00e7\u00e3o, mas o h\u00e1 na avoca\u00e7\u00e3o, pois a lei estabelece a possibilidade de avoca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de compet\u00eancia atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior.","id":10849157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1, necessariamente, rela\u00e7\u00e3o de verticalidade na delega\u00e7\u00e3o, mas o h\u00e1 na avoca\u00e7\u00e3o, pois a lei estabelece a possibilidade de avoca\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de compet\u00eancia atribu\u00edda a \u00f3rg\u00e3o hierarquicamente inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 46","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Compet\u00eancia","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422918,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vi-da-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da compet\u00eancia administrativa","oab":true,"nome":"Da compet\u00eancia administrativa","pai":408453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408460,"slug":"direito-administrativo-da-competencia-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2709365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio Alfa pretende delegar, por lei, \u00e0 sociedade de economia mista municipal Beta, empresa estatal municipal de capital social majoritariamente p\u00fablico, que presta exclusivamente servi\u00e7o p\u00fablico de atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do Estado e em regime n\u00e3o concorrencial, o poder de pol\u00edcia de tr\u00e2nsito, inclusive quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multas, em raz\u00e3o das atividades de policiamento do tr\u00e2nsito na cidade Alfa.No caso em tela, de acordo com a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a delega\u00e7\u00e3o pretendida \u00e9","provas":[{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:04","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709370,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio Alfa pretende delegar, por lei, \u00e0 sociedade de economia mista municipal Beta, empresa estatal municipal de capital social majoritariamente p\u00fablico, que presta exclusivamente servi\u00e7o p\u00fablico de atua\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria do Estado e em regime n\u00e3o concorrencial, o poder de pol\u00edcia de tr\u00e2nsito, inclusive quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multas, em raz\u00e3o das atividades de policiamento do tr\u00e2nsito na cidade Alfa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caso em tela, de acordo com a atual jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a delega\u00e7\u00e3o pretendida \u00e9<\/p>","resposta":10849178,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, pois os atos de consentimento, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es podem ser delegados \u00e0 estatal municipal Beta, por meio de lei.","id":10849178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois os atos de consentimento, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es podem ser delegados \u00e0 estatal municipal Beta, por meio de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constitucional, pois todas as fases do ciclo de pol\u00edcia, inclusive a fase da ordem de pol\u00edcia, podem ser delegadas a quaisquer entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, em raz\u00e3o da supremacia do interesse p\u00fablico.","id":10849179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois todas as fases do ciclo de pol\u00edcia, inclusive a fase da ordem de pol\u00edcia, podem ser delegadas a quaisquer entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, em raz\u00e3o da supremacia do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois nenhuma fase do ciclo de pol\u00edcia pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado e eventual lei que assim dispuser ser\u00e1 considerada inconstitucional.","id":10849180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois nenhuma fase do ciclo de pol\u00edcia pode ser objeto de delega\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado e eventual lei que assim dispuser ser\u00e1 considerada inconstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois as fases do ciclo de pol\u00edcia de atos de consentimento, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser delegados \u00e0 estatal Beta, que possui um regime jur\u00eddico complemente diverso daquele aplic\u00e1vel \u00e0 Fazenda P\u00fablica.","id":10849181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois as fases do ciclo de pol\u00edcia de atos de consentimento, de fiscaliza\u00e7\u00e3o e de aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser delegados \u00e0 estatal Beta, que possui um regime jur\u00eddico complemente diverso daquele aplic\u00e1vel \u00e0 Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, apenas se a delega\u00e7\u00e3o ocorrer por meio de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal, que pode promover legitimamente a delega\u00e7\u00e3o de todas as fases do ciclo de pol\u00edcia \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta municipal.","id":10849182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, apenas se a delega\u00e7\u00e3o ocorrer por meio de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica Municipal, que pode promover legitimamente a delega\u00e7\u00e3o de todas as fases do ciclo de pol\u00edcia \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito privado integrante da administra\u00e7\u00e3o indireta municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 46","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites \u00e0 Delega\u00e7\u00e3o do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Limites \u00e0 Delega\u00e7\u00e3o do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407972,"slug":"direito-administrativo-limites-a-delegacao-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/2709370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma entidade do setor p\u00fablico, as despesas or\u00e7ament\u00e1rias relacionadas a servi\u00e7os de consultoria e a planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras s\u00e3o classificados, respectivamente, como","provas":[{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709399,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma entidade do setor p\u00fablico, as despesas or\u00e7ament\u00e1rias relacionadas a <em>servi\u00e7os de consultoria<\/em> e a <em>planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras <\/em>s\u00e3o classificados, respectivamente, como<\/p>","resposta":10849324,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investimentos e investimentos.","id":10849323,"corpo":"<p>investimentos e investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"outras despesas correntes e investimentos.","id":10849324,"corpo":"<p>outras despesas correntes e investimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras e invers\u00f5es financeiras.","id":10849325,"corpo":"<p>invers\u00f5es financeiras e invers\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"outras despesas correntes e invers\u00f5es financeiras.","id":10849326,"corpo":"<p>outras despesas correntes e invers\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"outras despesas correntes e outras despesas correntes.","id":10849327,"corpo":"<p>outras despesas correntes e outras despesas correntes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 53","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2709399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sepse \u00e9 uma disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica amea\u00e7adora \u00e0 vida, secund\u00e1ria \u00e0 resposta desregulada do hospedeiro a uma infec\u00e7\u00e3o. Choque s\u00e9ptico passou a ser definido como presen\u00e7a de hipotens\u00e3o com necessidade de vasopressores para manter press\u00e3o arterial m\u00e9dia \u2265 _________ associada a lactato \u2265 ___________, ap\u00f3s adequada ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica (ILAS, 2022). A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9 ","provas":[{"id":100486,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709406,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sepse \u00e9 uma disfun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica amea\u00e7adora \u00e0 vida, secund\u00e1ria \u00e0 resposta desregulada do hospedeiro a uma infec\u00e7\u00e3o. Choque s\u00e9ptico passou a ser definido como presen\u00e7a de hipotens\u00e3o com necessidade de vasopressores para manter press\u00e3o arterial m\u00e9dia \u2265 _________ associada a lactato \u2265 ___________, ap\u00f3s adequada ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica (ILAS, 2022). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que preenche, correta e sequencialmente, as lacunas do trecho acima \u00e9 <\/p>","resposta":10849359,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"55 mmHg \/ 2 mmol\/L ","id":10849358,"corpo":"<p>55 mmHg \/ 2 mmol\/L <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"65 mmHg \/ 2 mmol\/L ","id":10849359,"corpo":"<p>65 mmHg \/ 2 mmol\/L <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"55 mmHg \/ 0,2 mmol\/L ","id":10849360,"corpo":"<p>55 mmHg \/ 0,2 mmol\/L <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"65 mmHg \/ 0,2 mmol\/L","id":10849361,"corpo":"<p>65 mmHg \/ 0,2 mmol\/L<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"65 mmHg \/ 0,02 mmol\/L ","id":10849362,"corpo":"<p>65 mmHg \/ 0,02 mmol\/L <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sepse","oab":false,"nome":"Sepse","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428366,"slug":"enfermagem-sepse"}],"slug":"enfermagem\/2709406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.180\/2001, o Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal compreende as atividades de elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e or\u00e7amentos, e de realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas socioecon\u00f4micas.Integram o Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, o Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, como \u00f3rg\u00e3o central, os \u00f3rg\u00e3os setoriais e os \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos.Em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os setoriais e espec\u00edficos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":100489,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"},{"id":100491,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o","id":26070,"slug":"auditor-area-ciencias-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-ciencias-da-computacao-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100493,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4967,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-ciencias-contabeis-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":100499,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4970,"slug":"auditor-do-estado-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-engenharia-civil-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Engenharia Civil - 2023"},{"id":100497,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea: Economia","id":26210,"slug":"auditor-area-economia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-economia-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea: Economia - 2023"},{"id":100495,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Direito","id":793,"slug":"auditor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-area-direito-conhecimentos-gerais","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709413,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.180\/2001, o Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal compreende as atividades de elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e or\u00e7amentos, e de realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas socioecon\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Integram o Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal, o Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, como \u00f3rg\u00e3o central, os \u00f3rg\u00e3os setoriais e os \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos \u00f3rg\u00e3os setoriais e espec\u00edficos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10849396,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os setoriais e espec\u00edficos ficam sujeitos \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o normativa e \u00e0 supervis\u00e3o t\u00e9cnica do \u00f3rg\u00e3o em cuja estrutura administrativa estiverem integrados.","id":10849393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os setoriais e espec\u00edficos ficam sujeitos \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o normativa e \u00e0 supervis\u00e3o t\u00e9cnica do \u00f3rg\u00e3o em cuja estrutura administrativa estiverem integrados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os setoriais s\u00e3o aqueles vinculados ou subordinados ao \u00f3rg\u00e3o central do Sistema, cuja miss\u00e3o est\u00e1 voltada para as atividades de planejamento e or\u00e7amento.","id":10849394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os setoriais s\u00e3o aqueles vinculados ou subordinados ao \u00f3rg\u00e3o central do Sistema, cuja miss\u00e3o est\u00e1 voltada para as atividades de planejamento e or\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos s\u00e3o as unidades de planejamento e or\u00e7amento dos Minist\u00e9rios, da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, da Vice-Presid\u00eancia e da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.","id":10849395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os espec\u00edficos s\u00e3o as unidades de planejamento e or\u00e7amento dos Minist\u00e9rios, da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, da Vice-Presid\u00eancia e da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o setorial da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica tem como \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o todos os \u00f3rg\u00e3os integrantes da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ressalvados outros determinados em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":10849396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o setorial da Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica tem como \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o todos os \u00f3rg\u00e3os integrantes da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, ressalvados outros determinados em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As unidades de planejamento e or\u00e7amento das entidades vinculadas aos Minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os setoriais ficam sujeitas \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o normativa e \u00e0 supervis\u00e3o t\u00e9cnica exclusiva do respectivo \u00f3rg\u00e3o setorial.","id":10849397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades de planejamento e or\u00e7amento das entidades vinculadas aos Minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os setoriais ficam sujeitas \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o normativa e \u00e0 supervis\u00e3o t\u00e9cnica exclusiva do respectivo \u00f3rg\u00e3o setorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 53","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":"direito-financeiro\/2709413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos sistemas e regimes de governo, julgue os itens subsecutivos.I O parlamentarismo caracteriza-se predominantemente pela divis\u00e3o do Poder Executivo em duas partes: chefia de Estado, exercida pelo presidente, em uma Rep\u00fablica, ou pelo monarca, em uma monarquia; e chefia de governo, exercida pelo primeiro ministro.II O presidencialismo \u00e9 um sistema t\u00edpico das monarquias.III A democracia direta \u00e9 caracterizada pela elei\u00e7\u00e3o de representantes do povo, por meio do voto, al\u00e9m de mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular, como o plebiscito, o referendo e a iniciativa popular.Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":100488,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709433,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos sistemas e regimes de governo, julgue os itens subsecutivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O parlamentarismo caracteriza-se predominantemente pela divis\u00e3o do Poder Executivo em duas partes: chefia de Estado, exercida pelo presidente, em uma Rep\u00fablica, ou pelo monarca, em uma monarquia; e chefia de governo, exercida pelo primeiro ministro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O presidencialismo \u00e9 um sistema t\u00edpico das monarquias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A democracia direta \u00e9 caracterizada pela elei\u00e7\u00e3o de representantes do povo, por meio do voto, al\u00e9m de mecanismos de participa\u00e7\u00e3o popular, como o plebiscito, o referendo e a iniciativa popular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10849493,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":10849493,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":10849494,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":10849495,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":10849496,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":10849497,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito constitucional","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Eleitoral"],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"}],"slug":"ciencia-politica\/2709433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O benef\u00edcio assistencial ao idoso assegurado no Estatuto da Pessoa Idosa","provas":[{"id":100488,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890,"slug":"defensor-publico-substituto"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Defensor P\u00fablico Substituto - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2709464,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio assistencial ao idoso assegurado no Estatuto da Pessoa Idosa<\/p>","resposta":10849649,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 garantido a toda pessoa com 65 anos de idade ou mais. ","id":10849648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 garantido a toda pessoa com 65 anos de idade ou mais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vinculado \u00e0 assist\u00eancia social.","id":10849649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vinculado \u00e0 assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inclui o direito ao 13.\u00ba sal\u00e1rio. ","id":10849650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclui o direito ao 13.\u00ba sal\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"depende de contribui\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para a previd\u00eancia social. ","id":10849651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende de contribui\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para a previd\u00eancia social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"acarreta o direito \u00e0 pens\u00e3o por morte a eventual dependente do idoso, no caso de sua morte. ","id":10849652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acarreta o direito \u00e0 pens\u00e3o por morte a eventual dependente do idoso, no caso de sua morte. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VIII - Da Assist\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo VIII - Da Assist\u00eancia Social","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410569,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-viii-da-assistencia-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/2709464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00e1rios tipos de fluxo de caixa sa\u0303o relevantes na compreensa\u0303o da situac\u0327a\u0303o financeira de uma organizac\u0327a\u0303o. Em administrac\u0327a\u0303o financeira, o valor da organizac\u0327a\u0303o est\u00e1 na sua habilidade de gerar fluxos de caixa financeiros. Sobre o fluxo de caixa, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa.I. O fluxo de caixa financeiro reflete o capital circulante li\u0301quido.II. O fluxo de caixa operacional reflete os pagamentos de impostos, financiamentos, gastos de capital e variac\u0327o\u0303es no capital de giro.III. O fluxo de caixa livre refere ao caixa que a empresa pode distribuir livremente aos credores e aos acionistas desde que haja investimentos em novos ativos imobilizados.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:07","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709485,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios tipos de fluxo de caixa sa\u0303o relevantes na compreensa\u0303o da situac\u0327a\u0303o financeira de uma organizac\u0327a\u0303o. Em administrac\u0327a\u0303o financeira, o valor da organizac\u0327a\u0303o est\u00e1 na sua habilidade de gerar fluxos de caixa financeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o fluxo de caixa, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O fluxo de caixa financeiro reflete o capital circulante li\u0301quido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fluxo de caixa operacional reflete os pagamentos de impostos, financiamentos, gastos de capital e variac\u0327o\u0303es no capital de giro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O fluxo de caixa livre refere ao caixa que a empresa pode distribuir livremente aos credores e aos acionistas desde que haja investimentos em novos ativos imobilizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10849757,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":10849753,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":10849754,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":10849755,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":10849756,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":10849757,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","oab":false,"nome":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416846,"slug":"contabilidade-geral-disponibilidades-caixa-e-equivalente-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-geral\/2709485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transforma\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de pessoal no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 um tema relevante h\u00e1 mais de 30 anos e quase sempre esbarra na discuss\u00e3o sobre meritocracia versus estabilidade do servidor p\u00fablico. A manuten\u00e7\u00e3o do estatuto da estabilidade, em termos de administra\u00e7\u00e3o de pessoal, justifica-se em fun\u00e7\u00e3o de seu benef\u00edcio de","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709521,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transforma\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de pessoal no servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 um tema relevante h\u00e1 mais de 30 anos e quase sempre esbarra na discuss\u00e3o sobre meritocracia versus estabilidade do servidor p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o do estatuto da estabilidade, em termos de administra\u00e7\u00e3o de pessoal, justifica-se em fun\u00e7\u00e3o de seu benef\u00edcio de<\/p>","resposta":10849936,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desvincula\u00e7\u00e3o entre remunera\u00e7\u00e3o e desempenho.","id":10849933,"corpo":"<p>desvincula\u00e7\u00e3o entre remunera\u00e7\u00e3o e desempenho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"facilita\u00e7\u00e3o de nepotismo e cartorialismo.","id":10849934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilita\u00e7\u00e3o de nepotismo e cartorialismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perda do foco no cidad\u00e3o como destinat\u00e1rio do servi\u00e7o.","id":10849935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda do foco no cidad\u00e3o como destinat\u00e1rio do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o frente a persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas por parte de superiores.","id":10849936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o frente a persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas por parte de superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rotatividade na ocupa\u00e7\u00e3o de cargos de chefia.","id":10849937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotatividade na ocupa\u00e7\u00e3o de cargos de chefia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/2709521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o funcional imediata do neonato, logo ap\u00f3s o nascimento, consiste em um dos pilares de maior import\u00e2ncia para sua sobreviv\u00eancia.Sobre a avalia\u00e7\u00e3o funcional do neonato, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100487,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia","id":17490,"slug":"residencia-em-enfermagem-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2023-cefetbahia-residencia-em-enfermagem-obstetricia","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Enfermagem Obstetr\u00edcia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709538,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o funcional imediata do neonato, logo ap\u00f3s o nascimento, consiste em um dos pilares de maior import\u00e2ncia para sua sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o funcional do neonato, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10850022,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o boletim de Apgar pode determinar o in\u00edcio da reanima\u00e7\u00e3o, e deve ser avaliado no 1\u00ba e 15\u00ba minuto de vida.","id":10850018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o boletim de Apgar pode determinar o in\u00edcio da reanima\u00e7\u00e3o, e deve ser avaliado no 1\u00ba e 15\u00ba minuto de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na presen\u00e7a de l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, fluido ou espesso, se deve sempre realizar a aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas.","id":10850019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na presen\u00e7a de l\u00edquido amni\u00f3tico meconial, fluido ou espesso, se deve sempre realizar a aspira\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o da necessidade de reanima\u00e7\u00e3o depende da avalia\u00e7\u00e3o de tr\u00eas sinais: respira\u00e7\u00e3o, frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) e temperatura.","id":10850020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a determina\u00e7\u00e3o da necessidade de reanima\u00e7\u00e3o depende da avalia\u00e7\u00e3o de tr\u00eas sinais: respira\u00e7\u00e3o, frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) e temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o rec\u00e9m-nascido a termo, com boa vitalidade, deve ser secado e posicionado sobre o abdome da m\u00e3e ou ao n\u00edvel da placenta para clampeamento imediato do cord\u00e3o umbilical.","id":10850021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rec\u00e9m-nascido a termo, com boa vitalidade, deve ser secado e posicionado sobre o abdome da m\u00e3e ou ao n\u00edvel da placenta para clampeamento imediato do cord\u00e3o umbilical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva \u00e9 o procedimento mais importante na reanima\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido, devendo ser utilizada nos casos de apneia, respira\u00e7\u00e3o irregular e frequ\u00eancia card\u00edaca menor que 100bpm.","id":10850022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o positiva \u00e9 o procedimento mais importante na reanima\u00e7\u00e3o do rec\u00e9m-nascido, devendo ser utilizada nos casos de apneia, respira\u00e7\u00e3o irregular e frequ\u00eancia card\u00edaca menor que 100bpm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC n\u00ba 36, de 03 de junho de 2008 - Disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico para Funcionamento dos Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Obst\u00e9trica e Neonatal.","oab":false,"nome":"RDC n\u00ba 36, de 03 de junho de 2008 - Disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico para Funcionamento dos Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Obst\u00e9trica e Neonatal.","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":430247,"slug":"enfermagem-rdc-no-36-de-03-de-junho-de-2008-dispoe-sobre-regulamento-tecnico-para-funcionamento-dos-servicos-de-atencao-obstetrica-e-neonatal"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2709538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte das caracter\u00edsticas da pessoa idosa n\u00e3o s\u00e3o peculiaridades de uma faixa et\u00e1ria. Geralmente, est\u00e3o relacionadas a situa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e socioculturais vivenciadas ao longo da vida, por isso o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o traz consigo a necessidade de investimentos na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, especialmente no contexto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade.Sobre a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da pessoa idosa na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709549,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte das caracter\u00edsticas da pessoa idosa n\u00e3o s\u00e3o peculiaridades de uma faixa et\u00e1ria. Geralmente, est\u00e3o relacionadas a situa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e socioculturais vivenciadas ao longo da vida, por isso o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o traz consigo a necessidade de investimentos na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, especialmente no contexto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica em Sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da pessoa idosa na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10850076,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem ser realizadas campanhas de comunica\u00e7\u00e3o para divulgar as patologias inerentes ao processo de envelhecimento e de incapacidade.","id":10850073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser realizadas campanhas de comunica\u00e7\u00e3o para divulgar as patologias inerentes ao processo de envelhecimento e de incapacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os Grupos de HIPERDIA (hipertens\u00e3o e diabetes), que devem ser voltados para a popula\u00e7\u00e3o idosa, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":10850074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Grupos de HIPERDIA (hipertens\u00e3o e diabetes), que devem ser voltados para a popula\u00e7\u00e3o idosa, \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"devem ser estimulados o repouso e a realiza\u00e7\u00e3o de atividades cognitivas com vistas a preservar a estrutura corporal e evitar quedas, les\u00f5es e decl\u00ednio cognitivo.","id":10850075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser estimulados o repouso e a realiza\u00e7\u00e3o de atividades cognitivas com vistas a preservar a estrutura corporal e evitar quedas, les\u00f5es e decl\u00ednio cognitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nas atividades coletivas, devem ser evitadas a transmiss\u00e3o de conte\u00fados estruturados fora do contexto social, como uma \u201cinvas\u00e3o cultural\u201d, diferente do saber popular do grupo.","id":10850076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas atividades coletivas, devem ser evitadas a transmiss\u00e3o de conte\u00fados estruturados fora do contexto social, como uma \u201cinvas\u00e3o cultural\u201d, diferente do saber popular do grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"todos os usu\u00e1rios com mais de 60 anos devem ter acesso a diferentes especialidades m\u00e9dicas na aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria para uma avalia\u00e7\u00e3o multidimensional da pessoa idosa.","id":10850077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os usu\u00e1rios com mais de 60 anos devem ter acesso a diferentes especialidades m\u00e9dicas na aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria para uma avalia\u00e7\u00e3o multidimensional da pessoa idosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas nacional do Idoso - Portaria 2.528\/2006","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas nacional do Idoso - Portaria 2.528\/2006","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413302,"slug":"enfermagem-politicas-nacional-do-idoso-portaria-2-528-2006"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2709549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as sociais e tecnol\u00f3gicas que est\u00e3o acontecendo na contemporaneidade apontam a necessidade de rever a orienta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o envelhecimento, para que n\u00e3o sejam orientadas por modelos socais ultrapassados. Assim, deve-se centrar na potencializa\u00e7\u00e3o das capacidades das pessoas idosas para lhes permitir navegar em seu mundo em transforma\u00e7\u00e3o e inventar maneiras novas, melhores e mais produtivas de se viver (OMS, 2015).Sobre os aspectos sociais relacionados ao envelhecimento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709553,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as sociais e tecnol\u00f3gicas que est\u00e3o acontecendo na contemporaneidade apontam a necessidade de rever a orienta\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para o envelhecimento, para que n\u00e3o sejam orientadas por modelos socais ultrapassados. Assim, deve-se centrar na potencializa\u00e7\u00e3o das capacidades das pessoas idosas para lhes permitir navegar em seu mundo em transforma\u00e7\u00e3o e inventar maneiras novas, melhores e mais produtivas de se viver (OMS, 2015).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os aspectos sociais relacionados ao envelhecimento, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10850094,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a viol\u00eancia interpessoal contra a pessoa idosa \u00e9 caracterizada pela falta de aten\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s necessidades da pessoa idosa.","id":10850093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viol\u00eancia interpessoal contra a pessoa idosa \u00e9 caracterizada pela falta de aten\u00e7\u00e3o para atender \u00e0s necessidades da pessoa idosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os agravos na sa\u00fade mental da pessoa que acompanha o idoso, frequentemente, aumentam \u00e0 medida do tempo gasto no cuidado.","id":10850094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os agravos na sa\u00fade mental da pessoa que acompanha o idoso, frequentemente, aumentam \u00e0 medida do tempo gasto no cuidado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o isolamento social da pessoa idosa \u00e9 decorrente da crise de identidade enfrentada pela mudan\u00e7a de papeis na fam\u00edlia e na sociedade.","id":10850095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o isolamento social da pessoa idosa \u00e9 decorrente da crise de identidade enfrentada pela mudan\u00e7a de papeis na fam\u00edlia e na sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os Programas de Prepara\u00e7\u00e3o para Aposentadoria (PPA) est\u00e3o previstos no Estatuto do Idoso e devem, idealmente, iniciar com anteced\u00eancia m\u00ednima de dois anos.","id":10850096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Programas de Prepara\u00e7\u00e3o para Aposentadoria (PPA) est\u00e3o previstos no Estatuto do Idoso e devem, idealmente, iniciar com anteced\u00eancia m\u00ednima de dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos s\u00e3o destinados para aqueles com grau de depend\u00eancia em todas as atividades de autocuidado para a vida di\u00e1ria.","id":10850097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as Institui\u00e7\u00f5es de Longa Perman\u00eancia para Idosos s\u00e3o destinados para aqueles com grau de depend\u00eancia em todas as atividades de autocuidado para a vida di\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/2709553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as teorias do envelhecimento, analise as assertivas a seguir.A teoria da seletividade socioemocional apresenta que h\u00e1 um decl\u00ednio nas intera\u00e7\u00f5es sociais e mudan\u00e7as no comportamento emocional da pessoa idosaPORQUE Ao perceber que t\u00eam menos tempo de vida pela frente, a pessoa idosa procura o envolvimento seletivo com relacionamentos sociais pr\u00f3ximos, que ofere\u00e7am experi\u00eancias emocionais significativas, em lugar da amplia\u00e7\u00e3o da rede de rela\u00e7\u00f5es ou da busca de informa\u00e7\u00f5es e de status, que s\u00e3o objetivos t\u00edpicos dos mais jovens.Sobre as assertivas acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":100485,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem","id":17492,"slug":"residencia-em-saude-da-pessoa-idosa-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico da Bahia- CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Pessoa Idosa - \u00c1rea: Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2709570,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considerando as teorias do envelhecimento, analise as assertivas a seguir.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A teoria da seletividade socioemocional apresenta que h\u00e1 um decl\u00ednio nas intera\u00e7\u00f5es sociais e mudan\u00e7as no comportamento emocional da pessoa idosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao perceber que t\u00eam menos tempo de vida pela frente, a pessoa idosa procura o envolvimento seletivo com relacionamentos sociais pr\u00f3ximos, que ofere\u00e7am experi\u00eancias emocionais significativas, em lugar da amplia\u00e7\u00e3o da rede de rela\u00e7\u00f5es ou da busca de informa\u00e7\u00f5es e de status, que s\u00e3o objetivos t\u00edpicos dos mais jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as assertivas acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10850181,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas assertivas s\u00e3o falsas.","id":10850178,"corpo":"<p>as duas assertivas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a primeira assertiva \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":10850179,"corpo":"<p>a primeira assertiva \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a primeira assertiva \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":10850180,"corpo":"<p>a primeira assertiva \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as duas assertivas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.","id":10850181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas assertivas s\u00e3o verdadeiras, e a segunda justifica a primeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as duas assertivas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":10850182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas assertivas s\u00e3o verdadeiras, mas a segunda n\u00e3o justifica a primeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/2709570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa abaixo que indica um fator de risco intr\u00ednseco \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o para a ocorr\u00eancia de ass\u00e9dio moral, segundo o livro Estado, poder e ass\u00e9dio (GEDIEL, 2015).","provas":[{"id":100520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"},{"id":100523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2023"},{"id":100506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2023"},{"id":100522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia - 2023"},{"id":100479,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Assistente de Alunos - 2023"},{"id":100519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2023"},{"id":100505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"},{"id":100521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-geologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":100507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709583,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa abaixo que indica um fator de risco intr\u00ednseco \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o para a ocorr\u00eancia de ass\u00e9dio moral, segundo o livro <em>Estado, poder e ass\u00e9dio<\/em> (GEDIEL, 2015).<\/p>","resposta":10850243,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A excessiva carga de trabalho, seja esta f\u00edsica ou mental, ou a escassez de trabalho.","id":10850243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A excessiva carga de trabalho, seja esta f\u00edsica ou mental, ou a escassez de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exig\u00eancia de um trabalho criativo, levando a um esfor\u00e7o mental extra dos trabalhadores.","id":10850244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exig\u00eancia de um trabalho criativo, levando a um esfor\u00e7o mental extra dos trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tempo adequado para concluir um projeto pelo baixo grau de desafio.","id":10850245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo adequado para concluir um projeto pelo baixo grau de desafio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jornada de trabalho restrita, n\u00e3o permitindo que os trabalhadores possam concluir suas tarefas em home-office.","id":10850246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jornada de trabalho restrita, n\u00e3o permitindo que os trabalhadores possam concluir suas tarefas em home-office.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lideran\u00e7a adequada, com o exerc\u00edcio do poder centralizador.","id":10850247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lideran\u00e7a adequada, com o exerc\u00edcio do poder centralizador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de governo","oab":false,"nome":"Sistemas de governo","pai":404552,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426167,"slug":"administracao-publica-sistemas-de-governo"}],"slug":"administracao-publica\/2709583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre os fundamentos da excel\u00eancia gerencial.I - Atrav\u00e9s do pensamento sist\u00eamico, busca-se potencializar o trabalho em rede.II - A cultura da inova\u00e7\u00e3o promove um ambiente aberto \u00e0 criatividade.III - A gera\u00e7\u00e3o de valor busca alcan\u00e7ar resultados consistentes.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":100520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"},{"id":100523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2023"},{"id":100506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2023"},{"id":100522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia - 2023"},{"id":100479,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Assistente de Alunos - 2023"},{"id":100519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2023"},{"id":100505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"},{"id":100521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-geologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":100507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709587,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre os fundamentos da excel\u00eancia gerencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Atrav\u00e9s do pensamento sist\u00eamico, busca-se potencializar o trabalho em rede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A cultura da inova\u00e7\u00e3o promove um ambiente aberto \u00e0 criatividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A gera\u00e7\u00e3o de valor busca alcan\u00e7ar resultados consistentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":10850267,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10850263,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":10850264,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10850265,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":10850266,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10850267,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404546,"slug":"administracao-publica-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2709587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta entes que N\u00c3O integram o Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal.","provas":[{"id":100520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2023"},{"id":100523,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2023"},{"id":100506,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2023"},{"id":100522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia","id":13589,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-metalurgia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Metalurgia - 2023"},{"id":100479,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - Assistente de Alunos - 2023"},{"id":100519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2023"},{"id":100505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"},{"id":100521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia","id":13545,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-laboratorio-area-geologia-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Geologia - 2023"},{"id":100507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709599,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta entes que <strong>N\u00c3O <\/strong>integram o Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal.<\/p>","resposta":10850326,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica (CEP), institu\u00edda pelo Decreto de 26 de maio de 1999.","id":10850323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de \u00c9tica P\u00fablica (CEP), institu\u00edda pelo Decreto de 26 de maio de 1999.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es de \u00c9tica de que trata o Decreto n\u00ba 1.171, de 22 de junho de 1994.","id":10850324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Comiss\u00f5es de \u00c9tica de que trata o Decreto n\u00ba 1.171, de 22 de junho de 1994.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es de \u00c9tica e equivalentes nas entidades e nos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo Federal.","id":10850325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Comiss\u00f5es de \u00c9tica e equivalentes nas entidades e nos \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nove brasileiros que preencham os requisitos de idoneidade moral, reputa\u00e7\u00e3o ilibada e not\u00f3ria experi\u00eancia em administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, designados pelo Presidente da Rep\u00fablica, para mandatos de tr\u00eas anos, n\u00e3o coincidentes, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o.","id":10850326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nove brasileiros que preencham os requisitos de idoneidade moral, reputa\u00e7\u00e3o ilibada e not\u00f3ria experi\u00eancia em administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, designados pelo Presidente da Rep\u00fablica, para mandatos de tr\u00eas anos, n\u00e3o coincidentes, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sete brasileiros que preencham os requisitos de idoneidade moral, reputa\u00e7\u00e3o ilibada e not\u00f3ria experi\u00eancia em administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, designados pelo Presidente da Rep\u00fablica, para mandatos de tr\u00eas anos, n\u00e3o coincidentes, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o.","id":10850327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sete brasileiros que preencham os requisitos de idoneidade moral, reputa\u00e7\u00e3o ilibada e not\u00f3ria experi\u00eancia em administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, designados pelo Presidente da Rep\u00fablica, para mandatos de tr\u00eas anos, n\u00e3o coincidentes, permitida uma \u00fanica recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal - Decreto n\u00ba 6.029 de 2007","oab":false,"nome":"Sistema de Gest\u00e3o da \u00c9tica do Poder Executivo Federal - Decreto n\u00ba 6.029 de 2007","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":416552,"slug":"etica-sistema-de-gestao-da-etica-do-poder-executivo-federal-decreto-no-6-029-de-2007"}],"slug":"etica\/2709599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a sequ\u00eancia de etapas representadas na figura abaixo, na qual se encontram desenhados quadrados brancos e sombreados justapostos e de lado medindo 1 unidade de comprimento, seguindo um padr\u00e3o geom\u00e9trico de constru\u00e7\u00e3o.Etapa 1Etapa 2Etapa 3Mantido esse padr\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica, o n\u00famero de quadrados sombreados de lado 1 na etapa 5 \u00e9","provas":[{"id":100507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":25379,"slug":"tecnico-em-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":100505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2023-faurgs-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2709626,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a sequ\u00eancia de etapas representadas na figura abaixo, na qual se encontram desenhados quadrados brancos e sombreados justapostos e de lado medindo 1 unidade de comprimento, seguindo um padr\u00e3o geom\u00e9trico de constru\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Etapa 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100507\/questao\/2709626-20230131200343000000-0.png\" width=\"181\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Etapa 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100507\/questao\/2709626-20230131200343000000-1.png\" width=\"242\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Etapa 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100507\/questao\/2709626-20230131200343000000-2.png\" width=\"301\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mantido esse padr\u00e3o de constru\u00e7\u00e3o geom\u00e9trica, o n\u00famero de quadrados sombreados de lado 1 na etapa 5 \u00e9<\/p>","resposta":10850459,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"79.","id":10850458,"corpo":"<p>79.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80.","id":10850459,"corpo":"<p>80.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"81.","id":10850460,"corpo":"<p>81.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"82.","id":10850461,"corpo":"<p>82.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"83.","id":10850462,"corpo":"<p>83.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":"matematica\/2709626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale abaixo o \u00fanico \u00f3rg\u00e3o que integra a Seguran\u00e7a P\u00fablica:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694828,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale abaixo o \u00fanico \u00f3rg\u00e3o que integra a Seguran\u00e7a P\u00fablica:<\/p>","resposta":10784045,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edcia penal municipal.","id":10784043,"corpo":"<p>pol\u00edcia penal municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"guarda municipal.","id":10784044,"corpo":"<p>guarda municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal.","id":10784045,"corpo":"<p>pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ag\u00eancia brasileira de intelig\u00eancia.","id":10784046,"corpo":"<p>ag\u00eancia brasileira de intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pol\u00edcia militar federal.","id":10784047,"corpo":"<p>pol\u00edcia militar federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 52","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2694828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todos os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, feito o registro da ocorr\u00eancia, a autoridade policial deve remeter expediente apartado ao juiz com o pedido da ofendida, para a concess\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia. De acordo com a Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340\/16), esse procedimento deve ser feito no prazo de:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694847,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, feito o registro da ocorr\u00eancia, a autoridade policial deve remeter expediente apartado ao juiz com o pedido da ofendida, para a concess\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia. De acordo com a Lei Maria da Penha (Lei n\u00ba 11.340\/16), esse procedimento deve ser feito no prazo de:<\/p>","resposta":10784139,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"72 (setenta e duas) horas.","id":10784136,"corpo":"<p>72 (setenta e duas) horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"05 (cinco) dias.","id":10784137,"corpo":"<p>05 (cinco) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"24 (vinte e quatro) horas.","id":10784138,"corpo":"<p>24 (vinte e quatro) horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"48 (quarenta e oito) horas.","id":10784139,"corpo":"<p>48 (quarenta e oito) horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 (dez) dias.","id":10784140,"corpo":"<p>10 (dez) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 62","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Protetivas de Urg\u00eancia","pai":406448,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410921,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-medidas-protetivas-de-urgencia"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2694847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Soldado Pedro se encontrava de folga, \u00e0 paisana e portando arma do quartel. Resolveu ir ao Bar Deus Me Livre, localizado em local n\u00e3o recomendado para um militar estadual. Ap\u00f3s ingerir algumas cervejas, verificou que a arma havia sido furtada. Apesar do furto, restituiu \u00e0 Corpora\u00e7\u00e3o o valor da arma que foi dele subtra\u00edda, antes da senten\u00e7a irrecorr\u00edvel. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2694891,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Soldado Pedro se encontrava de folga, \u00e0 paisana e portando arma do quartel. Resolveu ir ao Bar Deus Me Livre, localizado em local n\u00e3o recomendado para um militar estadual. Ap\u00f3s ingerir algumas cervejas, verificou que a arma havia sido furtada. Apesar do furto, restituiu \u00e0 Corpora\u00e7\u00e3o o valor da arma que foi dele subtra\u00edda, antes da senten\u00e7a irrecorr\u00edvel. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":10784343,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Soldado Pedro cometeu crime de peculato culposo, pois foi negligente, n\u00e3o observou o dever de cuidado, possibilitando o furto da arma institucional por terceiros.","id":10784343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Soldado Pedro cometeu crime de peculato culposo, pois foi negligente, n\u00e3o observou o dever de cuidado, possibilitando o furto da arma institucional por terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Soldado Pedro cometeu crime de extravio culposo de armamento face a neglig\u00eancia ao portar arma de fogo da institui\u00e7\u00e3o em local n\u00e3o recomendado.","id":10784344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Soldado Pedro cometeu crime de extravio culposo de armamento face a neglig\u00eancia ao portar arma de fogo da institui\u00e7\u00e3o em local n\u00e3o recomendado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Soldado Pedro cometeu crime de peculato culposo por haver dado destina\u00e7\u00e3o diversa \u00e0 arma institucional.","id":10784345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Soldado Pedro cometeu crime de peculato culposo por haver dado destina\u00e7\u00e3o diversa \u00e0 arma institucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Soldado Pedro n\u00e3o cometeu crime nenhum, pois restituiu o valor da arma \u00e0 Corpora\u00e7\u00e3o, portanto n\u00e3o pode ser processado e julgado.","id":10784346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Soldado Pedro n\u00e3o cometeu crime nenhum, pois restituiu o valor da arma \u00e0 Corpora\u00e7\u00e3o, portanto n\u00e3o pode ser processado e julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Soldado Pedro cometeu crime de desobedi\u00eancia.","id":10784347,"corpo":"<p>O Soldado Pedro cometeu crime de desobedi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 74","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o Militar","oab":false,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o Militar","pai":404316,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404323,"slug":"direito-penal-militar-crimes-contra-a-administracao-militar"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Militares em Tempo de Paz","oab":false,"nome":"Crimes Militares em Tempo de Paz","pai":404315,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404316,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares-em-tempo-de-paz"}],"slug":"direito-penal-militar\/2694891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo, o C\u00f3digo Penal \u00e9 categ\u00f3rico ao afirmar que:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2695140,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no tempo, o C\u00f3digo Penal \u00e9 categ\u00f3rico ao afirmar que:<\/p>","resposta":10785495,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A puni\u00e7\u00e3o por determinado fato deve prevalecer mesmo se, posteriormente, o fato deixar de ser considerado crime, posto que a aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal leva em conta a normativa vigente \u00e0 \u00e9poca do ato.","id":10785494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A puni\u00e7\u00e3o por determinado fato deve prevalecer mesmo se, posteriormente, o fato deixar de ser considerado crime, posto que a aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal leva em conta a normativa vigente \u00e0 \u00e9poca do ato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lei posterior, que de qualquer modo favorecer o agente, aplica-se aos fatos anteriores, ainda que decididos por senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado.","id":10785495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei posterior, que de qualquer modo favorecer o agente, aplica-se aos fatos anteriores, ainda que decididos por senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A lei posterior, que de qualquer modo favorecer o agente, desde que n\u00e3o reduza a pena cominada, aplica-se aos fatos anteriores, ainda que decididos por senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado.","id":10785496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei posterior, que de qualquer modo favorecer o agente, desde que n\u00e3o reduza a pena cominada, aplica-se aos fatos anteriores, ainda que decididos por senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m pode ser punido por fato que lei posterior deixa de considerar crime, salvo com rela\u00e7\u00e3o a crimes hediondos.","id":10785497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m pode ser punido por fato que lei posterior deixa de considerar crime, salvo com rela\u00e7\u00e3o a crimes hediondos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A Lei Penal n\u00e3o retroage em nenhuma hip\u00f3tese, independentemente de ser ben\u00e9fica ou n\u00e3o ao agente.","id":10785498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Penal n\u00e3o retroage em nenhuma hip\u00f3tese, independentemente de ser ben\u00e9fica ou n\u00e3o ao agente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 86","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Lei penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei penal no tempo","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406246,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-tempo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/2695140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dar-se-\u00e1 habeas corpus sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar na imin\u00eancia de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o ilegal na sua liberdade de ir e vir, salvo nos casos de puni\u00e7\u00e3o disciplinar. Assim, tomando por base o as disposi\u00e7\u00f5es do art. 648 do C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa que descreve uma das hip\u00f3teses de coa\u00e7\u00e3o ilegal:","provas":[{"id":99484,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2023-idecan-soldado","tipo":1,"nome":"IDECAN - PM CE - Soldado - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-03 10:43:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2695147,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar-se-\u00e1 habeas corpus sempre que algu\u00e9m sofrer ou se achar na imin\u00eancia de sofrer viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o ilegal na sua liberdade de ir e vir, salvo nos casos de puni\u00e7\u00e3o disciplinar. Assim, tomando por base o as disposi\u00e7\u00f5es do art. 648 do C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa que descreve uma das hip\u00f3teses de coa\u00e7\u00e3o ilegal:<\/p>","resposta":10785531,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o processo for anul\u00e1vel.","id":10785529,"corpo":"<p>Quando o processo for anul\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando, prestada a fian\u00e7a, a libera\u00e7\u00e3o do preso n\u00e3o se der em menos de 2 horas.","id":10785530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, prestada a fian\u00e7a, a libera\u00e7\u00e3o do preso n\u00e3o se der em menos de 2 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando quem ordenar a coa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver compet\u00eancia para faz\u00ea-lo.","id":10785531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando quem ordenar a coa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver compet\u00eancia para faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando estiver em vias de cessar o motivo que autorizou a coa\u00e7\u00e3o em processo administrativo n\u00e3o findo.","id":10785532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando estiver em vias de cessar o motivo que autorizou a coa\u00e7\u00e3o em processo administrativo n\u00e3o findo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando houver justa causa.","id":10785533,"corpo":"<p>Quando houver justa causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 86","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Impetra\u00e7\u00e3o do Habeas Corpus","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Impetra\u00e7\u00e3o do Habeas Corpus","pai":406701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415267,"slug":"direito-processual-penal-hipoteses-de-impetracao-do-habeas-corpus"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/2695147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}