{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1740,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no calend\u00e1rio nacional de vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a vacina contra hepatite B deve ser administrada em idosos com 60 anos ou mais em quantas doses?","provas":[{"id":91469,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:09:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2718561,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no calend\u00e1rio nacional de vacina\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a vacina contra hepatite B deve ser administrada em idosos com 60 anos ou mais em quantas doses?<\/p>","resposta":10892247,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"03 doses.","id":10892247,"corpo":"<p>03 doses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"01 dose anual.","id":10892248,"corpo":"<p>01 dose anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"04 doses.","id":10892249,"corpo":"<p>04 doses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Refor\u00e7o a cada 10 anos.","id":10892250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7o a cada 10 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 2\u00ba da Lei n.\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, versa sobre o dever do Estado em prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao pleno exerc\u00edcio da sa\u00fade. A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":91469,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2718598,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 2\u00ba da Lei n.\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, versa sobre o dever do Estado em prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao pleno exerc\u00edcio da sa\u00fade. A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10892419,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dever do Estado inclui o das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade.","id":10892416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado inclui o das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dever do Estado de garantir a sa\u00fade, consiste apenas na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais.","id":10892417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado de garantir a sa\u00fade, consiste apenas na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O dever do Estado exclui o das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade.","id":10892418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado exclui o das pessoas, da fam\u00edlia, das empresas e da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O dever do Estado de garantir a sa\u00fade, consiste na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais.","id":10892419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever do Estado de garantir a sa\u00fade, consiste na formula\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Arts. 2\u00ba e 3\u00ba","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424141,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicoes-gerais-arts-2o-e-3o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Odontologia","id":26399,"slug":"analista-tecnico-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para elaborar pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica eficientes, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer a preval\u00eancia e a incid\u00eancia das doen\u00e7as de interesse. Para isso, dentro do contexto da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, iniciou-se em 2021 um estudo sobre o perfil epidemiol\u00f3gico em sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira, chamado:","provas":[{"id":92087,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Odontologia","id":26399,"slug":"analista-tecnico-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Odontologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2610849,"hashId":"5180504471f6ec58ac6c3f695eeb84f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para elaborar pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica eficientes, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer a preval\u00eancia e a incid\u00eancia das doen\u00e7as de interesse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para isso, dentro do contexto da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, iniciou-se em 2021 um estudo sobre o perfil epidemiol\u00f3gico em sa\u00fade bucal da popula\u00e7\u00e3o brasileira, chamado:<\/p>","resposta":10414107,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SB Brasil 2020;","id":10414107,"corpo":"<p>SB Brasil 2020;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Brasil Sorridente;","id":10414108,"corpo":"<p>Brasil Sorridente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SB Brasil 2021-22;","id":10414109,"corpo":"<p>SB Brasil 2021-22;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recenseamento bucal 2021;","id":10414110,"corpo":"<p>Recenseamento bucal 2021;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sa\u00fade bucal e sociedade.","id":10414111,"corpo":"<p>Sa\u00fade bucal e sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407325,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-bucal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curativo pode ser definido como o processo que vai desde a limpeza \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de uma cobertura est\u00e9ril. \u00c9 uma contraindica\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o de filme transparente:","provas":[{"id":91469,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iraucuba","sigla":"","id":1741,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916,"slug":"consulpam"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iraucuba-ce-2022-consulpam-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Iraucuba - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:10:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2718671,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curativo pode ser definido como o processo que vai desde a limpeza \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de uma cobertura est\u00e9ril. \u00c9 uma contraindica\u00e7\u00e3o para a utiliza\u00e7\u00e3o de filme transparente:<\/p>","resposta":10892771,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o de cateteres perif\u00e9ricos.","id":10892768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o de cateteres perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o de cateteres central.","id":10892769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fixa\u00e7\u00e3o de cateteres central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o.","id":10892770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00dalceras extensamente exudativas.","id":10892771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalceras extensamente exudativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Invent\u00e1rios de desenvolvimento geral e de sinais de alerta para problemas s\u00e3o um importante material para instrumentalizar as equipes de sa\u00fade na tarefa de identifica\u00e7\u00e3o desses casos, desde a detec\u00e7\u00e3o dos sinais at\u00e9 o diagn\u00f3stico propriamente dito, os quais necessitam acompanhamento e interven\u00e7\u00e3o. Ao encontro disso, foi sugerido, por Bair et al. (2006), um rol de caracter\u00edsticas sugestivas de TEA que s\u00e3o encontrados com frequ\u00eancia no hist\u00f3rico cl\u00ednico e nas pesquisas com pacientes diagnosticados com TEA. Sobre os indicadores do desenvolvimento e sinais de alerta para crian\u00e7as de zero a seis meses, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: - I - Por volta dos 3 meses de idade, a crian\u00e7a passa a acompanhar e a buscar o olhar de seu cuidador, por\u00e9m a crian\u00e7a com TEA pode n\u00e3o fazer isso ou fazer com frequ\u00eancia menor. II - Em torno dos 6 meses de idade, \u00e9 poss\u00edvel observar que a crian\u00e7a presta mais aten\u00e7\u00e3o a pessoas do que a objetos ou brinquedos. A crian\u00e7a com TEA tende a prestar menos aten\u00e7\u00e3o a objetos.III - Desde o come\u00e7o, a crian\u00e7a parece ter aten\u00e7\u00e3o \u00e0 (melodia da) fala humana. Ap\u00f3s os 3 meses, ela j\u00e1 identifica a fala de seu cuidador, mostrando rea\u00e7\u00f5es corporais. Para sons ambientais, apresenta express\u00f5es, por exemplo, de \"susto\", choro e tremor. A crian\u00e7a com TEA pode ignorar ou apresentar pouca resposta aos sons de fala. IV - Por volta dos 3 meses, h\u00e1 o in\u00edcio de diferentes formata\u00e7\u00f5es de choro: choro de fome, de birra etc. Esses formatos diferentes est\u00e3o ligados ao momento e\/ou a um estado de desconforto. A crian\u00e7a com TEA pode ter um choro indistinto nas diferentes ocasi\u00f5es e pode ter frequentes crises de choro duradouro, sem liga\u00e7\u00e3o aparente a evento ou pessoa. V - Nas brincadeiras, a crian\u00e7a olha para o objeto e o explora de diferentes formas (sacode, atira, bate etc.). A aus\u00eancia ou a raridade desses comportamentos explorat\u00f3rios pode ser indicadores de TEA.- \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":87197,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:53:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2531328,"hashId":"7b0a70a9470709e2b63e9ae55b27f429","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Invent\u00e1rios de desenvolvimento geral e de sinais de alerta para problemas s\u00e3o um importante material para instrumentalizar as equipes de sa\u00fade na tarefa de identifica\u00e7\u00e3o desses casos, desde a detec\u00e7\u00e3o dos sinais at\u00e9 o diagn\u00f3stico propriamente dito, os quais necessitam acompanhamento e interven\u00e7\u00e3o. Ao encontro disso, foi sugerido, por Bair et al. (2006), um rol de caracter\u00edsticas sugestivas de TEA que s\u00e3o encontrados com frequ\u00eancia no hist\u00f3rico cl\u00ednico e nas pesquisas com pacientes diagnosticados com TEA. Sobre os indicadores do desenvolvimento e sinais de alerta para crian\u00e7as de zero a seis meses, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I - Por volta dos 3 meses de idade, a crian\u00e7a passa a acompanhar e a buscar o olhar de seu cuidador, por\u00e9m a crian\u00e7a com TEA pode n\u00e3o fazer isso ou fazer com frequ\u00eancia menor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Em torno dos 6 meses de idade, \u00e9 poss\u00edvel observar que a crian\u00e7a presta mais aten\u00e7\u00e3o a pessoas do que a objetos ou brinquedos. A crian\u00e7a com TEA tende a prestar menos aten\u00e7\u00e3o a objetos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Desde o come\u00e7o, a crian\u00e7a parece ter aten\u00e7\u00e3o \u00e0 (melodia da) fala humana. Ap\u00f3s os 3 meses, ela j\u00e1 identifica a fala de seu cuidador, mostrando rea\u00e7\u00f5es corporais. Para sons ambientais, apresenta express\u00f5es, por exemplo, de \"susto\", choro e tremor. A crian\u00e7a com TEA pode ignorar ou apresentar pouca resposta aos sons de fala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Por volta dos 3 meses, h\u00e1 o in\u00edcio de diferentes formata\u00e7\u00f5es de choro: choro de fome, de birra etc. Esses formatos diferentes est\u00e3o ligados ao momento e\/ou a um estado de desconforto. A crian\u00e7a com TEA pode ter um choro indistinto nas diferentes ocasi\u00f5es e pode ter frequentes crises de choro duradouro, sem liga\u00e7\u00e3o aparente a evento ou pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Nas brincadeiras, a crian\u00e7a olha para o objeto e o explora de diferentes formas (sacode, atira, bate etc.). A aus\u00eancia ou a raridade desses comportamentos explorat\u00f3rios pode ser indicadores de TEA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10074990,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas","id":10074989,"corpo":"<p>II, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":10074990,"corpo":"<p>I, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I, II, III, IV e V. ","id":10074991,"corpo":"<p> I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":10074992,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas. ","id":10074993,"corpo":"<p>II, III e V, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica para o Transtorno do Espectro Autista (TEA), pode haver uma defici\u00eancia intelectual (DI) associada, a qual deve sempre ser investigada. Ao encontro disso, sabe-se que a defici\u00eancia intelectual \u00e9 caracterizada por d\u00e9ficits nas \u00e1reas social, da cogni\u00e7\u00e3o e da capacidade adaptativa. Os indiv\u00edduos com esse transtorno tamb\u00e9m apresentam estereotipias e altera\u00e7\u00f5es comportamentais que podem ser bastante severas. Em alguns casos, os transtornos globais do desenvolvimento s\u00e3o os mais comumente associados ao autismo infantil. Nesse sentido, a preval\u00eancia aponta que 40% das pessoas com DI apresentam crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para TEA e que at\u00e9 70% de indiv\u00edduos com quadro de autismo cl\u00e1ssico apresentam DI. Diante do exposto, durante a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de indiv\u00edduos com suspeita de um transtorno global do desenvolvimento, deve-se: -I - Descartar o levantamento minucioso do hist\u00f3rico perinatal. As les\u00f5es cerebrais associadas (com ou sem crises convulsivas) n\u00e3o interferem na investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica para DI. II - Indiv\u00edduos com DI sem causa definida devem ser investigados para uma aberra\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica (cari\u00f3tipo) e\/ou para a s\u00edndrome do X fr\u00e1gil. III - Indiv\u00edduos com altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas devem ser investigados para a exist\u00eancia de uma s\u00edndrome gen\u00e9tica. A interconsulta com um servi\u00e7o de gen\u00e9tica m\u00e9dica \u00e9 recomend\u00e1vel.- \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":87197,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Regional de Blumenau","sigla":"FURB","id":4400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"furb-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"furb-sc-2022-furb-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FURB - FURB - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:53:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2531403,"hashId":"1b8480fb8deb26e0d4c600375ebc889c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica para o Transtorno do Espectro Autista (TEA), pode haver uma defici\u00eancia intelectual (DI) associada, a qual deve sempre ser investigada. Ao encontro disso, sabe-se que a defici\u00eancia intelectual \u00e9 caracterizada por d\u00e9ficits nas \u00e1reas social, da cogni\u00e7\u00e3o e da capacidade adaptativa. Os indiv\u00edduos com esse transtorno tamb\u00e9m apresentam estereotipias e altera\u00e7\u00f5es comportamentais que podem ser bastante severas. Em alguns casos, os transtornos globais do desenvolvimento s\u00e3o os mais comumente associados ao autismo infantil. Nesse sentido, a preval\u00eancia aponta que 40% das pessoas com DI apresentam crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para TEA e que at\u00e9 70% de indiv\u00edduos com quadro de autismo cl\u00e1ssico apresentam DI. Diante do exposto, durante a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de indiv\u00edduos com suspeita de um transtorno global do desenvolvimento, deve-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Descartar o levantamento minucioso do hist\u00f3rico perinatal. As les\u00f5es cerebrais associadas (com ou sem crises convulsivas) n\u00e3o interferem na investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica para DI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Indiv\u00edduos com DI sem causa definida devem ser investigados para uma aberra\u00e7\u00e3o cromoss\u00f4mica (cari\u00f3tipo) e\/ou para a s\u00edndrome do X fr\u00e1gil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Indiv\u00edduos com altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas devem ser investigados para a exist\u00eancia de uma s\u00edndrome gen\u00e9tica. A interconsulta com um servi\u00e7o de gen\u00e9tica m\u00e9dica \u00e9 recomend\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":10075267,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":10075265,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":10075266,"corpo":"<p>II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":10075267,"corpo":"<p> II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":10075268,"corpo":"<p>III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":10075269,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O produto interno bruto a pre\u00e7os de mercado \u00e9 igual a 2.850 unidades monet\u00e1rias. ","provas":[{"id":89358,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":4968,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:39:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2567940,"hashId":"1e324d47de54603e526f46ef555d5cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O produto interno bruto a pre\u00e7os de mercado \u00e9 igual a 2.850 unidades monet\u00e1rias. <\/p>","resposta":10233913,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10233912,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10233913,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dados a seguir s\u00e3o referentes \u00e0s contas nacionais de um pa\u00eds em determinado ano, medidas em unidades monet\u00e1rias.-produto interno l\u00edquido a custo de fatores2.500impostos diretos200impostos indiretos150outras receitas correntes do governo (l\u00edquidas)80consumo do governo450subs\u00eddios100transfer\u00eancias200deprecia\u00e7\u00e3o100-A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":551172,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados a seguir s\u00e3o referentes \u00e0s contas nacionais de um pa\u00eds em determinado ano, medidas em unidades monet\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 493px;\"><colgroup><col width=\"414\"><col width=\"79\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">produto interno l\u00edquido a custo de fatores<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(59, 58, 61);\">2.500<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">impostos diretos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(59, 58, 61);\">200<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">impostos indiretos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(59, 58, 61);\">150<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">outras receitas correntes do governo (l\u00edquidas)<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(59, 58, 61);\">80<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><span style=\"color: rgb(75, 75, 77);\">consumo <\/span><span style=\"color: rgb(59, 58, 61);\">do <\/span><span style=\"color: rgb(75, 75, 77);\">governo<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(75, 75, 77);\">450<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">subs\u00eddios<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">transfer\u00eancias<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(59, 58, 61);\">200<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(59, 58, 61);\">100<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 94","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a amostragem do concreto fresco, segundo a ABNT NBR 16886\/2020, o procedimento exige que","provas":[{"id":93112,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-tecnico-em-edificacoes-5","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2683524,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a amostragem do concreto fresco, segundo a ABNT NBR 16886\/2020, o procedimento exige que<\/p>","resposta":10739036,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amostra deve ser colhida antes da primeira descarga do caminh\u00e3o-betoneira.","id":10739035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amostra deve ser colhida antes da primeira descarga do caminh\u00e3o-betoneira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o volume da amostra a ser retirado seja pelo menos 50% maior que o volume necess\u00e1rio, n\u00e3o podendo ser inferior a 30 litros.","id":10739036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o volume da amostra a ser retirado seja pelo menos 50% maior que o volume necess\u00e1rio, n\u00e3o podendo ser inferior a 30 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os ensaios de abatimento e teor de ar incorporado devem ser iniciados no m\u00e1ximo 60 min ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o final da amostra.","id":10739037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ensaios de abatimento e teor de ar incorporado devem ser iniciados no m\u00e1ximo 60 min ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o final da amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a moldagem de corpos de prova para os ensaios de resist\u00eancia deve ser iniciada no m\u00e1ximo 1 hora ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o da amostra.","id":10739038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a moldagem de corpos de prova para os ensaios de resist\u00eancia deve ser iniciada no m\u00e1ximo 1 hora ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o da amostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as amostras n\u00e3o devem ser transportadas e, portanto, devem ser moldadas no local de amostragem.","id":10739039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as amostras n\u00e3o devem ser transportadas e, portanto, devem ser moldadas no local de amostragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2683524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arbitrariedade lingu\u00edstica na Libras refere-se \u00e0 ideia de:","provas":[{"id":92918,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-professor-de-libras-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Professor de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 09:10:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2635726,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A arbitrariedade lingu\u00edstica na Libras refere-se \u00e0 ideia de:<\/p>","resposta":10523377,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Natural.","id":10523374,"corpo":"<p>Natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o.","id":10523375,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jun\u00e7\u00e3o.","id":10523376,"corpo":"<p>Jun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o.","id":10523377,"corpo":"<p>Conven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Descont\u00ednuo.","id":10523378,"corpo":"<p>Descont\u00ednuo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Letras - \u00c1rea: Alem\u00e3o","id":21728,"slug":"professor-de-letras-area-alemao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ein mediengest\u00fctzter Unterricht kann verschiedene Lerntypen ansprechen. Bekannt ist die Unterscheidung in vier Lerntypen (auditiver, visueller, kommunikativer und motorisch-kin\u00e4sthetischer Lerntyp), die unterschiedliche Sinnes- oder Wahrnehmungskan\u00e4le bei der Aufnahme und Verarbeitung von Wissen bevorzugen. Ordnen Sie den vier Lerntypen ihre entsprechende Wahrnehmung zu.Spalte 1 - LerntypSpalte 2 - WahrnehmungI. Man lernt am besten in Partner- oder Gruppenarbeit und sucht sich gern Gespr\u00e4chspartner, um Aufgaben gemeinsam zu l\u00f6sen. Man merkt sich dann schnell neue Informationen, indem man dar\u00fcber spricht oder diskutiert.( ) \u00fcber die Ohren( ) \u00fcber die Augen( ) durch Gespr\u00e4ch und in Interaktion mit anderen( ) durch Ber\u00fchrung (Haut) oder durch BewegungII. Man muss sich beim Lernen bevorzugsweise bewegen, selbst handeln oder f\u00fchlen. So probiert man Dinge selbst aus und handelt beim Lernprozess. Deshalb macht man auch oft Notizen oder Zeichnungen von neuen Informationen.III. Man nimmt mit Leichtigkeit geh\u00f6rte Informationen auf und merkt sich diese. Deshalb hat man auch kein Problem mit m\u00fcndlichen Pr\u00e4sentationen oder mit Audios und kann diese schnell verstehen und wiedergeben.IV. Man versteht neue Informationen am schnellsten, wenn man sie sieht. So schaut man sich gern Filme oder Fernsehsendungen an, um sich mit einem bestimmten Thema auseinanderzusetzen.Quelle: BRASH, B\u00e4rbel; PFEIL, Andrea.Unterrichten mit digitalen Medien. Stuttgart: Klett Verlag, 2021. S.43.Markieren Sie die L\u00f6sung mit der richtigen Reihenfolge von oben nach unten.","provas":[{"id":94779,"cargo":{"descricao":"Professor de Letras - \u00c1rea: Alem\u00e3o","id":21728,"slug":"professor-de-letras-area-alemao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-professor-de-letras-area-alemao-3","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Professor de Letras - \u00c1rea: Alem\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 09:07:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":2681909,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ein mediengest\u00fctzter Unterricht kann verschiedene Lerntypen ansprechen. Bekannt ist die Unterscheidung in vier Lerntypen (auditiver, visueller, kommunikativer und motorisch-kin\u00e4sthetischer Lerntyp), die unterschiedliche Sinnes- oder Wahrnehmungskan\u00e4le bei der Aufnahme und Verarbeitung von Wissen bevorzugen. Ordnen Sie den vier Lerntypen ihre entsprechende Wahrnehmung zu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 815px;\"><colgroup><col width=\"472.0000305175781\"><col width=\"343\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Spalte 1 - Lerntyp<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Spalte 2 - Wahrnehmung<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. Man lernt am besten in Partner- oder Gruppenarbeit und sucht sich gern Gespr\u00e4chspartner, um Aufgaben gemeinsam zu l\u00f6sen. Man merkt sich dann schnell neue Informationen, indem man dar\u00fcber spricht oder diskutiert.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"4\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00fcber die Ohren<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) \u00fcber die Augen<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) durch Gespr\u00e4ch und in Interaktion mit anderen<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"4\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) durch Ber\u00fchrung (Haut) oder durch Bewegung<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. Man muss sich beim Lernen bevorzugsweise bewegen, selbst handeln oder f\u00fchlen. So probiert man Dinge selbst aus und handelt beim Lernprozess. Deshalb macht man auch oft Notizen oder Zeichnungen von neuen Informationen.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. Man nimmt mit Leichtigkeit geh\u00f6rte Informationen auf und merkt sich diese. Deshalb hat man auch kein Problem mit m\u00fcndlichen Pr\u00e4sentationen oder mit Audios und kann diese schnell verstehen und wiedergeben.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV. Man versteht neue Informationen am schnellsten, wenn man sie sieht. So schaut man sich gern Filme oder Fernsehsendungen an, um sich mit einem bestimmten Thema auseinanderzusetzen.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Quelle: BRASH, B\u00e4rbel; PFEIL, Andrea.<em>Unterrichten mit digitalen Medien<\/em>. Stuttgart: Klett Verlag, 2021. S.43.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Markieren Sie die L\u00f6sung mit der richtigen Reihenfolge von oben nach unten.<\/p>","resposta":10731562,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II","id":10731560,"corpo":"<p>III \u2013 I \u2013 IV \u2013 II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I","id":10731561,"corpo":"<p>III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II","id":10731562,"corpo":"<p>III \u2013 IV \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV","id":10731563,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III \u2013 IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I \u2013 IV \u2013 III \u2013 II","id":10731564,"corpo":"<p>I \u2013 IV \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alem\u00e3o","oab":false,"nome":"Alem\u00e3o","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397709,"slug":"linguas-outras-alemao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais de Libras s\u00e3o formados a partir de seus morfemas ou unidades m\u00ednimas de significa\u00e7\u00e3o. No seu aspecto verbal, ela modula o movimento dos sinais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre os aspectos pontual, continuativo, durativo e iterativo, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) O exemplo na transcri\u00e7\u00e3o de Libras: ELE COMER SEM-PARAR, apresenta aspecto verbal continuativo, podendo utilizar as duas m\u00e3os para enfatizar a continuidade da a\u00e7\u00e3o. ( ) O exemplo na transcri\u00e7\u00e3o de Libras: VOC\u00ca VARRER MUITASVEZES, apresenta um aspecto iterativo pelo fato de se referir a a\u00e7\u00e3o que ocorre repetidas vezes. ( ) O exemplo na transcri\u00e7\u00e3o de Libras: OLHAR VOC\u00ca ONTEM VOC\u00ca N\u00c3O-ENXERGAR, apresenta dois aspectos: pontual e durativo. ( ) O exemplo na transcri\u00e7\u00e3o de Libras: ELE PASSAR TODOSOLHAR-CONTINUAMENTE apresenta o aspecto verbal durativo demonstrando a mudan\u00e7a do sinal OLHAR com outra configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o e ponto de articula\u00e7\u00e3o. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":91742,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2022-fgv-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FGV - SEAD AP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 09:19:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2607395,"hashId":"492690b87c90b8985b32429d54dcfd3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais de Libras s\u00e3o formados a partir de seus morfemas ou unidades m\u00ednimas de significa\u00e7\u00e3o. No seu aspecto verbal, ela modula o movimento dos sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre os aspectos pontual, continuativo, durativo e iterativo, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exemplo na transcri\u00e7\u00e3o de Libras: ELE COMER SEM-PARAR, apresenta aspecto verbal continuativo, podendo utilizar as duas m\u00e3os para enfatizar a continuidade da a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exemplo na transcri\u00e7\u00e3o de Libras: VOC\u00ca VARRER MUITASVEZES, apresenta um aspecto iterativo pelo fato de se referir a a\u00e7\u00e3o que ocorre repetidas vezes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exemplo na transcri\u00e7\u00e3o de Libras: OLHAR VOC\u00ca ONTEM VOC\u00ca N\u00c3O-ENXERGAR, apresenta dois aspectos: pontual e durativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O exemplo na transcri\u00e7\u00e3o de Libras: ELE PASSAR TODOSOLHAR-CONTINUAMENTE apresenta o aspecto verbal durativo demonstrando a mudan\u00e7a do sinal OLHAR com outra configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3o e ponto de articula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":10398673,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V e F.","id":10398672,"corpo":"<p>V, V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F e V.","id":10398673,"corpo":"<p>V, V, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, V e V.","id":10398674,"corpo":"<p>V, V, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F e V.","id":10398675,"corpo":"<p>V, F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, V e V.","id":10398676,"corpo":"<p>F, F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue","id":20166,"slug":"professor-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando sinalizada a senten\u00e7a \u201cAchei a atividade complicada\u201d, \u00e9 correto afirmar que em Libras:","provas":[{"id":87696,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue","id":20166,"slug":"professor-bilingue"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-professor-bilingue-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Professor Bil\u00edngue - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 10:27:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2542676,"hashId":"804bca27f7570daa81819719c632ef4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando sinalizada a senten\u00e7a \u201cAchei a atividade complicada\u201d, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que em Libras:<\/p>","resposta":10124787,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra \u201ccomplicada\u201d tem a fun\u00e7\u00e3o de adjetivo.","id":10124787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201ccomplicada\u201d tem a fun\u00e7\u00e3o de adjetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O artigo \u201ca\u201d na sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":10124788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo \u201ca\u201d na sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A loca\u00e7\u00e3o de atividade \u00e9 no ombro.","id":10124789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A loca\u00e7\u00e3o de atividade \u00e9 no ombro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O verbo \u201cachei\u201d \u00e9 soletrado manualmente","id":10124790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u201cachei\u201d \u00e9 soletrado manualmente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O substantivo \u201catividade\u201d \u00e9 feito com CM em \u201cF\u201d. ","id":10124791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O substantivo \u201catividade\u201d \u00e9 feito com CM em \u201cF\u201d. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Bil\u00edngue","id":20166,"slug":"professor-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um aspecto cultural da comunidade surda:","provas":[{"id":87696,"cargo":{"descricao":"Professor Bil\u00edngue","id":20166,"slug":"professor-bilingue"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Catarinense de Educa\u00e7\u00e3o Especial","sigla":"FCEE","id":4747,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"fcee-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fcee-sc-2022-fepese-professor-bilingue-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - FCEE - Professor Bil\u00edngue - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 10:27:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2542678,"hashId":"9c7b77738b8aa2c6b69d182aa308424f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um aspecto cultural da comunidade surda:<\/p>","resposta":10124801,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guardar informa\u00e7\u00f5es e novidades.","id":10124797,"corpo":"<p>Guardar informa\u00e7\u00f5es e novidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gritar para chamar seus colegas surdos.","id":10124798,"corpo":"<p>Gritar para chamar seus colegas surdos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dirigir com carros adaptados para deficientes.","id":10124799,"corpo":"<p>Dirigir com carros adaptados para deficientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dormir de luz acesa para n\u00e3o perder a visualidade.","id":10124800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dormir de luz acesa para n\u00e3o perder a visualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Batizar as pessoas com um sinal, uma forma de \u201capelido\u201d.","id":10124801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Batizar as pessoas com um sinal, uma forma de \u201capelido\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 35","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que uma tradu\u00e7\u00e3o envolve uma l\u00edngua escrita e a interpreta\u00e7\u00e3o envolve as l\u00ednguas faladas\/sinalizadas, ou seja, modalidades orais\/auditivas e visuais-espaciais, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 identificando quais caracter\u00edsticas s\u00e3o inerentes ao tradutor, ao int\u00e9rprete e ao int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais. Coluna 1 1. Tradutor. 2. Int\u00e9rprete. 3. Int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais. Coluna 2 ( ) Pessoa que interpreta de uma dada l\u00edngua de sinais para outra l\u00edngua, ou desta outra l\u00edngua para uma determinada l\u00edngua de sinais. ( ) Pessoa que traduz de uma l\u00edngua para outra. Aquele que traduz um texto escrito de uma l\u00edngua para a outra. ( ) Pessoa que interpreta de uma l\u00edngua (l\u00edngua fonte) para outra (l\u00edngua alvo) o que foi dito. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":87559,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 10:28:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2550127,"hashId":"1ba7e7c0d536665aa8f0928255aafb36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que uma tradu\u00e7\u00e3o envolve uma l\u00edngua escrita e a interpreta\u00e7\u00e3o envolve as l\u00ednguas faladas\/sinalizadas, ou seja, modalidades orais\/auditivas e visuais-espaciais, relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2 identificando quais caracter\u00edsticas s\u00e3o inerentes ao tradutor, ao int\u00e9rprete e ao int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Tradutor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Int\u00e9rprete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Int\u00e9rprete de l\u00edngua de sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pessoa que interpreta de uma dada l\u00edngua de sinais para outra l\u00edngua, ou desta outra l\u00edngua para uma determinada l\u00edngua de sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pessoa que traduz de uma l\u00edngua para outra. Aquele que traduz um texto escrito de uma l\u00edngua para a outra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pessoa que interpreta de uma l\u00edngua (l\u00edngua fonte) para outra (l\u00edngua alvo) o que foi dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10158518,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2.","id":10158518,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1.","id":10158519,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3.","id":10158520,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1.","id":10158521,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3.","id":10158522,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sequ\u00eancia \u00e9 formada por cinco termos, o primeiro \u00e9 o 12 e os seguintes valem o dobro do anterior. Assinale a alternativa que apresenta a soma desses cinco termos.","provas":[{"id":94839,"cargo":{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-sumare-sp-2022-indepac-faxineiro","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Faxineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 18:21:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660599,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sequ\u00eancia \u00e9 formada por cinco termos, o primeiro \u00e9 o 12 e os seguintes valem o dobro do anterior. Assinale a alternativa que apresenta a soma desses cinco termos.<\/p>","resposta":10637450,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"288.","id":10637448,"corpo":"<p>288.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"336.","id":10637449,"corpo":"<p>336.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"372.","id":10637450,"corpo":"<p>372.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"380.","id":10637451,"corpo":"<p>380.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um vendedor ganha comiss\u00e3o de 5% sobre o valor das vendas que ele fizer no m\u00eas. Se no \u00faltimo m\u00eas ele vendeu um total de R$ 5.820,00, o valor que ele ganhou de comiss\u00e3o foi de:","provas":[{"id":94839,"cargo":{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-sumare-sp-2022-indepac-faxineiro","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Faxineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 18:19:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660584,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um vendedor ganha comiss\u00e3o de 5% sobre o valor das vendas que ele fizer no m\u00eas. Se no \u00faltimo m\u00eas ele vendeu um total de R$ 5.820,00, o valor que ele ganhou de comiss\u00e3o foi de:<\/p>","resposta":10637388,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 291,00.","id":10637388,"corpo":"<p>R$ 291,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 582,00.","id":10637389,"corpo":"<p>R$ 582,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 369,00.","id":10637390,"corpo":"<p>R$ 369,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 418,00.","id":10637391,"corpo":"<p>R$ 418,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa divis\u00e3o, o divisor \u00e9 42, o quociente \u00e9 8 e o resto \u00e9 11. O dividendo \u00e9:","provas":[{"id":94839,"cargo":{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-sumare-sp-2022-indepac-faxineiro","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Faxineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 18:17:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660576,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa divis\u00e3o, o divisor \u00e9 42, o quociente \u00e9 8 e o resto \u00e9 11. O dividendo \u00e9:<\/p>","resposta":10637354,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"347.","id":10637354,"corpo":"<p>347.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"336.","id":10637355,"corpo":"<p>336.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"462.","id":10637356,"corpo":"<p>462.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"451.","id":10637357,"corpo":"<p>451.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte sequ\u00eancia.5, ___, 21, ___, 37, 45, ___.Considerando que a dist\u00e2ncia entre os termos da sequ\u00eancia \u00e9 sempre o mesmo, a soma dos tr\u00eas termos desconhecidos nela \u00e9:","provas":[{"id":94839,"cargo":{"descricao":"Faxineiro","id":6054,"slug":"faxineiro"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sumare-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-sumare-sp-2022-indepac-faxineiro","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Faxineiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 18:18:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2660581,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguinte sequ\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>5, ___, 21, ___, 37, 45, ___.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a dist\u00e2ncia entre os termos da sequ\u00eancia \u00e9 sempre o mesmo, a soma dos tr\u00eas termos desconhecidos nela \u00e9:<\/p>","resposta":10637379,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":10637376,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"53.","id":10637377,"corpo":"<p>53.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"69.","id":10637378,"corpo":"<p>69.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"95.","id":10637379,"corpo":"<p>95.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma de 2 n\u00fameros naturais \u00e9 22253. Um dos n\u00fameros \u00e9 divis\u00edvel por 10 e se retirarmos o algarismo das unidades desse n\u00famero obt\u00e9m-se o outro n\u00famero.-A diferen\u00e7a entre o maior e o menor n\u00famero \u00e9","provas":[{"id":94302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"},{"id":94304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"},{"id":94305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2022"},{"id":94303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":94306,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2022"},{"id":94308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"},{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"},{"id":94311,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2022"},{"id":94314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":94313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2022"},{"id":94312,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"},{"id":94310,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":94307,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 18:53:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2637435,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma de 2 n\u00fameros naturais \u00e9 22253. Um dos n\u00fameros \u00e9 divis\u00edvel por 10 e se retirarmos o algarismo das unidades desse n\u00famero obt\u00e9m-se o outro n\u00famero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre o maior e o menor n\u00famero \u00e9<\/p>","resposta":10531452,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13222.","id":10531448,"corpo":"<p>13222.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14644.","id":10531449,"corpo":"<p>14644.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15876.","id":10531450,"corpo":"<p>15876.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"17732.","id":10531451,"corpo":"<p>17732.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"18207.","id":10531452,"corpo":"<p>18207.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma distribuidora de produtos qu\u00edmicos recebeu 1600 litros de certo composto e deve distribuir toda essa quantidade entre 5 laborat\u00f3rios em partes proporcionais aos n\u00fameros 3, 4, 5, 6 e 7. -O laborat\u00f3rio que receber a menor quantidade receber\u00e1","provas":[{"id":94302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"},{"id":94304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"},{"id":94305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503,"slug":"analista-judiciario-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2022"},{"id":94303,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"},{"id":94306,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524,"slug":"analista-judiciario-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2022"},{"id":94308,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506,"slug":"analista-judiciario-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2022"},{"id":94309,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":8983,"slug":"analista-judiciario-area-contador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2022"},{"id":94311,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2022"},{"id":94314,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":505,"slug":"analista-judiciario-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":94313,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546,"slug":"analista-judiciario-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2022"},{"id":94312,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035,"slug":"analista-judiciario-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"},{"id":94310,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"},{"id":94307,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714,"slug":"analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-13"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-13-2022-fgv-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 13 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 18:51:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2637376,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma distribuidora de produtos qu\u00edmicos recebeu 1600 litros de certo composto e deve distribuir toda essa quantidade entre 5 laborat\u00f3rios em partes proporcionais aos n\u00fameros 3, 4, 5, 6 e 7. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O laborat\u00f3rio que receber a menor quantidade receber\u00e1<\/p>","resposta":10531200,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"190 litros.","id":10531199,"corpo":"<p>190 litros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"192 litros.","id":10531200,"corpo":"<p>192 litros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"194 litros.","id":10531201,"corpo":"<p>194 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 196 litros.","id":10531202,"corpo":"<p> 196 litros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"198 litros.","id":10531203,"corpo":"<p>198 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Proporcional","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Proporcional","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408571,"slug":"matematica-divisao-proporcional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Pulm\u00e3o","id":26437,"slug":"residencia-em-transplante-de-pulmao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transplante pulmonar pode ser uma terapia vi\u00e1vel para pacientes que evoluem com insufici\u00eancia pulmonar aguda grave irrevers\u00edvel ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o por COVID-19. Assinale a alterativa INCORRETA sobre o transplante em pacientes com COVID-19.","provas":[{"id":100813,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Pulm\u00e3o","id":26437,"slug":"residencia-em-transplante-de-pulmao"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-transplante-de-pulmao-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Transplante de Pulm\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:14:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2715289,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transplante pulmonar pode ser uma terapia vi\u00e1vel para pacientes que evoluem com insufici\u00eancia pulmonar aguda grave irrevers\u00edvel ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o por COVID-19. Assinale a alterativa <strong>INCORRETA<\/strong> sobre o transplante em pacientes com COVID-19.<\/p>","resposta":10877435,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente deve ter RT-PCR negativo e exame de imagem comprovando les\u00e3o irrevers\u00edvel do par\u00eanquima pulmonar.","id":10877434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ter RT-PCR negativo e exame de imagem comprovando les\u00e3o irrevers\u00edvel do par\u00eanquima pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em muitos casos, o paciente estar\u00e1 em ECMO ou ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, estando impossibilitado de discutir a proposta terap\u00eautica, devendo o transplante prosseguir independentemente do consentimento do paciente, visto que \u00e9 a \u00fanica terapia potencialmente salvadora.","id":10877435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em muitos casos, o paciente estar\u00e1 em ECMO ou ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, estando impossibilitado de discutir a proposta terap\u00eautica, devendo o transplante prosseguir independentemente do consentimento do paciente, visto que \u00e9 a \u00fanica terapia potencialmente salvadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve-se aguardar tempo suficiente para recupera\u00e7\u00e3o pulmonar ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o por COVID-19 (cerca de 4-6 semanas) antes de indicar o transplante.","id":10877436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se aguardar tempo suficiente para recupera\u00e7\u00e3o pulmonar ap\u00f3s infec\u00e7\u00e3o por COVID-19 (cerca de 4-6 semanas) antes de indicar o transplante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pacientes com COVID-19 candidatos ao transplante pulmonar devem ter apenas disfun\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o (pulm\u00e3o).","id":10877437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com COVID-19 candidatos ao transplante pulmonar devem ter apenas disfun\u00e7\u00e3o de um \u00f3rg\u00e3o (pulm\u00e3o).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568805,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria Forense","id":26434,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trabalho como psiquiatra dentro de contexto hospitalar n\u00e3o \u00e9 incomum que sejamos acionados para avaliar a capacidade de um paciente de consentir com o tratamento proposto. Existem in\u00fameras ferramentas para conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da capacidade do paciente consentir com o tratamento, sendo uma delas o MacArthur Competence Assessment Tool for Treatment (MacCAT-T). Consiste em uma entrevista semiestruturada que considera as informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para a decis\u00e3o em quest\u00e3o. Nesse instrumento s\u00e3o avaliadas quais dimens\u00f5es? ","provas":[{"id":100811,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria Forense","id":26434,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Psiquiatria Forense - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:14:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715727,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trabalho como psiquiatra dentro de contexto hospitalar n\u00e3o \u00e9 incomum que sejamos acionados para avaliar a capacidade de um paciente de consentir com o tratamento proposto. Existem in\u00fameras ferramentas para conduzir uma avalia\u00e7\u00e3o da capacidade do paciente consentir com o tratamento, sendo uma delas o MacArthur Competence Assessment Tool for Treatment (MacCAT-T). Consiste em uma entrevista semiestruturada que considera as informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para a decis\u00e3o em quest\u00e3o. Nesse instrumento s\u00e3o avaliadas quais dimens\u00f5es? <\/p>","resposta":10879274,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entendimento, convic\u00e7\u00e3o sobre escolha, habilidade de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":10879272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendimento, convic\u00e7\u00e3o sobre escolha, habilidade de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entendimento, conhecimento t\u00e9cnico, comunica\u00e7\u00e3o de uma escolha.","id":10879273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendimento, conhecimento t\u00e9cnico, comunica\u00e7\u00e3o de uma escolha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entendimento, aprecia\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio e comunica\u00e7\u00e3o de uma escolha. ","id":10879274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendimento, aprecia\u00e7\u00e3o, racioc\u00ednio e comunica\u00e7\u00e3o de uma escolha. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entendimento, racioc\u00ednio e capacidade de convencimento. ","id":10879275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendimento, racioc\u00ednio e capacidade de convencimento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568905,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Pulm\u00e3o","id":26437,"slug":"residencia-em-transplante-de-pulmao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de transplante pulmonar, EXCETO:","provas":[{"id":100813,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Transplante de Pulm\u00e3o","id":26437,"slug":"residencia-em-transplante-de-pulmao"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-transplante-de-pulmao-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Transplante de Pulm\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:11:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2715260,"hashId":null,"enunciado":"<p>S\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de transplante pulmonar,<strong> EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":10877335,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DPOC, sarcoidose, fibrose c\u00edstica, hipertens\u00e3o arterial pulmonar idiop\u00e1tica.","id":10877333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DPOC, sarcoidose, fibrose c\u00edstica, hipertens\u00e3o arterial pulmonar idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bronquilite obliterante, defici\u00eancia de alfa-1 antitripisina, DPOC, fibrose c\u00edstica. ","id":10877334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bronquilite obliterante, defici\u00eancia de alfa-1 antitripisina, DPOC, fibrose c\u00edstica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bronquiectasia, hipertens\u00e3o pulmonar tromboemb\u00f3lica, sarcoidose, carcinoma espinocelular de pulmonar.","id":10877335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bronquiectasia, hipertens\u00e3o pulmonar tromboemb\u00f3lica, sarcoidose, carcinoma espinocelular de pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Eisenmenger, bronquilite obliterante, linfangioliomiomatose, fibrose pulmonar idiop\u00e1tica.","id":10877336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Eisenmenger, bronquilite obliterante, linfangioliomiomatose, fibrose pulmonar idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568805,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os procedimentos de Auditoria Interna, est\u00e1 a inspe\u00e7\u00e3o. Qual das alternativas abaixo melhor se relaciona com a inspe\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":96820,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:44:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2662386,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os procedimentos de Auditoria Interna, est\u00e1 a inspe\u00e7\u00e3o. Qual das alternativas abaixo melhor se relaciona com a inspe\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10645324,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos intang\u00edveis.","id":10645320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos intang\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos intang\u00edveis. ","id":10645321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos intang\u00edveis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":10645322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos tang\u00edveis.","id":10645323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos tang\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos tang\u00edveis. ","id":10645324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica\u00e7\u00e3o de registros, documentos e ativos tang\u00edveis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Procedimentos e Testes de Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Tipos de Procedimentos e Testes de Auditoria Interna","pai":427206,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427207,"slug":"auditoria-tipos-de-procedimentos-e-testes-de-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da Auditoria Interna, considere as assertivas: -I- O planejamento deve ser documentado e os programas de trabalho formalmente preparados, detalhando-se o que for necess\u00e1rio \u00e0 compreens\u00e3o dos procedimentos que ser\u00e3o aplicados, em termos de natureza, oportunidade, extens\u00e3o, equipe t\u00e9cnica e uso de especialistas.II- Os programas de trabalho devem ser estruturados de forma a servir como guia e meio de controle de execu\u00e7\u00e3o do trabalho, devendo ser revisados e atualizados sempre que as circunst\u00e2ncias o exigirem.-Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":96820,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:42:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2662376,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento da Auditoria Interna, considere as assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O planejamento deve ser documentado e os programas de trabalho formalmente preparados, detalhando-se o que for necess\u00e1rio \u00e0 compreens\u00e3o dos procedimentos que ser\u00e3o aplicados, em termos de natureza, oportunidade, extens\u00e3o, equipe t\u00e9cnica e uso de especialistas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Os programas de trabalho devem ser estruturados de forma a servir como guia e meio de controle de execu\u00e7\u00e3o do trabalho, devendo ser revisados e atualizados sempre que as circunst\u00e2ncias o exigirem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":10645279,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II \u00e9 verdadeira. ","id":10645275,"corpo":"<p>Apenas II \u00e9 verdadeira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I \u00e9 verdadeira. ","id":10645276,"corpo":"<p>Apenas I \u00e9 verdadeira. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o falsas. ","id":10645277,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":10645278,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":10645279,"corpo":"<p> I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Planejamento da Auditoria Interna","pai":427198,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427199,"slug":"auditoria-planejamento-da-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":96820,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:42:26","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2662366,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10645229,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fraude est\u00e1 para intencional, assim como Erro est\u00e1 para intencional. ","id":10645227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraude est\u00e1 para intencional, assim como Erro est\u00e1 para intencional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Fraude est\u00e1 para intencional, assim como Erro est\u00e1 para Fraude.","id":10645228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Fraude est\u00e1 para intencional, assim como Erro est\u00e1 para Fraude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fraude est\u00e1 para intencional, assim como Erro est\u00e1 para n\u00e3o intencional. ","id":10645229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraude est\u00e1 para intencional, assim como Erro est\u00e1 para n\u00e3o intencional. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fraude est\u00e1 para n\u00e3o intencional, assim como Erro est\u00e1 para n\u00e3o intencional.","id":10645230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraude est\u00e1 para n\u00e3o intencional, assim como Erro est\u00e1 para n\u00e3o intencional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Nenhuma das alternativas.","id":10645231,"corpo":"<p> Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fraude e Erro","oab":false,"nome":"Fraude e Erro","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4674,"slug":"auditoria-fraude-e-erro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A NBC TI 01 trata de normas cont\u00e1beis referentes a:","provas":[{"id":96820,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapo\u00e1","sigla":"","id":706,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapoa-sc-2022-fafipa-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Itapo\u00e1 - Auditor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:39:43","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2662339,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A NBC TI 01 trata de normas cont\u00e1beis referentes a:<\/p>","resposta":10645093,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edcia Cont\u00e1bil.","id":10645092,"corpo":"<p>Per\u00edcia Cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Auditoria Interna Cont\u00e1bil.","id":10645093,"corpo":"<p>Auditoria Interna Cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o.","id":10645094,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Controladoria.","id":10645095,"corpo":"<p>Controladoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":10645096,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na NBC TA 200, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis podem ser elaboradas em conformidade com uma estrutura de relat\u00f3rio financeiro. Durante uma fiscaliza\u00e7\u00e3o, um auditor percebeu que havia conflito entre a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel e as fontes em que a orienta\u00e7\u00e3o sobre sua aplica\u00e7\u00e3o poderia ser obtida. Nesse caso, nos termos da NBC TA 200 prevalece ","provas":[{"id":95114,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 19:59:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2655234,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na NBC TA 200, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis podem ser elaboradas em conformidade com uma estrutura de relat\u00f3rio financeiro. Durante uma fiscaliza\u00e7\u00e3o, um auditor percebeu que havia conflito entre a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel e as fontes em que a orienta\u00e7\u00e3o sobre sua aplica\u00e7\u00e3o poderia ser obtida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, nos termos da NBC TA 200 prevalece <\/p>","resposta":10612898,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00faltimo relat\u00f3rio financeiro elaborado antes da instaura\u00e7\u00e3o do conflito.","id":10612895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00faltimo relat\u00f3rio financeiro elaborado antes da instaura\u00e7\u00e3o do conflito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o contido no relat\u00f3rio financeiro, se o patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade auditada for maior que seu \u00edndice de endividamento. ","id":10612896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contido no relat\u00f3rio financeiro, se o patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade auditada for maior que seu \u00edndice de endividamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o hist\u00f3rico da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil.","id":10612897,"corpo":"<p>o hist\u00f3rico da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a fonte com a mais alta autoridade.","id":10612898,"corpo":"<p>a fonte com a mais alta autoridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil publicada.","id":10612899,"corpo":"<p>a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil publicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Auditoria Cont\u00e1bil","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4652,"slug":"auditoria-auditoria-contabil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os tipos de amostragem de auditoria. I. Usada quando se pretende tirar conclus\u00f5es sobre a popula\u00e7\u00e3o inteira, testando uma amostra dos itens selecionados a partir dela. Nessa amostragem, o risco deve ser reduzido a um n\u00edvel aceitavelmente baixo o que pode exigir aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas estat\u00edsticas. II. \u00c9 um procedimento seletivo realizado como um processo deliberado e sistem\u00e1tico, para identificar os fatores de varia\u00e7\u00e3o no objeto. O auditor pode selecionar a amostra com base nas caracter\u00edsticas de indiv\u00edduos, grupos, atividades, processos ou na entidade auditada como um todo. Os itens I e II s\u00e3o, correta e respectivamente, correspondentes aos tipos de amostragem","provas":[{"id":95114,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008,"slug":"analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:11:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2655278,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os tipos de amostragem de auditoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Usada quando se pretende tirar conclus\u00f5es sobre a popula\u00e7\u00e3o inteira, testando uma amostra dos itens selecionados a partir dela. Nessa amostragem, o risco deve ser reduzido a um n\u00edvel aceitavelmente baixo o que pode exigir aplica\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas estat\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um procedimento seletivo realizado como um processo deliberado e sistem\u00e1tico, para identificar os fatores de varia\u00e7\u00e3o no objeto. O auditor pode selecionar a amostra com base nas caracter\u00edsticas de indiv\u00edduos, grupos, atividades, processos ou na entidade auditada como um todo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens I e II s\u00e3o, correta e respectivamente, correspondentes aos tipos de amostragem<\/p>","resposta":10613116,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especializada e t\u00e9cnica. ","id":10613115,"corpo":"<p>especializada e t\u00e9cnica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quantitativa e qualitativa.","id":10613116,"corpo":"<p>quantitativa e qualitativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qualitativa e quantitativa.","id":10613117,"corpo":"<p>qualitativa e quantitativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" cooperativa e especializada. ","id":10613118,"corpo":"<p> cooperativa e especializada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cooperativa e qualitativa. ","id":10613119,"corpo":"<p>cooperativa e qualitativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sorologia anti-HIV e segundo a portaria no 29 do MS de 17\/12\/2013, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":100809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-patologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2715916,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sorologia anti-HIV e segundo a portaria no 29 do MS de 17\/12\/2013, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":10880124,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a triagem \u00e9 feita com teste Imunoblot. ","id":10880123,"corpo":"<p>a triagem \u00e9 feita com teste Imunoblot. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando a triagem por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico da 1\u00aa amostra tem resultado positivo, \u00e9 realizado o teste confirmat\u00f3rio Imunoblot; se o resultado do Imunoblot for positivo, \u00e9 liberado resultado provis\u00f3rio como positivo e solicitada a coleta da 2\u00aa amostra. O laudo definitivo \u00e9 liberado ap\u00f3s resultado positivo de triagem da 2\u00aa amostra por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico. ","id":10880124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a triagem por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico da 1\u00aa amostra tem resultado positivo, \u00e9 realizado o teste confirmat\u00f3rio Imunoblot; se o resultado do Imunoblot for positivo, \u00e9 liberado resultado provis\u00f3rio como positivo e solicitada a coleta da 2\u00aa amostra. O laudo definitivo \u00e9 liberado ap\u00f3s resultado positivo de triagem da 2\u00aa amostra por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quando a triagem por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico da 1\u00aa amostra tem resultado positivo, o laudo definitivo apenas \u00e9 liberado quando a triagem por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico da 2\u00aa amostra for positiva. ","id":10880125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a triagem por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico da 1\u00aa amostra tem resultado positivo, o laudo definitivo apenas \u00e9 liberado quando a triagem por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico da 2\u00aa amostra for positiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quando a triagem por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico da 1\u00aa amostra tem resultado negativo, o laudo definitivo apenas \u00e9 liberado ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise da 2\u00aa amostra. ","id":10880126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando a triagem por m\u00e9todo imunoenzim\u00e1tico da 1\u00aa amostra tem resultado negativo, o laudo definitivo apenas \u00e9 liberado ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise da 2\u00aa amostra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dLmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens superior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568912,"enunciado":"<p>LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/p><p><br><\/p><p>AA - ar ambiente<\/p><p>AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/p><p>BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/p><p>bpm - batimento por minuto<\/p><p>BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/p><p>Cr - creatinina<\/p><p>DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/p><p>FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/p><p>FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/p><p>Hb - hemoglobina<\/p><p>HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/p><p>Ht - hemat\u00f3crito<\/p><p>IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/p><p>ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/p><p>IC<sub>95%<\/sub> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/p><p>MV - murm\u00farios vesiculares<\/p><p>IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/p><p>mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/p><p>MMII - membros inferiores<\/p><p>P - pulso<\/p><p>PA - press\u00e3o arterial<\/p><p>PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/p><p>PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/p><p>PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/p><p>PS - Pronto-Socorro<\/p><p>RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/p><p>RN - Rec\u00e9m-nascido<\/p><p>Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/p><p>Sat O<sub>2<\/sub> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p><p>TEC - tempo de enchimento capilar<\/p><p>Temp. - temperatura axilar<\/p><p>TPO - tireoperoxidade<\/p><p>TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/p><p>U - ureia<\/p><p>UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/p><p>TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/p><p>UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/p><p>USG - Ultrassonografia<\/p><p>VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/p><p>VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/p><p><br><\/p><p>Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/p><p>2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/p><p>6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/p><p>2 a 6 anos = 12 - 14<\/p><p>6 a 12 anos = 12 a 15<\/p><p><br><\/p><p>L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/p><p>L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/p><p><br><\/p><p>ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p>Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/p><p>Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/p><p>C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/p><p>Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/p><p>Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/p><p>Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/p><p>Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tmulheres: 10-291 ng\/mL<\/p><p>Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/p><p>F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/p><p>Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/p><p>HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">  superior a 50 mg\/dL para homens<\/p><p>Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/p><p>Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/p><p>Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/p><p>Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/p><p>PSA &lt; 4 ng\/mL<\/p><p>S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/p><p>TSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/p><p>Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p>Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/p><p>Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/p><p>Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/p><p><br><\/p><p>RDW: 10 a 16%<\/p><p><br><\/p><p>Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9  mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/p><p>Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/p><p>Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/p><p>Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/p><p><br><\/p><p><strong>Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>pH = 7,35 a 7,45<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> = 80 a 100mmHg<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> = 35 a 45mmHg<\/p><p>Base Excess (BE) = -2 a 2<\/p><p>HCO<sub>3<\/sub> = 22 a 28 mEq\/L<\/p><p>SatO<sub>2<\/sub> &gt; 95%<\/p><p><br><\/p><p><strong>L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p>C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/p><p>Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/p><p>Proteina at\u00e9<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 69 anos apresenta-se acompanhado pela esposa que relata esquecimento e altera\u00e7\u00f5es no comportamento h\u00e1 cerca de dois anos. Alterna epis\u00f3dios de agressividade e depress\u00e3o. Ao exame cl\u00ednico, observam-se comprometimentos da aten\u00e7\u00e3o e da mem\u00f3ria e tremor de a\u00e7\u00e3o na m\u00e3o esquerda com hipertonia pl\u00e1stica no membro superior esquerdo (roda denteada). A tomografia computadorizada de cr\u00e2nio mostra atrofia corticossubcortical difusamente. A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial mostra: hipercolesterolemia (colesterol total 220 mg\/dL, HDL 60 mg\/dL, triglic\u00e9rides 205 mg\/dL), VDRL soro 1\/2, hemaglutina\u00e7\u00e3o passiva (T. pallidum) soro 1\/64. Foi colhido liquor que apresentava perfil quimiocitol\u00f3gico dentro da normalidade, VDRL negativo, hemaglutina\u00e7\u00e3o passiva (T. pallidum) 1\/32. Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":100809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-patologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2715929,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 69 anos apresenta-se acompanhado pela esposa que relata esquecimento e altera\u00e7\u00f5es no comportamento h\u00e1 cerca de dois anos. Alterna epis\u00f3dios de agressividade e depress\u00e3o. Ao exame cl\u00ednico, observam-se comprometimentos da aten\u00e7\u00e3o e da mem\u00f3ria e tremor de a\u00e7\u00e3o na m\u00e3o esquerda com hipertonia pl\u00e1stica no membro superior esquerdo (roda denteada). A tomografia computadorizada de cr\u00e2nio mostra atrofia corticossubcortical difusamente. A avalia\u00e7\u00e3o laboratorial mostra: hipercolesterolemia (colesterol total 220 mg\/dL, HDL 60 mg\/dL, triglic\u00e9rides 205 mg\/dL), VDRL soro 1\/2, hemaglutina\u00e7\u00e3o passiva (<em>T. pallidum<\/em>) soro 1\/64. Foi colhido liquor que apresentava perfil quimiocitol\u00f3gico dentro da normalidade, VDRL negativo, hemaglutina\u00e7\u00e3o passiva (<em>T. pallidum<\/em>) 1\/32. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao quadro, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10880181,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como a sensibilidade do VDRL no liquor \u00e9 baixa, \u00e9 poss\u00edvel fazer o diagn\u00f3stico de neuross\u00edfilis. ","id":10880178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a sensibilidade do VDRL no liquor \u00e9 baixa, \u00e9 poss\u00edvel fazer o diagn\u00f3stico de neuross\u00edfilis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O aumento dos n\u00edveis de colesterol e o exame de l\u00edquor sem altera\u00e7\u00f5es indicam dem\u00eancia senil. ","id":10880179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento dos n\u00edveis de colesterol e o exame de l\u00edquor sem altera\u00e7\u00f5es indicam dem\u00eancia senil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o dos percentuais de gamaglobulinorraquia n\u00e3o tem valor diagn\u00f3stico na neurolues. ","id":10880180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o dos percentuais de gamaglobulinorraquia n\u00e3o tem valor diagn\u00f3stico na neurolues. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O resultado da rea\u00e7\u00e3o de hemaglutina\u00e7\u00e3o no liquor indica passagem atrav\u00e9s da barreira hematoencef\u00e1lica. ","id":10880181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resultado da rea\u00e7\u00e3o de hemaglutina\u00e7\u00e3o no liquor indica passagem atrav\u00e9s da barreira hematoencef\u00e1lica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dLmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens superior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568912,"enunciado":"<p>LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/p><p><br><\/p><p>AA - ar ambiente<\/p><p>AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/p><p>BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/p><p>bpm - batimento por minuto<\/p><p>BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/p><p>Cr - creatinina<\/p><p>DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/p><p>FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/p><p>FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/p><p>Hb - hemoglobina<\/p><p>HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/p><p>Ht - hemat\u00f3crito<\/p><p>IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/p><p>ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/p><p>IC<sub>95%<\/sub> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/p><p>MV - murm\u00farios vesiculares<\/p><p>IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/p><p>mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/p><p>MMII - membros inferiores<\/p><p>P - pulso<\/p><p>PA - press\u00e3o arterial<\/p><p>PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/p><p>PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/p><p>PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/p><p>PS - Pronto-Socorro<\/p><p>RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/p><p>RN - Rec\u00e9m-nascido<\/p><p>Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/p><p>Sat O<sub>2<\/sub> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p><p>TEC - tempo de enchimento capilar<\/p><p>Temp. - temperatura axilar<\/p><p>TPO - tireoperoxidade<\/p><p>TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/p><p>U - ureia<\/p><p>UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/p><p>TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/p><p>UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/p><p>USG - Ultrassonografia<\/p><p>VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/p><p>VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/p><p><br><\/p><p>Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/p><p>2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/p><p>6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/p><p>2 a 6 anos = 12 - 14<\/p><p>6 a 12 anos = 12 a 15<\/p><p><br><\/p><p>L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/p><p>L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/p><p><br><\/p><p>ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p>Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/p><p>Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/p><p>C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/p><p>Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/p><p>Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/p><p>Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/p><p>Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tmulheres: 10-291 ng\/mL<\/p><p>Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/p><p>F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/p><p>Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/p><p>HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">  superior a 50 mg\/dL para homens<\/p><p>Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/p><p>Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/p><p>Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/p><p>Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/p><p>PSA &lt; 4 ng\/mL<\/p><p>S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/p><p>TSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/p><p>Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p>Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/p><p>Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/p><p>Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/p><p><br><\/p><p>RDW: 10 a 16%<\/p><p><br><\/p><p>Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9  mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/p><p>Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/p><p>Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/p><p>Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/p><p><br><\/p><p><strong>Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>pH = 7,35 a 7,45<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> = 80 a 100mmHg<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> = 35 a 45mmHg<\/p><p>Base Excess (BE) = -2 a 2<\/p><p>HCO<sub>3<\/sub> = 22 a 28 mEq\/L<\/p><p>SatO<sub>2<\/sub> &gt; 95%<\/p><p><br><\/p><p><strong>L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p>C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/p><p>Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/p><p>Proteina at\u00e9<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 75 anos, sexo masculino, hipertenso, \u00e9 internado por choque cardiog\u00eanico em unidade de terapia intensiva ap\u00f3s infarto agudo do mioc\u00e1rdio. Passou a apresentar febre ap\u00f3s 7 dias de interna\u00e7\u00e3o e quadro cl\u00ednico de emboliza\u00e7\u00e3o s\u00e9ptica detectado em fundo de olho. O m\u00e9dico ligou preocupado querendo saber mais detalhes do microrganismo e disse que estava tratando o paciente com piperacilina-tazobactam. Hemoculturas apresentaram o crescimento de cocos Gram positivos. Assinale a alternativa que corresponde, respectivamente, ao prov\u00e1vel agente da infec\u00e7\u00e3o, ao principal mecanismo de resist\u00eancia aos beta-lact\u00e2micos relacionados a tais agentes e \u00e0 conduta recomendada. ","provas":[{"id":100809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-patologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:56:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2715939,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 75 anos, sexo masculino, hipertenso, \u00e9 internado por choque cardiog\u00eanico em unidade de terapia intensiva ap\u00f3s infarto agudo do mioc\u00e1rdio. Passou a apresentar febre ap\u00f3s 7 dias de interna\u00e7\u00e3o e quadro cl\u00ednico de emboliza\u00e7\u00e3o s\u00e9ptica detectado em fundo de olho. O m\u00e9dico ligou preocupado querendo saber mais detalhes do microrganismo e disse que estava tratando o paciente com piperacilina-tazobactam. Hemoculturas apresentaram o crescimento de cocos Gram positivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde, respectivamente, ao prov\u00e1vel agente da infec\u00e7\u00e3o, ao principal mecanismo de resist\u00eancia aos beta-lact\u00e2micos relacionados a tais agentes e \u00e0 conduta recomendada. <\/p>","resposta":10880220,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus; resist\u00eancia aos beta-lact\u00e2micos por produ\u00e7\u00e3o\/altera\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas ligadoras de penicilina (PBPs) codificada pelo gene mecA; o tratamento est\u00e1 inadequado, sendo necess\u00e1ria a mudan\u00e7a para a classe de antibi\u00f3ticos para glicopept\u00eddeos, por exemplo. ","id":10880220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphylococcus aureus<\/em>; resist\u00eancia aos beta-lact\u00e2micos por produ\u00e7\u00e3o\/altera\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas ligadoras de penicilina (PBPs) codificada pelo gene mecA; o tratamento est\u00e1 inadequado, sendo necess\u00e1ria a mudan\u00e7a para a classe de antibi\u00f3ticos para glicopept\u00eddeos, por exemplo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus; resist\u00eancia aos beta-lact\u00e2micos por produ\u00e7\u00e3o\/altera\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas ligadoras de penicilina (PBPs) codificada pelo gene mecA; o tratamento est\u00e1 adequado e n\u00e3o precisa de ajustes. ","id":10880221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphylococcus aureus<\/em>; resist\u00eancia aos beta-lact\u00e2micos por produ\u00e7\u00e3o\/altera\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas ligadoras de penicilina (PBPs) codificada pelo gene mecA; o tratamento est\u00e1 adequado e n\u00e3o precisa de ajustes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus coagulase negativo; resist\u00eancia aos betalact\u00e2micos por produ\u00e7\u00e3o beta-lactamases; o tratamento est\u00e1 inadequado, sendo necess\u00e1ria a mudan\u00e7a para a classe de antibi\u00f3ticos para glicopept\u00eddeos, por exemplo. ","id":10880222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphylococcus coagulase<\/em> negativo; resist\u00eancia aos betalact\u00e2micos por produ\u00e7\u00e3o beta-lactamases; o tratamento est\u00e1 inadequado, sendo necess\u00e1ria a mudan\u00e7a para a classe de antibi\u00f3ticos para glicopept\u00eddeos, por exemplo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus; resist\u00eancia aos beta-lact\u00e2micos por produ\u00e7\u00e3o beta-lactamases; o tratamento est\u00e1 adequado, pois est\u00e1 em uso de beta-lact\u00e2mico associado a um inibidor de beta-lactamase. ","id":10880223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphylococcus aureus;<\/em> resist\u00eancia aos beta-lact\u00e2micos por produ\u00e7\u00e3o beta-lactamases; o tratamento est\u00e1 adequado, pois est\u00e1 em uso de beta-lact\u00e2mico associado a um inibidor de beta-lactamase. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dLmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens superior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568912,"enunciado":"<p>LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/p><p><br><\/p><p>AA - ar ambiente<\/p><p>AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/p><p>BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/p><p>bpm - batimento por minuto<\/p><p>BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/p><p>Cr - creatinina<\/p><p>DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/p><p>FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/p><p>FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/p><p>Hb - hemoglobina<\/p><p>HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/p><p>Ht - hemat\u00f3crito<\/p><p>IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/p><p>ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/p><p>IC<sub>95%<\/sub> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/p><p>MV - murm\u00farios vesiculares<\/p><p>IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/p><p>mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/p><p>MMII - membros inferiores<\/p><p>P - pulso<\/p><p>PA - press\u00e3o arterial<\/p><p>PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/p><p>PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/p><p>PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/p><p>PS - Pronto-Socorro<\/p><p>RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/p><p>RN - Rec\u00e9m-nascido<\/p><p>Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/p><p>Sat O<sub>2<\/sub> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p><p>TEC - tempo de enchimento capilar<\/p><p>Temp. - temperatura axilar<\/p><p>TPO - tireoperoxidade<\/p><p>TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/p><p>U - ureia<\/p><p>UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/p><p>TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/p><p>UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/p><p>USG - Ultrassonografia<\/p><p>VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/p><p>VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/p><p><br><\/p><p>Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/p><p>2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/p><p>6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/p><p>2 a 6 anos = 12 - 14<\/p><p>6 a 12 anos = 12 a 15<\/p><p><br><\/p><p>L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/p><p>L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/p><p><br><\/p><p>ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p>Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/p><p>Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/p><p>C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/p><p>Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/p><p>Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/p><p>Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/p><p>Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tmulheres: 10-291 ng\/mL<\/p><p>Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/p><p>F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/p><p>Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/p><p>HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">  superior a 50 mg\/dL para homens<\/p><p>Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/p><p>Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/p><p>Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/p><p>Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/p><p>PSA &lt; 4 ng\/mL<\/p><p>S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/p><p>TSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/p><p>Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p>Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/p><p>Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/p><p>Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/p><p><br><\/p><p>RDW: 10 a 16%<\/p><p><br><\/p><p>Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9  mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/p><p>Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/p><p>Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/p><p>Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/p><p><br><\/p><p><strong>Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>pH = 7,35 a 7,45<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> = 80 a 100mmHg<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> = 35 a 45mmHg<\/p><p>Base Excess (BE) = -2 a 2<\/p><p>HCO<sub>3<\/sub> = 22 a 28 mEq\/L<\/p><p>SatO<sub>2<\/sub> &gt; 95%<\/p><p><br><\/p><p><strong>L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p>C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/p><p>Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/p><p>Proteina at\u00e9<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem apresentada.C\u00e9lula an\u00f4malaAssinale a alternativa que corresponde ao perfil imunofenot\u00edpico t\u00edpico das c\u00e9lulas de uma leucemia aguda cujas c\u00e9lulas an\u00f4malas apresentam o aspecto citomorfol\u00f3gico acima apresentado. (Considerar + : positivo, - : negativo)","provas":[{"id":100809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-patologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:54:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2715878,"hashId":null,"enunciado":"<p>Observe a imagem apresentada.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100809\/questao\/2715878-20230206103158000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">C\u00e9lula an\u00f4mala<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao perfil imunofenot\u00edpico t\u00edpico das c\u00e9lulas de uma leucemia aguda cujas c\u00e9lulas an\u00f4malas apresentam o aspecto citomorfol\u00f3gico acima apresentado. (Considerar + : positivo, - : negativo)<\/p>","resposta":10879955,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CD19-, CD3-, Mieloperoxidase+, CD13+, CD33+, CD15-, CD117+, HLA-DR-, CD34+.","id":10879952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CD19-, CD3-, Mieloperoxidase+, CD13+, CD33+, CD15-, CD117+, HLA-DR-, CD34+.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"CD19-, CD3-, Mieloperoxidase+, CD13+, CD33+, CD15+, CD117+, HLA-DR-, CD34-.","id":10879953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CD19-, CD3-, Mieloperoxidase+, CD13+, CD33+, CD15+, CD117+, HLA-DR-, CD34-.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CD19+, CD3-, Mieloperoxidase+, CD13+, CD33+, CD15-, CD117+, HLA-DR+, CD34+.","id":10879954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CD19+, CD3-, Mieloperoxidase+, CD13+, CD33+, CD15-, CD117+, HLA-DR+, CD34+.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CD19-, CD3-, Mieloperoxidase+, CD13+, CD33+, CD15-, CD117+, HLA-DR-, CD34-.","id":10879955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CD19-, CD3-, Mieloperoxidase+, CD13+, CD33+, CD15-, CD117+, HLA-DR-, CD34-.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dLmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens superior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568912,"enunciado":"<p>LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/p><p><br><\/p><p>AA - ar ambiente<\/p><p>AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/p><p>BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/p><p>bpm - batimento por minuto<\/p><p>BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/p><p>Cr - creatinina<\/p><p>DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/p><p>FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/p><p>FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/p><p>Hb - hemoglobina<\/p><p>HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/p><p>Ht - hemat\u00f3crito<\/p><p>IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/p><p>ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/p><p>IC<sub>95%<\/sub> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/p><p>MV - murm\u00farios vesiculares<\/p><p>IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/p><p>mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/p><p>MMII - membros inferiores<\/p><p>P - pulso<\/p><p>PA - press\u00e3o arterial<\/p><p>PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/p><p>PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/p><p>PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/p><p>PS - Pronto-Socorro<\/p><p>RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/p><p>RN - Rec\u00e9m-nascido<\/p><p>Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/p><p>Sat O<sub>2<\/sub> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p><p>TEC - tempo de enchimento capilar<\/p><p>Temp. - temperatura axilar<\/p><p>TPO - tireoperoxidade<\/p><p>TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/p><p>U - ureia<\/p><p>UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/p><p>TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/p><p>UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/p><p>USG - Ultrassonografia<\/p><p>VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/p><p>VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/p><p><br><\/p><p>Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/p><p>2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/p><p>6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/p><p>2 a 6 anos = 12 - 14<\/p><p>6 a 12 anos = 12 a 15<\/p><p><br><\/p><p>L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/p><p>L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/p><p><br><\/p><p>ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p>Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/p><p>Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/p><p>C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/p><p>Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/p><p>Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/p><p>Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/p><p>Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tmulheres: 10-291 ng\/mL<\/p><p>Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/p><p>F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/p><p>Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/p><p>HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">  superior a 50 mg\/dL para homens<\/p><p>Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/p><p>Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/p><p>Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/p><p>Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/p><p>PSA &lt; 4 ng\/mL<\/p><p>S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/p><p>TSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/p><p>Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p>Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/p><p>Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/p><p>Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/p><p><br><\/p><p>RDW: 10 a 16%<\/p><p><br><\/p><p>Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9  mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/p><p>Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/p><p>Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/p><p>Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/p><p><br><\/p><p><strong>Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>pH = 7,35 a 7,45<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> = 80 a 100mmHg<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> = 35 a 45mmHg<\/p><p>Base Excess (BE) = -2 a 2<\/p><p>HCO<sub>3<\/sub> = 22 a 28 mEq\/L<\/p><p>SatO<sub>2<\/sub> &gt; 95%<\/p><p><br><\/p><p><strong>L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p>C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/p><p>Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/p><p>Proteina at\u00e9<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/2715878","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Candidemia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o frequente em unidades de terapia intensiva e que possui alta morbimortalidade. Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s boas pr\u00e1ticas de tratamento.","provas":[{"id":100808,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-tropical-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Tropical - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:56:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2715464,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Candidemia \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o frequente em unidades de terapia intensiva e que possui alta morbimortalidade. Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s boas pr\u00e1ticas de tratamento.<\/p>","resposta":10878154,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fundo de olho deve ser realizado cerca de 5 a 7 dias ap\u00f3s a hemocultura positiva quando o paciente referir perda da acuidade visual.","id":10878152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo de olho deve ser realizado cerca de 5 a 7 dias ap\u00f3s a hemocultura positiva quando o paciente referir perda da acuidade visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ecocardiograma deve ser realizado em todos os pacientes com candidemia, pois esta complica\u00e7\u00e3o infecciosa acomete cerca de 20 % dos pacientes.","id":10878153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ecocardiograma deve ser realizado em todos os pacientes com candidemia, pois esta complica\u00e7\u00e3o infecciosa acomete cerca de 20 % dos pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equinocandina \u00e9 o medicamento de escolha para o tratamento inicial das candidemias, pois diminui a mortalidade, independente da esp\u00e9cie isolada.","id":10878154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Equinocandina \u00e9 o medicamento de escolha para o tratamento inicial das candidemias, pois diminui a mortalidade, independente da esp\u00e9cie isolada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descalonamento para fluconazol deve ser realizado se a esp\u00e9cie possuir sensibilidade in vitro no 14\u00ba dia ap\u00f3s a hemocultura de controle negativa.","id":10878155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descalonamento para fluconazol deve ser realizado se a esp\u00e9cie possuir sensibilidade in vitro no 14\u00ba dia ap\u00f3s a hemocultura de controle negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 78 anos de idade, internado na Unidade de Terapia Intensiva com DPOC exacerbado, necessitando de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e de cateter venoso central. No 5\u00ba dia de ventila\u00e7\u00e3o, teve piora radiol\u00f3gica, febre de 38 \u00b0C e leucocitose de 15.800 c\u00e9lulas\/mm3. A cultura da secre\u00e7\u00e3o traqueal e do sangue mostrou crescimento de cocobacilo Gram negativo n\u00e3o fermentador oxidase negativa. Assinale a alternativa que contenha o agente etiol\u00f3gico, a classifica\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o e tratamento adequado.","provas":[{"id":100808,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-tropical-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Tropical - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:56:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2715463,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 78 anos de idade, internado na Unidade de Terapia Intensiva com DPOC exacerbado, necessitando de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e de cateter venoso central. No 5\u00ba dia de ventila\u00e7\u00e3o, teve piora radiol\u00f3gica, febre de 38 \u00b0C e leucocitose de 15.800 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup>. A cultura da secre\u00e7\u00e3o traqueal e do sangue mostrou crescimento de cocobacilo Gram negativo n\u00e3o fermentador oxidase negativa. Assinale a alternativa que contenha o agente etiol\u00f3gico, a classifica\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o e tratamento adequado.<\/p>","resposta":10878149,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa, pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea prim\u00e1ria, ceftazidima.","id":10878148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Pseudomonas aeruginosa<\/em>, pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea prim\u00e1ria, ceftazidima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Acinetobacter calcoaceticus-baumannii, pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea secund\u00e1ria, polimixina B.","id":10878149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Acinetobacter calcoaceticus-baumannii<\/em>, pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea secund\u00e1ria, polimixina B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Burkolderia cepacia, infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea relacionada a cateter venoso central, sulfametoxazol-trimetoprim.","id":10878150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Burkolderia cepacia<\/em>, infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea relacionada a cateter venoso central, sulfametoxazol-trimetoprim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Stenotrophomonas maltophilia, pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea secund\u00e1ria, levofloxacina.","id":10878151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Stenotrophomonas maltophilia<\/em>, pneumonia associada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica e infec\u00e7\u00e3o da corrente sangu\u00ednea secund\u00e1ria, levofloxacina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linfangite e a linfadenite s\u00e3o disfun\u00e7\u00f5es do sistema linf\u00e1tico e podem ocorrer tanto pela presen\u00e7a de vermes que produzem a\u00e7\u00e3o irritativa sobre os vasos como pela produ\u00e7\u00e3o de substancias t\u00f3xicas resultantes da morte e da desintegra\u00e7\u00e3o dos vermes. Qual o helminto que pode causar estas perturba\u00e7\u00f5es no organismo humano? ","provas":[{"id":100809,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica","id":26432,"slug":"residencia-em-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-patologia-clinica-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Patologia Cl\u00ednica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:56:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2715945,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linfangite e a linfadenite s\u00e3o disfun\u00e7\u00f5es do sistema linf\u00e1tico e podem ocorrer tanto pela presen\u00e7a de vermes que produzem a\u00e7\u00e3o irritativa sobre os vasos como pela produ\u00e7\u00e3o de substancias t\u00f3xicas resultantes da morte e da desintegra\u00e7\u00e3o dos vermes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Qual o helminto que pode causar estas perturba\u00e7\u00f5es no organismo humano? <\/p>","resposta":10880248,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Strongyloides stercoralis. ","id":10880245,"corpo":"<p><em>Strongyloides stercoralis. <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ascaris lumbricoides. ","id":10880246,"corpo":"<p><em>Ascaris lumbricoides. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trichostrongylus.","id":10880247,"corpo":"<p><em>Trichostrongylus.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Wuchereria bancroffi.","id":10880248,"corpo":"<p><em>Wuchereria bancroffi.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dLmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens superior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568912,"enunciado":"<p>LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/p><p><br><\/p><p>AA - ar ambiente<\/p><p>AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/p><p>BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/p><p>bpm - batimento por minuto<\/p><p>BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/p><p>Cr - creatinina<\/p><p>DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/p><p>FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/p><p>FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/p><p>Hb - hemoglobina<\/p><p>HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/p><p>Ht - hemat\u00f3crito<\/p><p>IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/p><p>ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/p><p>IC<sub>95%<\/sub> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/p><p>MV - murm\u00farios vesiculares<\/p><p>IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/p><p>mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/p><p>MMII - membros inferiores<\/p><p>P - pulso<\/p><p>PA - press\u00e3o arterial<\/p><p>PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/p><p>PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/p><p>PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/p><p>PS - Pronto-Socorro<\/p><p>RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/p><p>RN - Rec\u00e9m-nascido<\/p><p>Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/p><p>Sat O<sub>2<\/sub> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/p><p>TEC - tempo de enchimento capilar<\/p><p>Temp. - temperatura axilar<\/p><p>TPO - tireoperoxidade<\/p><p>TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/p><p>U - ureia<\/p><p>UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/p><p>TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/p><p>UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/p><p>USG - Ultrassonografia<\/p><p>VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/p><p>VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p><br><\/p><p>VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/p><p><br><\/p><p>Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/p><p>2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/p><p>6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/p><p>2 a 6 anos = 12 - 14<\/p><p>6 a 12 anos = 12 a 15<\/p><p><br><\/p><p>L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/p><p>L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/p><p><br><\/p><p>ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p>Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/p><p>Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/p><p>Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/p><p>C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/p><p>Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/p><p>Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/p><p>Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/p><p>Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tmulheres: 10-291 ng\/mL<\/p><p>Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/p><p>F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/p><p>Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/p><p>HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">  superior a 50 mg\/dL para homens<\/p><p>Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/p><p>Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/p><p>Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/p><p>Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/p><p>PSA &lt; 4 ng\/mL<\/p><p>S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/p><p>TSH\t= 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/p><p>Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/p><p><br><\/p><p><strong>Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p>Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/p><p>Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/p><p>Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/p><p><br><\/p><p>RDW: 10 a 16%<\/p><p><br><\/p><p>Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9  mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<sup>3<\/sup><\/p><p>Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/p><p>Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/p><p>Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/p><p>Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/p><p><br><\/p><p><strong>Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>pH = 7,35 a 7,45<\/p><p>pO<sub>2<\/sub> = 80 a 100mmHg<\/p><p>pCO<sub>2<\/sub> = 35 a 45mmHg<\/p><p>Base Excess (BE) = -2 a 2<\/p><p>HCO<sub>3<\/sub> = 22 a 28 mEq\/L<\/p><p>SatO<sub>2<\/sub> &gt; 95%<\/p><p><br><\/p><p><strong>L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p>C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/p><p>Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/p><p>Proteina at\u00e9<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de tuberculose droga-resistente, podemos afirmar:","provas":[{"id":100808,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-tropical-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Tropical - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2715520,"hashId":null,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento de tuberculose droga-resistente, podemos afirmar:<\/p>","resposta":10878390,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nacional preconiza o uso de Amicacina por 06 meses como parte do esquema terap\u00eautico.","id":10878389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade nacional preconiza o uso de Amicacina por 06 meses como parte do esquema terap\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Linezolida deve ser utilizada na dose de 600 mg\/dia, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 neurite \u00f3ptica.","id":10878390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Linezolida deve ser utilizada na dose de 600 mg\/dia, com especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0 neurite \u00f3ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A bedaquilina e a delamanide foram incorporadas, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e est\u00e3o dispon\u00edveis para o tratamento de tuberculose multi-droga resistente.","id":10878391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bedaquilina e a delamanide foram incorporadas, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e est\u00e3o dispon\u00edveis para o tratamento de tuberculose multi-droga resistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A bedaquilina deve ser usada de forma mais intensiva nos primeiros 2 meses de tratamento, passando a ser usada 3 vezes por semana at\u00e9 completar 12 meses de tratamento.","id":10878392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bedaquilina deve ser usada de forma mais intensiva nos primeiros 2 meses de tratamento, passando a ser usada 3 vezes por semana at\u00e9 completar 12 meses de tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia dupla para tratamento de pacientes vivendo com HIV\/AIDS \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":100808,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-tropical-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Tropical - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:59:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2715522,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia dupla para tratamento de pacientes vivendo com HIV\/AIDS \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":10878400,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de Darunavir 800mg\/ritonavir 100 mg + Dolutegravir 50 mg pode ser utilizada como esquema inicial alternativo para pacientes com intoler\u00e2ncia gastrointestinal.","id":10878397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de Darunavir 800mg\/ritonavir 100 mg + Dolutegravir 50 mg pode ser utilizada como esquema inicial alternativo para pacientes com intoler\u00e2ncia gastrointestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de Lamivudina 300 mg + Dolutegravir 50 mg pode ser utilizada a partir do 3\u00ba m\u00eas do in\u00edcio de tratamento com Tenofovir + Lamivudina + Dolutegravir desde que tenha havido pelo menos um exame de carga viral com resultado indetect\u00e1vel.","id":10878398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de Lamivudina 300 mg + Dolutegravir 50 mg pode ser utilizada a partir do 3\u00ba m\u00eas do in\u00edcio de tratamento com Tenofovir + Lamivudina + Dolutegravir desde que tenha havido pelo menos um exame de carga viral com resultado indetect\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pacientes com insufici\u00eancia renal e clearance &lt;30 mL\/min podem iniciar tratamento com Darunavir 600 mg 12\/12 horas + ritonavir 100mg de 12\/12 horas + Dolutegravir 50 mg\/dia com genotipagem multissens\u00edvel.","id":10878399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com insufici\u00eancia renal e <em>clearance<\/em> &lt;30 mL\/min podem iniciar tratamento com Darunavir 600 mg 12\/12 horas + ritonavir 100mg de 12\/12 horas + Dolutegravir 50 mg\/dia com genotipagem multissens\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A combina\u00e7\u00e3o de Lamivudina 300 mg +Dolutegravir 50 mg pode ser utilizada mesmo em pacientes experimentados com inibidores de protease e inibidores de transcriptase reversa n\u00e3o-an\u00e1lagos de nucleos\u00eddeo, sem falha pr\u00e9via.","id":10878400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A combina\u00e7\u00e3o de Lamivudina 300 mg +Dolutegravir 50 mg pode ser utilizada mesmo em pacientes experimentados com inibidores de protease e inibidores de transcriptase reversa n\u00e3o-an\u00e1lagos de nucleos\u00eddeo, sem falha pr\u00e9via.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 20","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 o profissional de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar de um hospital de 200 leitos que possui 50 leitos de unidade de terapia intensiva adulto geral. No m\u00eas de janeiro de 2022, a UTI A de 20 leitos teve densidade de incid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea (DI ICS) de 22,4 ICS\/1.000 cateteres-dia. Sobre esse caso, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":100808,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Tropical","id":26431,"slug":"residencia-em-medicina-tropical"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-tropical-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Tropical - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 20:56:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2715466,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 o profissional de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar de um hospital de 200 leitos que possui 50 leitos de unidade de terapia intensiva adulto geral. No m\u00eas de janeiro de 2022, a UTI A de 20 leitos teve densidade de incid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o de corrente sangu\u00ednea (DI ICS) de 22,4 ICS\/1.000 cateteres-dia. Sobre esse caso, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10878162,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A densidade de incid\u00eancia \u00e9 uma medida do n\u00famero de casos presentes (novos e antigos) por unidade de pessoa-tempo (dias ou meses ou anos).","id":10878161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A densidade de incid\u00eancia \u00e9 uma medida do n\u00famero de casos presentes (novos e antigos) por unidade de pessoa-tempo (dias ou meses ou anos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 dificuldade de se determinar o envolvimento do cateter central na ocorr\u00eancia da ICS. Com finalidade pr\u00e1tica, as ICS ser\u00e3o associadas ao cateter, se este estiver presente ao diagn\u00f3stico por um per\u00edodo maior que dois dias de calend\u00e1rio.","id":10878162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 dificuldade de se determinar o envolvimento do cateter central na ocorr\u00eancia da ICS. Com finalidade pr\u00e1tica, as ICS ser\u00e3o associadas ao cateter, se este estiver presente ao diagn\u00f3stico por um per\u00edodo maior que dois dias de calend\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Essa taxa \u00e9 uma medida de frequ\u00eancia que descreve a ocorr\u00eancia de eventos em uma popula\u00e7\u00e3o em risco, por\u00e9m o correto seria calcular a taxa em porcentagem.","id":10878163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa taxa \u00e9 uma medida de frequ\u00eancia que descreve a ocorr\u00eancia de eventos em uma popula\u00e7\u00e3o em risco, por\u00e9m o correto seria calcular a taxa em porcentagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A DI ICS de 22,4 pode ser um aumento inesperado de infec\u00e7\u00e3o. Para saber tratar-se de um surto, \u00e9 preciso verificar se a taxa \u00e9 duas vezes maior que a m\u00e9dia m\u00f3vel esperada para o per\u00edodo.","id":10878164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A DI ICS de 22,4 pode ser um aumento inesperado de infec\u00e7\u00e3o. Para saber tratar-se de um surto, \u00e9 preciso verificar se a taxa \u00e9 duas vezes maior que a m\u00e9dia m\u00f3vel esperada para o per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568847,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino de 1 ano, com infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio (ITU) h\u00e1 2 meses, realiza cintilografia renal est\u00e1tica com 99mTc-DMSA. No estudo foi identificada \u00e1rea focal de hipocapta\u00e7\u00e3o no polo superior do rim direito. Assinale a alternativa correta quanto ao achado.","provas":[{"id":100807,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Nuclear - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":2715373,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino de 1 ano, com infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio (ITU) h\u00e1 2 meses, realiza cintilografia renal est\u00e1tica com 99mTc-DMSA. No estudo foi identificada \u00e1rea focal de hipocapta\u00e7\u00e3o no polo superior do rim direito. Assinale a alternativa correta quanto ao achado.<\/p>","resposta":10877770,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser confirmado em estudo posterior para diferenciar altera\u00e7\u00e3o revers\u00edvel de uma sequela.","id":10877770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser confirmado em estudo posterior para diferenciar altera\u00e7\u00e3o revers\u00edvel de uma sequela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Representa pielonefrite cr\u00f4nica, sendo uma sequela da ITU recente ou de epis\u00f3dios pregressos.","id":10877771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa pielonefrite cr\u00f4nica, sendo uma sequela da ITU recente ou de epis\u00f3dios pregressos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o corresponde \u00e0 pielonefrite aguda, a qual \u00e9 caracterizada pelo envolvimento difuso do rim.","id":10877772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o corresponde \u00e0 pielonefrite aguda, a qual \u00e9 caracterizada pelo envolvimento difuso do rim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser melhor investigado com um SPECT\/CT.","id":10877773,"corpo":"<p>Deve ser melhor investigado com um SPECT\/CT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568811,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Nuclear","oab":false,"nome":"Medicina Nuclear","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399487,"slug":"medicina-medicina-nuclear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma causa de falso negativo na avalia\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo pulmonar pela PET\/CT com FDG.","provas":[{"id":100807,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Nuclear","id":26430,"slug":"residencia-em-medicina-nuclear"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Nuclear - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":336,"descricao":"Medicina - Nuclear"}],"id":2715317,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde a uma causa de falso negativo na avalia\u00e7\u00e3o de n\u00f3dulo pulmonar pela PET\/CT com FDG.<\/p>","resposta":10877533,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atelectasia redonda.","id":10877531,"corpo":"<p>Atelectasia redonda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Adenocarcinoma in situ sem componente invasivo.","id":10877532,"corpo":"<p>Adenocarcinoma <em>in situ<\/em> sem componente invasivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tuberculose em atividade.","id":10877533,"corpo":"<p>Tuberculose em atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos inferiores a 0,8 cm de di\u00e2metro.","id":10877534,"corpo":"<p>N\u00f3dulos inferiores a 0,8 cm de di\u00e2metro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama)\tConc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568811,"enunciado":"<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 9px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 9px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><br><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Nuclear","oab":false,"nome":"Medicina Nuclear","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":399487,"slug":"medicina-medicina-nuclear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 28 anos sem comorbidades pr\u00e9vias, primigesta, com 32 semanas de idade gestacional, em acompanhamento perinatal sem complica\u00e7\u00f5es, busca m\u00e9dico do sono por dificuldade crescente de iniciar o sono nas \u00faltimas semanas. Costuma se deitar para dormir por volta de 22:00h, mas acredita s\u00f3 adormecer a partir das 03:00h. Tem muita dificuldade de explicar sua queixa, nega dores, mas informa \"sensa\u00e7\u00e3o ruim\" em que fica se movimentando de um lado para outro, sem posi\u00e7\u00e3o, movimentando sobretudo os membros inferiores na tentativa de al\u00edvio de seu desconforto. Acaba levantando da cama e andando pela casa, pois percebe que isso ajuda a aliviar o desconforto que sente nos membros inferiores. a doen\u00e7a Quando consegue adormecer, o faz sem despertares at\u00e9 as 7:00h. Sente-se muito sonolenta ao longo da manh\u00e3, com tend\u00eancia a cochilos em situa\u00e7\u00f5es mon\u00f3tonas. Sempre que poss\u00edvel, deita-se para cochilos de curta dura\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o almo\u00e7o e nega sintomas similares aos que ocorrem durante a noite. Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do caso cl\u00ednico descrito acima, qual seria a melhor conduta inicial para a paciente?","provas":[{"id":100806,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-do-sono-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina do Sono - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:04:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715407,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 28 anos sem comorbidades pr\u00e9vias, primigesta, com 32 semanas de idade gestacional, em acompanhamento perinatal sem complica\u00e7\u00f5es, busca m\u00e9dico do sono por dificuldade crescente de iniciar o sono nas \u00faltimas semanas. Costuma se deitar para dormir por volta de 22:00h, mas acredita s\u00f3 adormecer a partir das 03:00h. Tem muita dificuldade de explicar sua queixa, nega dores, mas informa \"sensa\u00e7\u00e3o ruim\" em que fica se movimentando de um lado para outro, sem posi\u00e7\u00e3o, movimentando sobretudo os membros inferiores na tentativa de al\u00edvio de seu desconforto. Acaba levantando da cama e andando pela casa, pois percebe que isso ajuda a aliviar o desconforto que sente nos membros inferiores. a doen\u00e7a Quando consegue adormecer, o faz sem despertares at\u00e9 as 7:00h. Sente-se muito sonolenta ao longo da manh\u00e3, com tend\u00eancia a cochilos em situa\u00e7\u00f5es mon\u00f3tonas. Sempre que poss\u00edvel, deita-se para cochilos de curta dura\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o almo\u00e7o e nega sintomas similares aos que ocorrem durante a noite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do caso cl\u00ednico descrito acima, qual seria a melhor conduta inicial para a paciente?<\/p>","resposta":10877909,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar actigrafia de 7-14 dias para investigar possibilidade de transtorno do ciclo circadiano.","id":10877907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar actigrafia de 7-14 dias para investigar possibilidade de transtorno do ciclo circadiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"solicitar exame de polissonografia noturna para verificar possibilidade de apneia obstrutiva do sono.","id":10877908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar exame de polissonografia noturna para verificar possibilidade de apneia obstrutiva do sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar exames laboratoriais gerais, dentre eles, hemograma, perfil de ferro, fun\u00e7\u00e3o renal, eletr\u00f3litos e revis\u00e3o de suplementos\/medicamentos em uso.","id":10877909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar exames laboratoriais gerais, dentre eles, hemograma, perfil de ferro, fun\u00e7\u00e3o renal, eletr\u00f3litos e revis\u00e3o de suplementos\/medicamentos em uso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encaminhar para realiza\u00e7\u00e3o de terapia cognitivo comportamental para ins\u00f4nia.","id":10877910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhar para realiza\u00e7\u00e3o de terapia cognitivo comportamental para ins\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a parassonia relacionada a doen\u00e7a neurodegenerativa? ","provas":[{"id":100806,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-do-sono-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina do Sono - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:04:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715398,"hashId":null,"enunciado":"<p>Qual a parassonia relacionada  a doen\u00e7a neurodegenerativa? <\/p>","resposta":10877873,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sonambulismo.","id":10877870,"corpo":"<p>sonambulismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bruxismo.","id":10877871,"corpo":"<p>bruxismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"despertar confusional.","id":10877872,"corpo":"<p>despertar confusional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transtorno comportamental do sono REM.","id":10877873,"corpo":"<p>transtorno comportamental do sono REM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos transtornos do sono n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de polissonografia dentre os seus crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos?","provas":[{"id":100806,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-do-sono-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina do Sono - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:04:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2715399,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos transtornos do sono n\u00e3o tem indica\u00e7\u00e3o de polissonografia dentre os seus crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos?<\/p>","resposta":10877874,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sonambulismo.","id":10877874,"corpo":"<p>sonambulismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apneia obstrutiva do sono.","id":10877875,"corpo":"<p>apneia obstrutiva do sono.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"narcolepsia.","id":10877876,"corpo":"<p>narcolepsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transtorno comportamental do sono REM.","id":10877877,"corpo":"<p>transtorno comportamental do sono REM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica fisiol\u00f3gica do sono no adolescente:","provas":[{"id":100806,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina do Sono","id":26429,"slug":"residencia-em-medicina-do-sono"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-medicina-do-sono-5","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina do Sono - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:03:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715386,"hashId":null,"enunciado":"<p>\u00c9 caracter\u00edstica fisiol\u00f3gica do sono no adolescente:<\/p>","resposta":10877824,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dormir cedo e acordar cedo.","id":10877822,"corpo":"<p>dormir cedo e acordar cedo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dormir tarde e acordar cedo.","id":10877823,"corpo":"<p>dormir tarde e acordar cedo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dormir tarde e acordar tarde.","id":10877824,"corpo":"<p>dormir tarde e acordar tarde.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sonecas \u00e0 tarde, a despeito do hor\u00e1rio de dormir.","id":10877825,"corpo":"<p>sonecas \u00e0 tarde, a despeito do hor\u00e1rio de dormir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Pneumologia","id":14936,"slug":"medico-residente-especialidade-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o mais comum de disfun\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica de enxerto?","provas":[{"id":100736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Pneumologia","id":14936,"slug":"medico-residente-especialidade-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:12:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2716205,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a altera\u00e7\u00e3o mais comum de disfun\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica de enxerto?<\/p>","resposta":10881425,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumonia em Organiza\u00e7\u00e3o Fibrinoide aguda (AFOP).","id":10881423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pneumonia em Organiza\u00e7\u00e3o Fibrinoide aguda (AFOP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome restritiva do enxerto (RAS).","id":10881424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome restritiva do enxerto (RAS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bronquiolite Obliterante (BOS).","id":10881425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bronquiolite Obliterante (BOS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bronquiolite Obliterante com Pneumonia em Organiza\u00e7\u00e3o (BOOP).","id":10881426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bronquiolite Obliterante com Pneumonia em Organiza\u00e7\u00e3o (BOOP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAISLISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA \u2014 ar ambienteAAS \u2014 \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF \u2014 batimentos card\u00edacos fetaisbpm \u2014 batimentos por minutoBRNF \u2014 bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr \u2014 creatininaDUM \u2014 data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC \u2014 frequ\u00eancia card\u00edacaFR \u2014 frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb \u2014 hemoglobinaHCM \u2014 Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt \u2014 hemat\u00f3critoIMC \u2014 \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm \u2014 incurs\u00f5es por minutoIC95% \u2014 intervalo de confian\u00e7a de 95%MV \u2014 murm\u00farios vesicularesIRT \u2014 tripsina imunoreativa neonatalmmHg \u2014 mil\u00edmetros de merc\u00farioMMII \u2014 membros inferioresP \u2014 pulsoPA \u2014 press\u00e3o arterialPEEP \u2014 Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO \u2014 P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 \u2014 press\u00e3o parcial de O2pCO2 \u2014 press\u00e3o parcial de CO2PS \u2014 Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina), H(isoniazida),Z (pirazinamida) e E (etambuto!)RN \u2014 Rec\u00e9m-nascidoSat \u2014 satura\u00e7\u00e3oSat O2\u2014 satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC \u2014 tempo de enchimento capilarTemp. \u2014 temperatura axilarTPO \u2014 TireoperoxidaseTRAB \u2014 Anticorpo anti-receptor de TSHTSH \u2014 Horm\u00f4nio tireo-estimulanteU \u2014 ureiaUTI \u2014 Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS \u2014 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG \u2014 UltrassonografiaVCM \u2014 Volume Corpuscular M\u00e9dioVHS \u2014 velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES DE REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA(HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 \u2014 192a6meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 - 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES DE REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios):Albumina = 3,5 \u2014 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 \u2014 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 \u2014 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 \u2014 0,7 mgo\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg\/dL ou 1,15 a 1,38 mmolhCloretos = 98 - 106 mEq\/ICreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL--------mulheres: 10-291 ng\/mlLFerro s\u00e9rico: homens: 70-180 ug\/dL------------mulheres: 60-180 ug\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dl ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\u00eddlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens----superior a 50 mg\/dL para mulheresLactato = 5 15 mg\/d!lMagn\u00e9sio = 1,8 \u2014 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5-5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 - 8,0 g\u00eddlPSA &lt; 4 ng\/mlLS\u00f3dio = 135-145 mEq\/LTSH = 0,4 a 4,0 mUl\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coaqulograma):Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM)= 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32pgVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100 mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar):C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProte\u00edna at\u00e9","id":568969,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAIS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA \u2014 ar ambiente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS \u2014 \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF \u2014 batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm \u2014 batimentos por minuto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF \u2014 bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr \u2014 creatinina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM \u2014 data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC \u2014 frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR \u2014 frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb \u2014 hemoglobina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM \u2014 Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht \u2014 hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC \u2014 \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm \u2014 incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \u2014 intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MV \u2014 murm\u00farios vesiculares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IRT \u2014 tripsina imunoreativa neonatal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mmHg \u2014 mil\u00edmetros de merc\u00fario<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MMII \u2014 membros inferiores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">P \u2014 pulso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PA \u2014 press\u00e3o arterial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PEEP \u2014 Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PO \u2014 P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pO<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \u2014 press\u00e3o parcial de O<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pCO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2 <\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u2014 press\u00e3o parcial de CO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">PS \u2014 Pronto-Socorro<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">RHZE - R(rifampicina), H(isoniazida),<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Z (pirazinamida) e E (etambuto!)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">RN \u2014 Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sat \u2014 satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sat O<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u2014 satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEC \u2014 tempo de enchimento capilar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temp. \u2014 temperatura axilar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TPO \u2014 Tireoperoxidase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TRAB \u2014 Anticorpo anti-receptor de TSH<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TSH \u2014 Horm\u00f4nio tireo-estimulante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">U \u2014 ureia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">UTI \u2014 Unidade de Terapia Intensiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/p><p style=\"text-align: justify;\">UBS \u2014 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">USG \u2014 Ultrassonografia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VCM \u2014 Volume Corpuscular M\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VHS \u2014 velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VALORES DE REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 \u2014 19<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2a6meses = 9,5 - 13,5<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 a 12 anos = 12 - 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ALGUNS VALORES DE REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 \u2014 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 \u2014 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 \u2014 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 \u2014 0,7 mgo\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg\/dL ou 1,15 a 1,38 mmolh<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/I<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mlL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro s\u00e9rico: homens: 70-180 ug\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 ug\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dl ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\u00eddl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para mulheres<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 15 mg\/d!l<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 \u2014 3 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5-5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 <\/span><sup style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/sup><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">8,0 g\u00eddl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PSA &lt; 4 ng\/mlL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3dio = 135-145 mEq\/L<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TSH = 0,4 a 4,0 mUl\/mL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coaqulograma):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM)= 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32pg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100 mmHg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">pCO<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">HCO<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SatO<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Pneumologia","id":14936,"slug":"medico-residente-especialidade-pneumologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o tratamentos poss\u00edveis para disfun\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do enxerto, EXCETO:","provas":[{"id":100736,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Especialidade: Pneumologia","id":14936,"slug":"medico-residente-especialidade-pneumologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - M\u00e9dico Residente - Especialidade: Pneumologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:12:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":2716210,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o tratamentos poss\u00edveis para disfun\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do enxerto, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10881446,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de Bortezomib.","id":10881446,"corpo":"<p>Introdu\u00e7\u00e3o de Bortezomib.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de Sirolimus.","id":10881447,"corpo":"<p>Introdu\u00e7\u00e3o de Sirolimus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de Azitromicina.","id":10881448,"corpo":"<p>Introdu\u00e7\u00e3o de Azitromicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o de Everolimus.","id":10881449,"corpo":"<p>Introdu\u00e7\u00e3o de Everolimus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAISLISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA \u2014 ar ambienteAAS \u2014 \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF \u2014 batimentos card\u00edacos fetaisbpm \u2014 batimentos por minutoBRNF \u2014 bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr \u2014 creatininaDUM \u2014 data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC \u2014 frequ\u00eancia card\u00edacaFR \u2014 frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb \u2014 hemoglobinaHCM \u2014 Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt \u2014 hemat\u00f3critoIMC \u2014 \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm \u2014 incurs\u00f5es por minutoIC95% \u2014 intervalo de confian\u00e7a de 95%MV \u2014 murm\u00farios vesicularesIRT \u2014 tripsina imunoreativa neonatalmmHg \u2014 mil\u00edmetros de merc\u00farioMMII \u2014 membros inferioresP \u2014 pulsoPA \u2014 press\u00e3o arterialPEEP \u2014 Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO \u2014 P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 \u2014 press\u00e3o parcial de O2pCO2 \u2014 press\u00e3o parcial de CO2PS \u2014 Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina), H(isoniazida),Z (pirazinamida) e E (etambuto!)RN \u2014 Rec\u00e9m-nascidoSat \u2014 satura\u00e7\u00e3oSat O2\u2014 satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC \u2014 tempo de enchimento capilarTemp. \u2014 temperatura axilarTPO \u2014 TireoperoxidaseTRAB \u2014 Anticorpo anti-receptor de TSHTSH \u2014 Horm\u00f4nio tireo-estimulanteU \u2014 ureiaUTI \u2014 Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS \u2014 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG \u2014 UltrassonografiaVCM \u2014 Volume Corpuscular M\u00e9dioVHS \u2014 velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES DE REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA(HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 \u2014 192a6meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 - 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES DE REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios):Albumina = 3,5 \u2014 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 \u2014 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 \u2014 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 \u2014 0,7 mgo\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg\/dL ou 1,15 a 1,38 mmolhCloretos = 98 - 106 mEq\/ICreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL--------mulheres: 10-291 ng\/mlLFerro s\u00e9rico: homens: 70-180 ug\/dL------------mulheres: 60-180 ug\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dl ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\u00eddlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens----superior a 50 mg\/dL para mulheresLactato = 5 15 mg\/d!lMagn\u00e9sio = 1,8 \u2014 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5-5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 - 8,0 g\u00eddlPSA &lt; 4 ng\/mlLS\u00f3dio = 135-145 mEq\/LTSH = 0,4 a 4,0 mUl\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coaqulograma):Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM)= 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32pgVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100 mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar):C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProte\u00edna at\u00e9","id":568969,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAIS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">AA \u2014 ar ambiente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">AAS \u2014 \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">BCF \u2014 batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">bpm \u2014 batimentos por minuto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">BRNF \u2014 bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cr \u2014 creatinina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">DUM \u2014 data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">FC \u2014 frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">FR \u2014 frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hb \u2014 hemoglobina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">HCM \u2014 Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ht \u2014 hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">IMC \u2014 \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">ipm \u2014 incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \u2014 intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">MV \u2014 murm\u00farios vesiculares<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IRT \u2014 tripsina imunoreativa neonatal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mmHg \u2014 mil\u00edmetros de merc\u00fario<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MMII \u2014 membros inferiores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">P \u2014 pulso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PA \u2014 press\u00e3o arterial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PEEP \u2014 Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">PO \u2014 P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pO<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> \u2014 press\u00e3o parcial de O<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pCO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2 <\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u2014 press\u00e3o parcial de CO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">PS \u2014 Pronto-Socorro<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">RHZE - R(rifampicina), H(isoniazida),<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Z (pirazinamida) e E (etambuto!)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">RN \u2014 Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sat \u2014 satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sat O<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u2014 satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEC \u2014 tempo de enchimento capilar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Temp. \u2014 temperatura axilar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TPO \u2014 Tireoperoxidase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TRAB \u2014 Anticorpo anti-receptor de TSH<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TSH \u2014 Horm\u00f4nio tireo-estimulante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">U \u2014 ureia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">UTI \u2014 Unidade de Terapia Intensiva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/p><p style=\"text-align: justify;\">UBS \u2014 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">USG \u2014 Ultrassonografia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VCM \u2014 Volume Corpuscular M\u00e9dio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VHS \u2014 velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">VALORES DE REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 \u2014 19<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2a6meses = 9,5 - 13,5<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 a 12 anos = 12 - 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ALGUNS VALORES DE REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Albumina = 3,5 \u2014 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Total = 0,3 \u2014 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Direta = 0,1 \u2014 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 \u2014 0,7 mgo\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg\/dL ou 1,15 a 1,38 mmolh<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/I<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 10-291 ng\/mlL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Ferro s\u00e9rico: homens: 70-180 ug\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">mulheres: 60-180 ug\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dl ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\u00eddl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">superior a 50 mg\/dL para mulheres<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato = 5 15 mg\/d!l<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Magn\u00e9sio = 1,8 \u2014 3 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Pot\u00e1ssio = 3,5-5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna Total = 5,5 <\/span><sup style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/sup><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">8,0 g\u00eddl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PSA &lt; 4 ng\/mlL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3dio = 135-145 mEq\/L<\/p><p style=\"text-align: justify;\">TSH = 0,4 a 4,0 mUl\/mL<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Sangue (hemograma e coaqulograma):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM)= 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32pg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 80 a 100 mmHg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">pCO<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">HCO<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SatO<sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Prote\u00edna at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":12604,"slug":"residencia-em-psiquiatria-da-infancia-e-adolescencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicopatologia desenvolvimental, segundo o DSM-5, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":100731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":12604,"slug":"residencia-em-psiquiatria-da-infancia-e-adolescencia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-psiquiatria-da-infancia-e-adolescencia-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Psiquiatria da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:27:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2716310,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 psicopatologia desenvolvimental, segundo o DSM-5, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10881892,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os transtornos de linguagem s\u00e3o confundidos muitas vezes com o transtorno do espectro autista, principalmente pelos preju\u00edzos comuns da linguagem gestual e pragm\u00e1tica. ","id":10881890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os transtornos de linguagem s\u00e3o confundidos muitas vezes com o transtorno do espectro autista, principalmente pelos preju\u00edzos comuns da linguagem gestual e pragm\u00e1tica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade deve levar em conta o est\u00e1gio intelectual da crian\u00e7a, sendo pouco comum antes dos 6 anos. ","id":10881891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade deve levar em conta o est\u00e1gio intelectual da crian\u00e7a, sendo pouco comum antes dos 6 anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O transtorno de tiques, no DSM-5, \u00e9 um diagn\u00f3stico do neurodesenvolvimento, apesar de sua rela\u00e7\u00e3o importante com o espectro obsessivo compulsivo, tendo seu in\u00edcio por volta de 4 a 6 anos, com piora entre 10 e 12 anos. ","id":10881892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de tiques, no DSM-5, \u00e9 um diagn\u00f3stico do neurodesenvolvimento, apesar de sua rela\u00e7\u00e3o importante com o espectro obsessivo compulsivo, tendo seu in\u00edcio por volta de 4 a 6 anos, com piora entre 10 e 12 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os transtornos espec\u00edficos de aprendizagem n\u00e3o podem ser dados em crian\u00e7as com d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade ou naquelas com dificuldades especificas de linguagem. ","id":10881893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os transtornos espec\u00edficos de aprendizagem n\u00e3o podem ser dados em crian\u00e7as com d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade ou naquelas com dificuldades especificas de linguagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAIS LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama) Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95% L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568992,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAIS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":12769,"slug":"medico-residente-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 35 anos, com quadro de depend\u00eancia de tabaco, refere ter apresentado rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica ao adesivo de nicotina. Quais as alternativas de tratamento dispon\u00edveis no Brasil para a depend\u00eancia do tabaco? ","provas":[{"id":100732,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":12769,"slug":"medico-residente-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-medico-residente-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:25:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715924,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 35 anos, com quadro de depend\u00eancia de tabaco, refere ter apresentado rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica ao adesivo de nicotina. Quais as alternativas de tratamento dispon\u00edveis no Brasil para a depend\u00eancia do tabaco? <\/p>","resposta":10880158,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vareniclina, goma de mascar e cigarros eletr\u00f4nicos. ","id":10880157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vareniclina, goma de mascar e cigarros eletr\u00f4nicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bupropiona, pastilhas de nicotina e vareniclina. ","id":10880158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bupropiona, pastilhas de nicotina e vareniclina. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vareniclina, spray nasal e goma de mascar de nicotina. ","id":10880159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vareniclina, spray nasal e goma de mascar de nicotina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bupropiona, inaladores e spray nasal de nicotina. ","id":10880160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bupropiona, inaladores e spray nasal de nicotina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":12769,"slug":"medico-residente-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 54 anos, com quadro de depend\u00eancia do \u00e1lcool e diversas tentativas anteriores de tratamento. O paciente se mostra decidido a seguir um tratamento espec\u00edfico e pede \"aquele rem\u00e9dio que se eu beber vai dar ruim na hora\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do dissulfiram, assinale a alternativa que corresponde a uma recomenda\u00e7\u00e3o importante. ","provas":[{"id":100732,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":12769,"slug":"medico-residente-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-medico-residente-area-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715918,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 54 anos, com quadro de depend\u00eancia do \u00e1lcool e diversas tentativas anteriores de tratamento. O paciente se mostra decidido a seguir um tratamento espec\u00edfico e pede \"aquele rem\u00e9dio que se eu beber vai dar ruim na hora\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso do dissulfiram, assinale a alternativa que corresponde a uma recomenda\u00e7\u00e3o importante. <\/p>","resposta":10880131,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O dissulfiram precisa ser usado por alguns dias para que a rea\u00e7\u00e3o aversiva seja mais intensa. ","id":10880131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dissulfiram precisa ser usado por alguns dias para que a rea\u00e7\u00e3o aversiva seja mais intensa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dissulfiram \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o segura desde que n\u00e3o haja ingest\u00e3o concomitante de \u00e1lcool.","id":10880132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dissulfiram \u00e9 uma medica\u00e7\u00e3o segura desde que n\u00e3o haja ingest\u00e3o concomitante de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso cuidado, pois o efeito aversivo m\u00e1ximo do dissulfiram come\u00e7a desde a primeira tomada. ","id":10880133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso cuidado, pois o efeito aversivo m\u00e1ximo do dissulfiram come\u00e7a desde a primeira tomada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ades\u00e3o ao tratamento com o dissulfiram n\u00e3o depende de supervis\u00e3o no uso da medica\u00e7\u00e3o. ","id":10880134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ades\u00e3o ao tratamento com o dissulfiram n\u00e3o depende de supervis\u00e3o no uso da medica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":12604,"slug":"residencia-em-psiquiatria-da-infancia-e-adolescencia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde a consequ\u00eancias do uso de drogas no desenvolvimento do adolescente? ","provas":[{"id":100731,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psiquiatria da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia","id":12604,"slug":"residencia-em-psiquiatria-da-infancia-e-adolescencia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-psiquiatria-da-infancia-e-adolescencia-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Psiquiatria da Inf\u00e2ncia e Adolesc\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:28:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2716328,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a consequ\u00eancias do uso de drogas no desenvolvimento do adolescente? <\/p>","resposta":10881966,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O uso de subst\u00e2ncias psicoativas afeta, diretamente, a cogni\u00e7\u00e3o, capacidade de julgamento e o humor, mas pode melhor a sociabilidade na fase da adolesc\u00eancia. ","id":10881965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O uso de subst\u00e2ncias psicoativas afeta, diretamente, a cogni\u00e7\u00e3o, capacidade de julgamento e o humor, mas pode melhor a sociabilidade na fase da adolesc\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O uso regular de \u00e1lcool e outras drogas nesta fase pode resultar em defici\u00eancia nos processos de matura\u00e7\u00e3o cerebral e, principalmente, de desenvolvimento de habilidades sociais e cognitivas, com poss\u00edvel impacto no desempenho global do indiv\u00edduo futuramente.","id":10881966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso regular de \u00e1lcool e outras drogas nesta fase pode resultar em defici\u00eancia nos processos de matura\u00e7\u00e3o cerebral e, principalmente, de desenvolvimento de habilidades sociais e cognitivas, com poss\u00edvel impacto no desempenho global do indiv\u00edduo futuramente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" O uso de subst\u00e2ncias na adolesc\u00eancia pode prejudicar a mem\u00f3ria e capacidade de aprendizado, al\u00e9m de interferir no processo de migra\u00e7\u00e3o de neur\u00f4nios. Entretanto, com a interrup\u00e7\u00e3o do uso e ap\u00f3s per\u00edodo de abstin\u00eancia, essas consequ\u00eancias s\u00e3o revertidas, retomando o funcionamento executivo normal. ","id":10881967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O uso de subst\u00e2ncias na adolesc\u00eancia pode prejudicar a mem\u00f3ria e capacidade de aprendizado, al\u00e9m de interferir no processo de migra\u00e7\u00e3o de neur\u00f4nios. Entretanto, com a interrup\u00e7\u00e3o do uso e ap\u00f3s per\u00edodo de abstin\u00eancia, essas consequ\u00eancias s\u00e3o revertidas, retomando o funcionamento executivo normal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A baixa autoestima encontrada em alguns adolescentes faz com que eles se afastem dos grupos, sendo um fator de prote\u00e7\u00e3o do consumo de subst\u00e2ncias psicoativas. ","id":10881968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A baixa autoestima encontrada em alguns adolescentes faz com que eles se afastem dos grupos, sendo um fator de prote\u00e7\u00e3o do consumo de subst\u00e2ncias psicoativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAIS LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA - ar ambienteAAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF - batimentos card\u00edacos fetaisbpm - batimento por minutoBRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr - creatininaDUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC - frequ\u00eancia card\u00edacaFR - frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb - hemoglobinaHCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt - hemat\u00f3critoIMC - \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm - incurs\u00f5es por minutoIC95% - intervalo de confian\u00e7a de 95%MV - murm\u00farios vesicularesIRT - tripsina imunoreativa neonatalmmHg - milimetro de merc\u00farioMMII - membros inferioresP - pulsoPA - press\u00e3o arterialPEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO - P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 - press\u00e3o parcial O\u2082pCO2 - press\u00e3o parcial CO\u2082PS - Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)RN - Rec\u00e9m-nascidoSat - satura\u00e7\u00e3oSat O2 - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC - tempo de enchimento capilarTemp. - temperatura axilarTPO - tireoperoxidadeTRAB - Anticorpo anti-receptor de TSHU - ureiaUTI - Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG - UltrassonografiaVCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dioVHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 - 192 a 6 meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 a 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/lCloretos = 98 - 106 mEq\/lCreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL\tmulheres: 10-291 ng\/mLFerro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL\tmulheres: 60-180 \u00b5g\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\/dlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens\tsuperior a 50 mg\/dL para homensLactato = 5 - 15 mg\/dlMagn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dlPSA &lt; 4 ng\/mLS\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/LTSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coagulagrama) Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dlVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95% L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProteina at\u00e9","id":568992,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAIS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">AA - ar ambiente<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">AAS - \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">BCF - batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">bpm - batimento por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">BRNF - bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Cr - creatinina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">DUM - data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">FC - frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">FR - frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Hb - hemoglobina<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">HCM - Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ht - hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">IMC - \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">ipm - incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">IC<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">95%<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> - intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">MV - murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">IRT - tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">mmHg - milimetro de merc\u00fario<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">MMII - membros inferiores<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">P - pulso<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PA - press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PEEP - Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PO - P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> - press\u00e3o parcial O\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> - press\u00e3o parcial CO\u2082<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">PS - Pronto-Socorro<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">RHZE - R(rifampicina) H(isoniazida), Z (pirazinamida) e E (etambutol)<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">RN - Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Sat - satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> - satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">TEC - tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Temp. - temperatura axilar<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">TPO - tireoperoxidade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">TRAB - Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">U - ureia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">UTI - Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">UBS - Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">USG - Ultrassonografia<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">VCM - Volume corpusCUlar M\u00e9dio<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">VHS - velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">VALORES REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA (HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 - 19<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">2 a 6 meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">6 a 12 anos = 12 a 15<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">ALGUNS VALORES REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios)<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Albumina = 3,5 - 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Bilirrubina Total = 0,3 - 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Bilirrubina Direta = 0,1 - 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Bilirrubina Indireta = 0,2 - 0,7 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg \/dl ou 1,15 a 1,38 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">mulheres: 10-291 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ferro: homens: 70-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">mulheres: 60-180 \u00b5g\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dL ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">superior a 50 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Lactato = 5 - 15 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Magn\u00e9sio = 1,8 a 3 mg\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Pot\u00e1ssio = 3,5 a 5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Prote\u00edna Total = 5,5 -8,0 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">PSA &lt; 4 ng\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">S\u00f3dio = 135 a 145 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">TSH = 0.4 a 4,0 mUI\/mL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Sangue (hemograma e coagulagrama)<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"font-size: 13px;\">\t<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM) = 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32 g\/dl<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sup><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> = 80 a 100mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">HCO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 13px;\">SatO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar)<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm\u00b3<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Proteina at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Fetal","id":7455,"slug":"medico-residente-area-medicina-fetal"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os exames invasivos para obten\u00e7\u00e3o de amostra de material fetal para an\u00e1lise s\u00e3o a amniocentese, a cordocentese e a bi\u00f3psia de vilo corial. Sobre esses procedimentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":100728,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Fetal","id":7455,"slug":"medico-residente-area-medicina-fetal"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Fetal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:38:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"}],"id":2716768,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames invasivos para obten\u00e7\u00e3o de amostra de material fetal para an\u00e1lise s\u00e3o a amniocentese, a cordocentese e a bi\u00f3psia de vilo corial. Sobre esses procedimentos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10883625,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cordocentese \u00e9 realizada para obten\u00e7\u00e3o de amostra de sangue fetal, permite a avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel anemia fetal e pode ser realizada em idade gestacional acima de 16 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.","id":10883622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cordocentese \u00e9 realizada para obten\u00e7\u00e3o de amostra de sangue fetal, permite a avalia\u00e7\u00e3o de poss\u00edvel anemia fetal e pode ser realizada em idade gestacional acima de 16 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A bi\u00f3psia de vilo corial \u00e9 realizada no primeiro trimestre da gravidez para obten\u00e7\u00e3o de amostras de vilosidades para pesquisa de infec\u00e7\u00e3o e do cari\u00f3tipo fetal.","id":10883623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bi\u00f3psia de vilo corial \u00e9 realizada no primeiro trimestre da gravidez para obten\u00e7\u00e3o de amostras de vilosidades para pesquisa de infec\u00e7\u00e3o e do cari\u00f3tipo fetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A amniocentese e a bi\u00f3psia de vilo corial podem ser realizadas no primeiro trimestre para obten\u00e7\u00e3o de material fetal para an\u00e1lise do cari\u00f3tipo fetal.","id":10883624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amniocentese e a bi\u00f3psia de vilo corial podem ser realizadas no primeiro trimestre para obten\u00e7\u00e3o de material fetal para an\u00e1lise do cari\u00f3tipo fetal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A coleta de l\u00edquido amni\u00f3tico (amniocentese) pode ser realizada entre 16 e 22 semanas, com risco de perda fetal baixo.","id":10883625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta de l\u00edquido amni\u00f3tico (amniocentese) pode ser realizada entre 16 e 22 semanas, com risco de perda fetal baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAISLISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ESAA \u2014 ar ambienteAAS \u2014 \u00e1cido acetilsalic\u00edlicoBCF \u2014 batimentos card\u00edacos fetaisbpm \u2014 batimentos por minutoBRNF \u2014 bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ soprosCr \u2014 creatininaDUM \u2014 data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3oFC \u2014 frequ\u00eancia card\u00edacaFR \u2014 frequ\u00eancia respirat\u00f3riaHb \u2014 hemoglobinaHCM \u2014 Hemoglobina Corpuscular M\u00e9diaHt \u2014 hemat\u00f3critoIMC \u2014 \u00edndice de massa corp\u00f3reaipm \u2014 incurs\u00f5es por minutoIC95% \u2014 intervalo de confian\u00e7a de 95%MV \u2014 murm\u00farios vesicularesIRT \u2014 tripsina imunoreativa neonatalmmHg \u2014 mil\u00edmetros de merc\u00farioMMII \u2014 membros inferioresP \u2014 pulsoPA \u2014 press\u00e3o arterialPEEP \u2014 Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positivaPSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edficoPO \u2014 P\u00f3s-operat\u00f3riopO2 \u2014 press\u00e3o parcial de O2pCO2 \u2014 press\u00e3o parcial de CO2PS \u2014 Pronto-SocorroRHZE - R(rifampicina), H(isoniazida),Z (pirazinamida) e E (etambuto!)RN \u2014 Rec\u00e9m-nascidoSat \u2014 satura\u00e7\u00e3oSat O2\u2014 satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanioTEC \u2014 tempo de enchimento capilarTemp. \u2014 temperatura axilarTPO \u2014 TireoperoxidaseTRAB \u2014 Anticorpo anti-receptor de TSHTSH \u2014 Horm\u00f4nio tireo-estimulanteU \u2014 ureiaUTI \u2014 Unidade de Terapia IntensivaTTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oralUBS \u2014 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fadeUSG \u2014 UltrassonografiaVCM \u2014 Volume Corpuscular M\u00e9dioVHS \u2014 velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3oVALORES DE REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA(HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7ASRec\u00e9m-nascido = 15 \u2014 192a6meses = 9,5 - 13,56 meses a 2 anos = 11 - 142 a 6 anos = 12 - 146 a 12 anos = 12 - 15L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/LL\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mLALGUNS VALORES DE REFER\u00caNCIA (ADULTOS)Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios):Albumina = 3,5 \u2014 5,5 g\/dlBilirrubina Total = 0,3 \u2014 1,0 mg\/dlBilirrubina Direta = 0,1 \u2014 0,3 mg\/dlBilirrubina Indireta = 0,2 \u2014 0,7 mgo\/dlC\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg\/dL ou 1,15 a 1,38 mmolhCloretos = 98 - 106 mEq\/ICreatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dLDesidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/LFerritina: homens: 22-322 ng\/mL--------mulheres: 10-291 ng\/mlLFerro s\u00e9rico: homens: 70-180 ug\/dL------------mulheres: 60-180 ug\/dLF\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dl ou 0,81 a 1,55 mmol\/lGlobulinas = 2,0 a 3,5 g\u00eddlHDL: superior a 40 mg\/dL para homens----superior a 50 mg\/dL para mulheresLactato = 5 15 mg\/d!lMagn\u00e9sio = 1,8 \u2014 3 mg\/dlPot\u00e1ssio = 3,5-5,0 mEq\/LProte\u00edna Total = 5,5 - 8,0 g\u00eddlPSA &lt; 4 ng\/mlLS\u00f3dio = 135-145 mEq\/LTSH = 0,4 a 4,0 mUl\/mLUreia = 10 a 50 mg\/dLSangue (hemograma e coaqulograma):Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM)= 31 a 36 g\/dlHemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32pgVolume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 flRDW: 10 a 16%Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm3Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm3Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/mm3Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm3Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm3Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm3Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundosGasometria Arterial:pH = 7,35 a 7,45pO2 = 80 a 100 mmHgpCO2 = 35 a 45mmHgBase Excess (BE) = -2 a 2HCO3 = 22 a 28 mEq\/LSatO2 &gt; 95%L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar):C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm3Lactato at\u00e9 20mg\/dLProte\u00edna at\u00e9","id":569023,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TABELA DE VALORES LABORATORIAIS NORMAIS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">LISTA DE ABREVIA\u00c7\u00d5ES<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">AA \u2014 ar ambiente<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">AAS \u2014 \u00e1cido acetilsalic\u00edlico<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">BCF \u2014 batimentos card\u00edacos fetais<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">bpm \u2014 batimentos por minuto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">BRNF \u2014 bulhas r\u00edtmicas normofon\u00e9ticas s\/ sopros<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cr \u2014 creatinina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">DUM \u2014 data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">FC \u2014 frequ\u00eancia card\u00edaca<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">FR \u2014 frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hb \u2014 hemoglobina<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">HCM \u2014 Hemoglobina Corpuscular M\u00e9dia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ht \u2014 hemat\u00f3crito<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">IMC \u2014 \u00edndice de massa corp\u00f3rea<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ipm \u2014 incurs\u00f5es por minuto<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">IC<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">95%<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> \u2014 intervalo de confian\u00e7a de 95%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">MV \u2014 murm\u00farios vesiculares<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">IRT \u2014 tripsina imunoreativa neonatal<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">mmHg \u2014 mil\u00edmetros de merc\u00fario<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">MMII \u2014 membros inferiores<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">P \u2014 pulso<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">PA \u2014 press\u00e3o arterial<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">PEEP \u2014 Press\u00e3o expirat\u00f3ria final positiva<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">PSA - ant\u00edgeno prost\u00e1tico espec\u00edfico<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">PO \u2014 P\u00f3s-operat\u00f3rio<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">pO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> \u2014 press\u00e3o parcial de O<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">pCO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2 <\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2014 press\u00e3o parcial de CO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">PS \u2014 Pronto-Socorro<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">RHZE - R(rifampicina), H(isoniazida),<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Z (pirazinamida) e E (etambuto!)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">RN \u2014 Rec\u00e9m-nascido<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sat \u2014 satura\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sat O<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2014 satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">TEC \u2014 tempo de enchimento capilar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Temp. \u2014 temperatura axilar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">TPO \u2014 Tireoperoxidase<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">TRAB \u2014 Anticorpo anti-receptor de TSH<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">TSH \u2014 Horm\u00f4nio tireo-estimulante<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">U \u2014 ureia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">UTI \u2014 Unidade de Terapia Intensiva<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">TTGO - teste de toler\u00e2ncia a glicose oral<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">UBS \u2014 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">USG \u2014 Ultrassonografia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">VCM \u2014 Volume Corpuscular M\u00e9dio<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">VHS \u2014 velocidade de Hemossedimenta\u00e7\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">VALORES DE REFER\u00caNCIA DE HEMOGLOBINA<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">(HB) EM g\/dL PARA CRIAN\u00c7AS<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Rec\u00e9m-nascido = 15 \u2014 19<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">2a6meses = 9,5 - 13,5<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">6 meses a 2 anos = 11 - 14<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">2 a 6 anos = 12 - 14<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">6 a 12 anos = 12 - 15<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">L\u00edquido pleural ADA: at\u00e9 40 U\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">L\u00edquido sinovial: leuc\u00f3citos at\u00e9 200 c\u00e9lulas\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">ALGUNS VALORES DE REFER\u00caNCIA (ADULTOS)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sangue (bioqu\u00edmica e horm\u00f4nios):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Albumina = 3,5 \u2014 5,5 g\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bilirrubina Total = 0,3 \u2014 1,0 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bilirrubina Direta = 0,1 \u2014 0,3 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bilirrubina Indireta = 0,2 \u2014 0,7 mgo\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">C\u00e1lcio i\u00f4nico = 4,6 a 5,5 mg\/dL ou 1,15 a 1,38 mmolh<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cloretos = 98 - 106 mEq\/I<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Creatinina = 0,7 a 1,3 mg\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desidrogenase L\u00e1ctica &lt; 240 U\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ferritina: homens: 22-322 ng\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">--------mulheres: 10-291 ng\/mlL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ferro s\u00e9rico: homens: 70-180 ug\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">------------mulheres: 60-180 ug\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">F\u00f3sforo: 2,5 a 4,8 mg\/dl ou 0,81 a 1,55 mmol\/l<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Globulinas = 2,0 a 3,5 g\u00eddl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">HDL: superior a 40 mg\/dL para homens<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----superior a 50 mg\/dL para mulheres<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Lactato = 5 15 mg\/d!l<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Magn\u00e9sio = 1,8 \u2014 3 mg\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Pot\u00e1ssio = 3,5-5,0 mEq\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Prote\u00edna Total = 5,5 <\/span><sup style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">- <\/sup><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">8,0 g\u00eddl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">PSA &lt; 4 ng\/mlL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">S\u00f3dio = 135-145 mEq\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">TSH = 0,4 a 4,0 mUl\/mL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Ureia = 10 a 50 mg\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sangue (hemograma e coaqulograma):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conc. hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (CHCM)= 31 a 36 g\/dl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hemoglobina corpuscular m\u00e9dia (HCM) = 27 a 32pg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Volume corpuscular m\u00e9dio (VCM) = 80 a 100 fl<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">RDW: 10 a 16%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Leuc\u00f3citos = 5.000 a 10.000\/ mm<\/span><sup style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Linf\u00f3citos = 0,9 a 3,4 mil\/ mm<\/span><sup style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mon\u00f3citos = 0,2 a 0,9 mil\/mm<\/span><sup style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Neutr\u00f3filos = 1,6 a 7,0 mil\/ mm<\/span><sup style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Eosin\u00f3filos = 0,05 a 0,5 mil\/ mm<\/span><sup style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Plaquetas = 150.000 a 450.000\/mm<\/span><sup style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Reticul\u00f3citos = 0,5 a 2,0%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tempo de Protrombina (TP) = INR entre 1,0 e 1,4; Atividade 70 a 100%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada (TTPA) R - at\u00e9 1,2<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tempo de Trombina (TT) = 14 a 19 segundos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gasometria Arterial:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">pH = 7,35 a 7,45<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">pO<\/span><sub style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2<\/sub><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> = 80 a 100 mmHg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">pCO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> = 35 a 45mmHg<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">Base Excess (BE) = -2 a 2<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">HCO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">3<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> = 22 a 28 mEq\/L<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">SatO<\/span><sub style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">2<\/sub><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\"> &gt; 95%<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">L\u00edquor (pun\u00e7\u00e3o lombar):<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">C\u00e9lulas at\u00e9 4\/mm<\/span><sup style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3<\/sup><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lactato at\u00e9 20mg\/dL<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Prote\u00edna at\u00e9<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de antipsic\u00f3ticos para idosos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":100730,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715917,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de antipsic\u00f3ticos para idosos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10880129,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o devem ser prescritos para hipertensos com quadro demencial.","id":10880127,"corpo":"<p>N\u00e3o devem ser prescritos para hipertensos com quadro demencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o drogas de primeira linha para o tratamento do transtorno de ansiedade generalizada moderada.","id":10880128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o drogas de primeira linha para o tratamento do transtorno de ansiedade generalizada moderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T\u00eam efeitos adversos metab\u00f3licos importantes, apesar da ziprazidona e do aripiprazol apresentarem estes efeitos em menor intensidade.","id":10880129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam efeitos adversos metab\u00f3licos importantes, apesar da ziprazidona e do aripiprazol apresentarem estes efeitos em menor intensidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dentre eles, a clozapina \u00e9 sempre a mais indicada para dislipid\u00eamicos.","id":10880130,"corpo":"<p>Dentre eles, a clozapina \u00e9 sempre a mais indicada para dislipid\u00eamicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A filha do seu paciente com dem\u00eancia de Alzheimer (DA) se chama Maria e est\u00e1 preocupada com o pr\u00f3prio risco de tamb\u00e9m desenvolver DA. Maria tem 48 anos, mora sozinha e passa a maior parte do tempo trabalhando em casa como tradutora de livros. Tem diagn\u00f3sticos de transtorno depressivo maior (uso irregular de sertralina), diabetes mellitus (insulino-dependente) e obesidade. Sua alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 abundante em carboidratos simples e produtos ultraprocessados. Ela n\u00e3o tem queixas cognitivas, mas pergunta o que poderia fazer para reduzir esse risco. Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas orienta\u00e7\u00f5es adequadas para Maria.","provas":[{"id":100730,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicogeriatria","id":21027,"slug":"residencia-em-psicogeriatria"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-residencia-em-psicogeriatria-3","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Psicogeriatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:35:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715926,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A filha do seu paciente com dem\u00eancia de Alzheimer (DA) se chama Maria e est\u00e1 preocupada com o pr\u00f3prio risco de tamb\u00e9m desenvolver DA. Maria tem 48 anos, mora sozinha e passa a maior parte do tempo trabalhando em casa como tradutora de livros. Tem diagn\u00f3sticos de transtorno depressivo maior (uso irregular de sertralina), <em>diabetes mellitus<\/em> (insulino-dependente) e obesidade. Sua alimenta\u00e7\u00e3o \u00e9 abundante em carboidratos simples e produtos ultraprocessados. Ela n\u00e3o tem queixas cognitivas, mas pergunta o que poderia fazer para reduzir esse risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas orienta\u00e7\u00f5es adequadas para Maria.<\/p>","resposta":10880165,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ades\u00e3o ao tratamento da depress\u00e3o, atividades de intera\u00e7\u00e3o social e exerc\u00edcios f\u00edsicos para perda de peso.","id":10880165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ades\u00e3o ao tratamento da depress\u00e3o, atividades de intera\u00e7\u00e3o social e exerc\u00edcios f\u00edsicos para perda de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ades\u00e3o ao tratamento da depress\u00e3o, atividades de intera\u00e7\u00e3o social e suplementa\u00e7\u00e3o de \u00f4mega-3.","id":10880166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ades\u00e3o ao tratamento da depress\u00e3o, atividades de intera\u00e7\u00e3o social e suplementa\u00e7\u00e3o de \u00f4mega-3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dieta do Mediterr\u00e2neo, exerc\u00edcios f\u00edsicos para perda de peso e jejum intermitente.","id":10880167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta do Mediterr\u00e2neo, exerc\u00edcios f\u00edsicos para perda de peso e jejum intermitente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Dieta do Mediterr\u00e2neo, exerc\u00edcios f\u00edsicos para perda de peso e potencializa\u00e7\u00e3o do tratamento antidepressivo com l\u00edtio.","id":10880168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dieta do Mediterr\u00e2neo, exerc\u00edcios f\u00edsicos para perda de peso e potencializa\u00e7\u00e3o do tratamento antidepressivo com l\u00edtio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estela, 25 anos, com hist\u00f3rico de sintomas cr\u00f4nicos de anedonia, altera\u00e7\u00e3o do apetite, baixa autoestima, tristeza, choro f\u00e1cil e idea\u00e7\u00e3o suicida sem planejamento e sem tentativas, com m\u00faltiplos tratamentos pr\u00e9vios, sem resposta, vem \u00e0 primeira consulta ap\u00f3s outro profissional para trocar a medica\u00e7\u00e3o prescrita com a seguinte justificativa: \u201cEssa Bupropiona me deixou muito agitada. Eu n\u00e3o gostei dela\u201d. A paciente possui, ainda, hipertens\u00e3o arterial grau I em bom controle, obesidade grau III com tentativas frustradas de perda ponderal. No questionamento dirigido, a paciente revela irritabilidade com sons banais, chegando a bater na parede e gritar com as pessoas; desesperan\u00e7a, autossabotagem; impulsividade com compras (chegando a estar endividada). Relata aceleramento de ideias e supercapacidade de fazer tarefas. Com a Bupropiona ficou mais agressiva e irritada. Assinale a alternativa que apresenta a conduta ADEQUADA a esse caso: ","provas":[{"id":100121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-medico-area-psiquiatria-4","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715452,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estela, 25 anos, com hist\u00f3rico de sintomas cr\u00f4nicos de anedonia, altera\u00e7\u00e3o do apetite, baixa autoestima, tristeza, choro f\u00e1cil e idea\u00e7\u00e3o suicida sem planejamento e sem tentativas, com m\u00faltiplos tratamentos pr\u00e9vios, sem resposta, vem \u00e0 primeira consulta ap\u00f3s outro profissional para trocar a medica\u00e7\u00e3o prescrita com a seguinte justificativa: \u201cEssa Bupropiona me deixou muito agitada. Eu n\u00e3o gostei dela\u201d. A paciente possui, ainda, hipertens\u00e3o arterial grau I em bom controle, obesidade grau III com tentativas frustradas de perda ponderal. No questionamento dirigido, a paciente revela irritabilidade com sons banais, chegando a bater na parede e gritar com as pessoas; desesperan\u00e7a, autossabotagem; impulsividade com compras (chegando a estar endividada). Relata aceleramento de ideias e supercapacidade de fazer tarefas. Com a Bupropiona ficou mais agressiva e irritada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a conduta ADEQUADA a esse caso: <\/p>","resposta":10878101,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisar sintomas psic\u00f3ticos e iniciar antipsic\u00f3tico at\u00edpico com interna\u00e7\u00e3o em hospital psiqui\u00e1trico para controle do caso. ","id":10878098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisar sintomas psic\u00f3ticos e iniciar antipsic\u00f3tico at\u00edpico com interna\u00e7\u00e3o em hospital psiqui\u00e1trico para controle do caso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Iniciar outra droga para tratamento de depress\u00e3o maior em raz\u00e3o da idea\u00e7\u00e3o suicida da paciente, que n\u00e3o seria tratada ambulatorialmente.","id":10878099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar outra droga para tratamento de depress\u00e3o maior em raz\u00e3o da idea\u00e7\u00e3o suicida da paciente, que n\u00e3o seria tratada ambulatorialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Encaminhar a paciente para tratamento de depress\u00e3o refrat\u00e1ria com eletroconvulsoterapia, pois n\u00e3o h\u00e1 op\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas superiores. ","id":10878100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar a paciente para tratamento de depress\u00e3o refrat\u00e1ria com eletroconvulsoterapia, pois n\u00e3o h\u00e1 op\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas superiores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Investigar melhor sinais de hipomania e se esses alternam com os sintomas depressivos de forma a configurar transtorno afetivo bipolar tipo II.","id":10878101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investigar melhor sinais de hipomania e se esses alternam com os sintomas depressivos de forma a configurar transtorno afetivo bipolar tipo II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, de 48 anos e 95 kg de peso, \u00e9 submetido a transplante hep\u00e1tico intervivos devido \u00e0 cirrose hep\u00e1tica por NASH (esteato-hepatite n\u00e3o-alco\u00f3lica). Em exame de tomografia de abd\u00f4men pr\u00e9-operat\u00f3rio, \u00e9 observado f\u00edgado de aspecto cirr\u00f3tico, sem evid\u00eancias de trombose de veia porta ou circula\u00e7\u00e3o colateral. O enxerto de f\u00edgado esquerdo foi obtido de sua irm\u00e3 de 35 anos, pesou 558g e n\u00e3o apresentava varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas biliares. O procedimento foi realizado sem intercorr\u00eancia, e o enxerto apresentou bom aspecto ap\u00f3s revasculariza\u00e7\u00e3o. No 1\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, o paciente \u00e9 extubado e \u00e9 desligada droga vasoativa. Nos dias subsequentes, o paciente evolui com aumento progressivo de bilirrubina s\u00e9rica, ascite e alargamento de INR. No 8\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, observam-se valores de bilirrubinas totais de 12,8 mg\/dL, INR de 2,3 e drenagem de 2,6 L de l\u00edquido asc\u00edtico claro por dreno abdominal. Ultrassom doppler mostra presen\u00e7a de fluxo arterial, portal e em veias hep\u00e1ticas m\u00e9dia e esquerda, com aus\u00eancia de dilata\u00e7\u00f5es de vias biliares. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel nesse caso?","provas":[{"id":100722,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914,"slug":"residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":2716012,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, de 48 anos e 95 kg de peso, \u00e9 submetido a transplante hep\u00e1tico intervivos devido \u00e0 cirrose hep\u00e1tica por NASH (esteato-hepatite n\u00e3o-alco\u00f3lica). Em exame de tomografia de abd\u00f4men pr\u00e9-operat\u00f3rio, \u00e9 observado f\u00edgado de aspecto cirr\u00f3tico, sem evid\u00eancias de trombose de veia porta ou circula\u00e7\u00e3o colateral. O enxerto de f\u00edgado esquerdo foi obtido de sua irm\u00e3 de 35 anos, pesou 558g e n\u00e3o apresentava varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas biliares. O procedimento foi realizado sem intercorr\u00eancia, e o enxerto apresentou bom aspecto ap\u00f3s revasculariza\u00e7\u00e3o. No 1\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, o paciente \u00e9 extubado e \u00e9 desligada droga vasoativa. Nos dias subsequentes, o paciente evolui com aumento progressivo de bilirrubina s\u00e9rica, ascite e alargamento de INR. No 8\u00ba dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio, observam-se valores de bilirrubinas totais de 12,8 mg\/dL, INR de 2,3 e drenagem de 2,6 L de l\u00edquido asc\u00edtico claro por dreno abdominal. Ultrassom doppler mostra presen\u00e7a de fluxo arterial, portal e em veias hep\u00e1ticas m\u00e9dia e esquerda, com aus\u00eancia de dilata\u00e7\u00f5es de vias biliares. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel nesse caso?<\/p>","resposta":10880550,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome de roubo de fluxo.","id":10880549,"corpo":"<p>S\u00edndrome de roubo de fluxo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de small for size.","id":10880550,"corpo":"<p>S\u00edndrome de<em> small for size<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de f\u00edgado t\u00f3xico.","id":10880551,"corpo":"<p>S\u00edndrome de f\u00edgado t\u00f3xico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Budd-Chiari aguda.","id":10880552,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Budd-Chiari aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transplante","oab":false,"nome":"Transplante","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397840,"slug":"medicina-transplante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o est\u00e1gio de motiva\u00e7\u00e3o de PROCHASKA em que se encontra o paciente para cessar o tabagismo:","provas":[{"id":100121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-medico-area-psiquiatria-4","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715440,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o est\u00e1gio de motiva\u00e7\u00e3o de PROCHASKA em que se encontra o paciente para cessar o tabagismo:<\/p>","resposta":10878048,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em a\u00e7\u00e3o.","id":10878047,"corpo":"<p>Em a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o. ","id":10878048,"corpo":"<p>Prepara\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Contemplativo.","id":10878049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contemplativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-contemplativo. ","id":10878050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-contemplativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o caso abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 24, 25 e 26.Carlos, 60 anos, 10 dias ap\u00f3s infarto agudo do mioc\u00e1rdio por oclus\u00e3o de art\u00e9ria descendente anterior esquerda com coloca\u00e7\u00e3o de Stent farmacol\u00f3gico, vem \u00e0 consulta com a queixa de ins\u00f4nia inicial, com sonol\u00eancia diurna, e desejo de tratamento medicamentoso. O paciente \u00e9 tabagista, com carga tab\u00e1gica de 20 ma\u00e7o\/ano, com Fagerstr\u00f6m de 1 ponto. N\u00e3o apresenta outros sintomas ou manifesta\u00e7\u00f5es.Ele iniciou o tabagismo aos 20 anos em raz\u00e3o do contexto social, tendo interesse em cessar o uso, por compreender os malef\u00edcios.Em uso de Clopidogrel 50mg BID, AAS 100mg MID, Atorvastatina 40mg MID, Enalapril 40mg MID, Metoprolol Libera\u00e7\u00e3o Prolongada 50mg BID.","id":568823,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o caso abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 24, 25 e 26.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carlos, 60 anos, 10 dias ap\u00f3s infarto agudo do mioc\u00e1rdio por oclus\u00e3o de art\u00e9ria descendente anterior esquerda com coloca\u00e7\u00e3o de Stent farmacol\u00f3gico, vem \u00e0 consulta com a queixa de ins\u00f4nia inicial, com sonol\u00eancia diurna, e desejo de tratamento medicamentoso. O paciente \u00e9 tabagista, com carga tab\u00e1gica de 20 ma\u00e7o\/ano, com Fagerstr\u00f6m de 1 ponto. N\u00e3o apresenta outros sintomas ou manifesta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele iniciou o tabagismo aos 20 anos em raz\u00e3o do contexto social, tendo interesse em cessar o uso, por compreender os malef\u00edcios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uso de Clopidogrel 50mg BID, AAS 100mg MID, Atorvastatina 40mg MID, Enalapril 40mg MID, Metoprolol Libera\u00e7\u00e3o Prolongada 50mg BID.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 58 anos de idade, ex-alcoolista, apresenta S\u00edndrome de Korsakoff. Casado h\u00e1 27 anos, pai de 4 filhos, aposentado por invalidez, trabalhava como pedreiro. Durante a entrevista psiqui\u00e1trica, responde ter 34 anos de idade, possuir 8 filhos, ser casado h\u00e1 40 anos, trabalhar atualmente como pedreiro. Responde normalmente, sem inten\u00e7\u00e3o de enganar o m\u00e9dico psiquiatra, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 ganhos secund\u00e1rios. Al\u00e9m disso, apresenta perda de mem\u00f3ria recente de fixa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lembra o que almo\u00e7ou no dia ou como veio para o consult\u00f3rio m\u00e9dico.Nesse caso, a denomina\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o psicopatol\u00f3gica (grifo) apresentada por esse paciente \u00e9: ","provas":[{"id":100121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-medico-area-psiquiatria-4","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:56:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715316,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 58 anos de idade, ex-alcoolista, apresenta S\u00edndrome de Korsakoff. Casado h\u00e1 27 anos, pai de 4 filhos, aposentado por invalidez, trabalhava como pedreiro. Durante a entrevista psiqui\u00e1trica, <u>responde ter 34 anos de idade, possuir 8 filhos, ser casado h\u00e1 40 anos, trabalhar atualmente como pedreiro. Responde normalmente, sem inten\u00e7\u00e3o de enganar o m\u00e9dico psiquiatra, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 ganhos secund\u00e1rios.<\/u> Al\u00e9m disso, apresenta perda de mem\u00f3ria recente de fixa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lembra o que almo\u00e7ou no dia ou como veio para o consult\u00f3rio m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a denomina\u00e7\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o psicopatol\u00f3gica (grifo) apresentada por esse paciente \u00e9: <\/p>","resposta":10877527,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confabula\u00e7\u00e3o. ","id":10877527,"corpo":"<p>confabula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" hipotenacidade. ","id":10877528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> hipotenacidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"del\u00edrio de grandeza.","id":10877529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">del\u00edrio de grandeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" amn\u00e9sia anter\u00f3grada.","id":10877530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> amn\u00e9sia anter\u00f3grada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 23 anos de idade, estudante universit\u00e1rio, procura atendimento psiqui\u00e1trico em sua institui\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o consegue se concentrar para estudar. Durante o atendimento, identifica-se, na triagem de uso de subst\u00e2ncias, um AUDIT (Alcohol Use Disorder Identification Test) com resultado de 9 pontos. Nesse caso, a conduta ADEQUADA deve ser:","provas":[{"id":100121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-medico-area-psiquiatria-4","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715355,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 23 anos de idade, estudante universit\u00e1rio, procura atendimento psiqui\u00e1trico em sua institui\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o consegue se concentrar para estudar. Durante o atendimento, identifica-se, na triagem de uso de subst\u00e2ncias, um AUDIT (<em>Alcohol Use Disorder Identification Test<\/em>) com resultado de 9 pontos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a conduta ADEQUADA deve ser:<\/p>","resposta":10877695,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":10877694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o breve e monitoramento.","id":10877695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interven\u00e7\u00e3o breve e monitoramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de naltrexona e dissulfiram.","id":10877696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o de naltrexona e dissulfiram.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"encaminhamento ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00c1lcool e Drogas. ","id":10877697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encaminhamento ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial \u00c1lcool e Drogas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 23 anos de idade, portador de esquizofrenia paranoide, relata sentir diariamente seu corpo afundando, as pernas encolhendo e os bra\u00e7os se elevando. Fica assustado e n\u00e3o consegue manter a calma nesses momentos. Seus pais relatam que n\u00e3o sabem como tranquiliz\u00e1-lo. A denomina\u00e7\u00e3o CORRETA para os fen\u00f4menos apresentados por esse paciente deve ser a de alucina\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":100121,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria","id":7036,"slug":"medico-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufv-mg-2022-ufv-medico-area-psiquiatria-4","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - M\u00e9dico - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 21:58:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2715379,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 23 anos de idade, portador de esquizofrenia paranoide, relata sentir diariamente seu corpo afundando, as pernas encolhendo e os bra\u00e7os se elevando. Fica assustado e n\u00e3o consegue manter a calma nesses momentos. Seus pais relatam que n\u00e3o sabem como tranquiliz\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A denomina\u00e7\u00e3o CORRETA para os fen\u00f4menos apresentados por esse paciente deve ser a de alucina\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":10877796,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e1teis.","id":10877794,"corpo":"<p>t\u00e1teis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sinest\u00e9sicas.","id":10877795,"corpo":"<p>sinest\u00e9sicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" cinest\u00e9sicas.","id":10877796,"corpo":"<p> cinest\u00e9sicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cenest\u00e9sicas. ","id":10877797,"corpo":"<p>cenest\u00e9sicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero crescente de pessoas afetadas pelo diabetes sobrecarrega os sistemas de sa\u00fade tornando fundamental o papel dos profissionais de sa\u00fade na detec\u00e7\u00e3o e no diagn\u00f3stico precoces da condi\u00e7\u00e3o, e na presta\u00e7\u00e3o do melhor atendimento poss\u00edvel. Sobre o tema de Diabetes Mellitus, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Na presen\u00e7a de sintomas inequ\u00edvocos de hiperglicemia, \u00e9 recomendado que o diagn\u00f3stico seja realizado por meio de glicemia ao acaso de \u2265200.( ) Recomenda-se que pacientes que ir\u00e3o iniciar antipsic\u00f3ticos sejam rastreados para diabetes antes e ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento.( ) Na aus\u00eancia de sintomas, uma HbA1c \u22657% confirma o diagn\u00f3stico de diabetes.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":96650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:16:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2697211,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero crescente de pessoas afetadas pelo diabetes sobrecarrega os sistemas de sa\u00fade tornando fundamental o papel dos profissionais de sa\u00fade na detec\u00e7\u00e3o e no diagn\u00f3stico precoces da condi\u00e7\u00e3o, e na presta\u00e7\u00e3o do melhor atendimento poss\u00edvel. Sobre o tema de Diabetes Mellitus, analise as assertivas a seguir e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na presen\u00e7a de sintomas inequ\u00edvocos de hiperglicemia, \u00e9 recomendado que o diagn\u00f3stico seja realizado por meio de glicemia ao acaso de \u2265200.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recomenda-se que pacientes que ir\u00e3o iniciar antipsic\u00f3ticos sejam rastreados para diabetes antes e ap\u00f3s o in\u00edcio do tratamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na aus\u00eancia de sintomas, uma HbA1c \u22657% confirma o diagn\u00f3stico de diabetes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10795170,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":10795167,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10795168,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":10795169,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":10795170,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10795171,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 67 anos, chega na unidade de pronto atendimento trazida pela filha, que refere que a paciente est\u00e1 com inapet\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o e tontura h\u00e1 1 semana. Em sala de acolhimento, j\u00e1 deitada na maca e monitorada, a paciente subitamente perde a consci\u00eancia. Verifica-se aus\u00eancia de pulso carot\u00eddeo e de femoral em conjunto com respira\u00e7\u00e3o agonizante. A equipe de sa\u00fade inicia as manobras de RCP e garante uma via a\u00e9rea definitiva atrav\u00e9s de uma Intuba\u00e7\u00e3o Orotraqueal (IOT). Ap\u00f3s 27 minutos de Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP), \u00e9 checado o ritmo em monitor, observando-se ser sinusal; por\u00e9m, paciente ainda n\u00e3o tem pulso palp\u00e1vel. Considerando ser um caso de Atividade El\u00e9trica Sem Pulso (AESP) em um paciente com Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), qual a conduta imediata a ser tomada?","provas":[{"id":96650,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flores da Cunha","sigla":"","id":2411,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flores-da-cunha-rs-2022-fundatec-medico-clinico-geral-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Flores da Cunha - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 22:16:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2697201,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 67 anos, chega na unidade de pronto atendimento trazida pela filha, que refere que a paciente est\u00e1 com inapet\u00eancia, prostra\u00e7\u00e3o e tontura h\u00e1 1 semana. Em sala de acolhimento, j\u00e1 deitada na maca e monitorada, a paciente subitamente perde a consci\u00eancia. Verifica-se aus\u00eancia de pulso carot\u00eddeo e de femoral em conjunto com respira\u00e7\u00e3o agonizante. A equipe de sa\u00fade inicia as manobras de RCP e garante uma via a\u00e9rea definitiva atrav\u00e9s de uma Intuba\u00e7\u00e3o Orotraqueal (IOT). Ap\u00f3s 27 minutos de Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP), \u00e9 checado o ritmo em monitor, observando-se ser sinusal; por\u00e9m, paciente ainda n\u00e3o tem pulso palp\u00e1vel. Considerando ser um caso de Atividade El\u00e9trica Sem Pulso (AESP) em um paciente com Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), qual a conduta imediata a ser tomada?<\/p>","resposta":10795117,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retomar as manobras de RCP.","id":10795117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Retomar as manobras de RCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicar um choque de 360 J (onda monof\u00e1sica) e retomar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o.","id":10795118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar um choque de 360 J (onda monof\u00e1sica) e retomar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aplicar um choque de 360 J (onda bif\u00e1sica) e retomar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o.","id":10795119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar um choque de 360 J (onda bif\u00e1sica) e retomar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aplicar um choque de 150 a 200 J (onda monof\u00e1sica) e retomar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o.","id":10795120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar um choque de 150 a 200 J (onda monof\u00e1sica) e retomar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aplicar um choque de 150 a 200 J (onda bif\u00e1sica) e retomar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o.","id":10795121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar um choque de 150 a 200 J (onda bif\u00e1sica) e retomar as manobras de reanima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 92 anos, masculino, procura o ambulat\u00f3rio de um servi\u00e7o de sa\u00fade com dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, ortopneia e dispneia parox\u00edstica noturna que v\u00eam piorando paulatinamente h\u00e1 3 semanas. O resultado do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico do tipo B (BNP): 2 395,7 pg\/mL (valor normal: 0 a 100 pg\/mL); troponina: 0,02 ng\/mL. Seu ecocardiograma mostra: aumento do \u00e1trio esquerdo; discreta hipertrofia mioc\u00e1rdica do ventr\u00edculo esquerdo (VE), fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VE moderadamente diminu\u00edda (fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o: 35%), fun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica, n\u00e3o analis\u00e1vel pela presen\u00e7a de arritmia. Nos seus exames laboratoriais, s\u00e3o encontradas: ureia 107 mg\/dL e creatinina 1,6 mg\/dL.Em face do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89464,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-geriatra-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Geriatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:43:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2581602,"hashId":"efe308cc369903ed3d69d4b2ee28f821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 92 anos, masculino, procura o ambulat\u00f3rio de um servi\u00e7o de sa\u00fade com dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os, ortopneia e dispneia parox\u00edstica noturna que v\u00eam piorando paulatinamente h\u00e1 3 semanas. O resultado do pept\u00eddeo natriur\u00e9tico do tipo B (BNP): 2 395,7 pg\/mL (valor normal: 0 a 100 pg\/mL); troponina: 0,02 ng\/mL. Seu ecocardiograma mostra: aumento do \u00e1trio esquerdo; discreta hipertrofia mioc\u00e1rdica do ventr\u00edculo esquerdo (VE), fun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica do VE moderadamente diminu\u00edda (fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o: 35%), fun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica, n\u00e3o analis\u00e1vel pela presen\u00e7a de arritmia. Nos seus exames laboratoriais, s\u00e3o encontradas: ureia 107 mg\/dL e creatinina 1,6 mg\/dL.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em face do exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10296022,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca est\u00e1 levando a uma disfun\u00e7\u00e3o renal aguda; \u00e9 a s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 2.","id":10296022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca est\u00e1 levando a uma disfun\u00e7\u00e3o renal aguda; \u00e9 a s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se da s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 4 quando a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica leva \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","id":10296023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 4 quando a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica leva \u00e0 disfun\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nesse caso, uma doen\u00e7a renal aguda est\u00e1 levando \u00e0 fal\u00eancia card\u00edaca; \u00e9 a s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 3.","id":10296024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, uma doen\u00e7a renal aguda est\u00e1 levando \u00e0 fal\u00eancia card\u00edaca; \u00e9 a s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 uma doen\u00e7a sist\u00eamica que est\u00e1 levando a uma disfun\u00e7\u00e3o card\u00edaca e renal.","id":10296025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma doen\u00e7a sist\u00eamica que est\u00e1 levando a uma disfun\u00e7\u00e3o card\u00edaca e renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O paciente encontra-se agudamente descompensado de insufici\u00eancia card\u00edaca; \u00e9 a s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 1.","id":10296026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente encontra-se agudamente descompensado de insufici\u00eancia card\u00edaca; \u00e9 a s\u00edndrome cardiorrenal do tipo 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de fragilidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89464,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-geriatra-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Geriatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2581596,"hashId":"9bcd13dca18b0923a872cffa0b1ca8c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 s\u00edndrome de fragilidade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10295994,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o comprometimento funcional e a s\u00edndrome de fragilidade.","id":10295992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o comprometimento funcional e a s\u00edndrome de fragilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Formam os trip\u00e9s da fragilidade: disfun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica, diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de alimentos, aumento da massa gordurosa.","id":10295993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formam os trip\u00e9s da fragilidade: disfun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica, diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de alimentos, aumento da massa gordurosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela \u00e9 t\u00e3o mais prevalente quanto maior o envelhecimento populacional.","id":10295994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela \u00e9 t\u00e3o mais prevalente quanto maior o envelhecimento populacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de fragilidade ocorre somente em idosos portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","id":10295995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome de fragilidade ocorre somente em idosos portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O aumento de peso exclui o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome de fragilidade.","id":10295996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento de peso exclui o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome de fragilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS) em doses baixas para preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de doen\u00e7a cardiovascular (DCV), de acordo com a United States Preventive Services Task Force (USPSTF).","provas":[{"id":89464,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-geriatra-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Geriatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:43:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2581615,"hashId":"fd1f6f24641b966c048c7901aa1e4a7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS) em doses baixas para preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de doen\u00e7a cardiovascular (DCV), de acordo com a <em>United States Preventive Services Task Force<\/em> (USPSTF).<\/p>","resposta":10296089,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independentemente da idade, n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio na prescri\u00e7\u00e3o de AAS para preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de DCV.","id":10296087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da idade, n\u00e3o h\u00e1 benef\u00edcio na prescri\u00e7\u00e3o de AAS para preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de DCV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O risco de hemorragias maiores, gastrointestinal e intracraniana, \u00e9 maior que os benef\u00edcios da prescri\u00e7\u00e3o de AAS para preven\u00e7\u00e3o de DCV.","id":10296088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de hemorragias maiores, gastrointestinal e intracraniana, \u00e9 maior que os benef\u00edcios da prescri\u00e7\u00e3o de AAS para preven\u00e7\u00e3o de DCV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o se recomenda a prescri\u00e7\u00e3o de AAS para preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de DCV em adultos com mais de 60 anos.","id":10296089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se recomenda a prescri\u00e7\u00e3o de AAS para preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de DCV em adultos com mais de 60 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de AAS para preven\u00e7\u00e3o de DCV mostrou-se ben\u00e9fica, independentemente da idade.","id":10296090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o de AAS para preven\u00e7\u00e3o de DCV mostrou-se ben\u00e9fica, independentemente da idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente para os adultos com mais de 60 anos \u00e9 que a prescri\u00e7\u00e3o de AAS mostrou-se ben\u00e9fica para preven\u00e7\u00e3o de DCV.","id":10296091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente para os adultos com mais de 60 anos \u00e9 que a prescri\u00e7\u00e3o de AAS mostrou-se ben\u00e9fica para preven\u00e7\u00e3o de DCV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 50","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a Renal Polic\u00edstica do Adulto (DRPAD).","provas":[{"id":89468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-area-nefrologia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:39:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2580795,"hashId":"6f7ee47dc52ad1a465a72cfc8f94241c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Doen\u00e7a Renal Polic\u00edstica do Adulto (DRPAD).<\/p>","resposta":10292335,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desenvolvimento de cistos hep\u00e1ticos constitui a manifesta\u00e7\u00e3o extra renal incomum na DRPAD, os cistos hep\u00e1ticos surgem mais tardiamente que os renais e tamb\u00e9m aumentam com a idade.","id":10292334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de cistos hep\u00e1ticos constitui a manifesta\u00e7\u00e3o extra renal incomum na DRPAD, os cistos hep\u00e1ticos surgem mais tardiamente que os renais e tamb\u00e9m aumentam com a idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Crit\u00e9rios de exclus\u00e3o por USG convencional tamb\u00e9m foram definidos: a observa\u00e7\u00e3o de menos de dois cistos renais em indiv\u00edduos sob-risco com 40 anos ou mais \u00e9 suficiente para excluir o diagnostico de DRPAD.","id":10292335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crit\u00e9rios de exclus\u00e3o por USG convencional tamb\u00e9m foram definidos: a observa\u00e7\u00e3o de menos de dois cistos renais em indiv\u00edduos sob-risco com 40 anos ou mais \u00e9 suficiente para excluir o diagnostico de DRPAD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10% a 20% dos pacientes com DRPAD apresentam doen\u00e7a de in\u00edcio precoce, caracterizada por dor, hemat\u00faria e, menos frequentemente, perda de fun\u00e7\u00e3o renal, antes dos 18 anos de idade.","id":10292336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% a 20% dos pacientes com DRPAD apresentam doen\u00e7a de in\u00edcio precoce, caracterizada por dor, hemat\u00faria e, menos frequentemente, perda de fun\u00e7\u00e3o renal, antes dos 18 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cerca de 50 a 55% dos casos decorrem de muta\u00e7\u00f5es em gene PKD1, condi\u00e7\u00e3o denominada DRPAD tipo 1, enquanto em 45% a 50% dos pacientes as muta\u00e7\u00f5es ocorrem no gene PKD2, forma definida como DRPAD tipo 2.","id":10292337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cerca de 50 a 55% dos casos decorrem de muta\u00e7\u00f5es em gene <em>PKD1<\/em>, condi\u00e7\u00e3o denominada DRPAD tipo 1, enquanto em 45% a 50% dos pacientes as muta\u00e7\u00f5es ocorrem no gene <em>PKD2<\/em>, forma definida como DRPAD tipo 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aneurismas intracranianos (AICs) mais comumente assintom\u00e1ticos ocorrem em at\u00e9 30 % dos casos de DRPAD, sendo cerca de quatro vezes mais frequentes nessa doen\u00e7a que na popula\u00e7\u00e3o geral e concentrando-se em determinadas fam\u00edlias.","id":10292338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aneurismas intracranianos (AICs) mais comumente assintom\u00e1ticos ocorrem em at\u00e9 30 % dos casos de DRPAD, sendo cerca de quatro vezes mais frequentes nessa doen\u00e7a que na popula\u00e7\u00e3o geral e concentrando-se em determinadas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que acontecem no rim do idoso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-area-nefrologia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:39:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2580797,"hashId":"256424e4ac4dd3d96214a185334569e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas que acontecem no rim do idoso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10292344,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preju\u00edzo na habilidade de concentra\u00e7\u00e3o e dilui\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria tamb\u00e9m s\u00e3o fen\u00f4menos documentados em idosos. A depura\u00e7\u00e3o de \u00e1gua livre mostrou-se diminu\u00edda para 5,9 mL\/min no idoso comparado a 16,2 mL\/min no adulto.","id":10292344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preju\u00edzo na habilidade de concentra\u00e7\u00e3o e dilui\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria tamb\u00e9m s\u00e3o fen\u00f4menos documentados em idosos. A depura\u00e7\u00e3o de \u00e1gua livre mostrou-se diminu\u00edda para 5,9 mL\/min no idoso comparado a 16,2 mL\/min no adulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sob condi\u00e7\u00f5es normais, a idade afeta os n\u00edveis s\u00e9ricos de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio, mas n\u00e3o a habilidade de manter o volume extracelular. Entretanto, observa-se preju\u00edzo na resposta adaptativa para manuten\u00e7\u00e3o da euvolemia em situa\u00e7\u00f5es adversas.","id":10292345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob condi\u00e7\u00f5es normais, a idade afeta os n\u00edveis s\u00e9ricos de s\u00f3dio e pot\u00e1ssio, mas n\u00e3o a habilidade de manter o volume extracelular. Entretanto, observa-se preju\u00edzo na resposta adaptativa para manuten\u00e7\u00e3o da euvolemia em situa\u00e7\u00f5es adversas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A medida da fun\u00e7\u00e3o renal n\u00e3o pode ser feita de modo adequado pela dosagem simples da creatinina s\u00e9rica. Como rotina deve-se dosar os n\u00edveis de ureia s\u00e9rica para definir altera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal.","id":10292346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida da fun\u00e7\u00e3o renal n\u00e3o pode ser feita de modo adequado pela dosagem simples da creatinina s\u00e9rica. Como rotina deve-se dosar os n\u00edveis de ureia s\u00e9rica para definir altera\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como o fluxo renal diminui aproximadamente 3% ao ano ap\u00f3s os 50 anos, mesmo na aus\u00eancia de nefropatia, a redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal pode afetar a elimina\u00e7\u00e3o de uma droga se ela tem excre\u00e7\u00e3o renal superior a 20%.","id":10292347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o fluxo renal diminui aproximadamente 3% ao ano ap\u00f3s os 50 anos, mesmo na aus\u00eancia de nefropatia, a redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal pode afetar a elimina\u00e7\u00e3o de uma droga se ela tem excre\u00e7\u00e3o renal superior a 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A massa renal diminui entre as idades de 40 e 90 anos, de 300-400 g para 200-300 g, respectivamente. Esta perda \u00e9 primariamente medular, sim\u00e9trica, sendo considerada por alguns autores secund\u00e1ria ao dano vascular intrarrenal.","id":10292348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A massa renal diminui entre as idades de 40 e 90 anos, de 300-400 g para 200-300 g, respectivamente. Esta perda \u00e9 primariamente medular, sim\u00e9trica, sendo considerada por alguns autores secund\u00e1ria ao dano vascular intrarrenal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 45 anos com antecedentes de esclerodermia, tireoidite autoimune e artrite reumatoide \u00e9 atendida com quadro de les\u00f5es em couro cabeludo. A paciente notou duas \u00e1reas com perda completa de cabelo no lado direito do couro cabeludo, que eram pequenas inicialmente, mas cresceram gradualmente nos 10 dias anteriores \u00e0 consulta. A paciente relata uma sensa\u00e7\u00e3o \u201cespinhosa\u201d nas \u00e1reas de queda de cabelo. Ao exame f\u00edsico: os sinais vitais s\u00e3o normais; \u00e1reas de alopecia de 5 cm x 3 cm no couro cabeludo parietal direito e \u00e1rea de 3 cm x 1,5 cm em regi\u00e3o occipital; a \u00e1rea central das manchas de alopecia tem cabelos escassos e fol\u00edculos capilares vis\u00edveis; cabelos ralos s\u00e3o notados na periferia das placas de alopecia. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9","provas":[{"id":89468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-area-nefrologia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:35:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2580725,"hashId":"5e798e35d8a8e8fb2e5c3300c6a966e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 45 anos com antecedentes de esclerodermia, tireoidite autoimune e artrite reumatoide \u00e9 atendida com quadro de les\u00f5es em couro cabeludo. A paciente notou duas \u00e1reas com perda completa de cabelo no lado direito do couro cabeludo, que eram pequenas inicialmente, mas cresceram gradualmente nos 10 dias anteriores \u00e0 consulta. A paciente relata uma sensa\u00e7\u00e3o \u201cespinhosa\u201d nas \u00e1reas de queda de cabelo. Ao exame f\u00edsico: os sinais vitais s\u00e3o normais; \u00e1reas de alopecia de 5 cm x 3 cm no couro cabeludo parietal direito e \u00e1rea de 3 cm x 1,5 cm em regi\u00e3o occipital; a \u00e1rea central das manchas de alopecia tem cabelos escassos e fol\u00edculos capilares vis\u00edveis; cabelos ralos s\u00e3o notados na periferia das placas de alopecia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9<\/p>","resposta":10292012,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alopecia por tra\u00e7\u00e3o.","id":10292008,"corpo":"<p>alopecia por tra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00edfilis secund\u00e1ria.","id":10292009,"corpo":"<p>s\u00edfilis secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tinea capitis.","id":10292010,"corpo":"<p><em>Tinea capitis.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tricotilomania.","id":10292011,"corpo":"<p>tricotilomania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"alopecia areata.","id":10292012,"corpo":"<p>alopecia areata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 67 anos \u00e9 avaliada em consulta de acompanhamento por insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida. Ela relata dispneia ao carregar mantimentos do carro ou subir uma ladeira. Ela n\u00e3o tem outros sintomas. Os medicamentos em uso s\u00e3o carvedilol (12,5 mg\/dia), espironolactona (25 mg\/dia), enalapril (40 mg\/dia), furosemida (40 mg\/dia) e dapagliflozina. Ao exame f\u00edsico: press\u00e3o arterial: 108 x 72 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca: 58 bpm; o restante do exame n\u00e3o \u00e9 digno de nota. Os estudos laboratoriais revelam um n\u00edvel de creatinina s\u00e9rica de 1,3 mg\/dL e eletr\u00f3litos normais. O ecocardiograma pr\u00e9vio mostrou uma fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo de 37%. Nesse momento, a conduta correta \u00e9","provas":[{"id":89468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-area-nefrologia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:35:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2580726,"hashId":"d97f139dd3dec43a3e116a6728a170dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 67 anos \u00e9 avaliada em consulta de acompanhamento por insufici\u00eancia card\u00edaca com fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o reduzida. Ela relata dispneia ao carregar mantimentos do carro ou subir uma ladeira. Ela n\u00e3o tem outros sintomas. Os medicamentos em uso s\u00e3o carvedilol (12,5 mg\/dia), espironolactona (25 mg\/dia), enalapril (40 mg\/dia), furosemida (40 mg\/dia) e dapagliflozina. Ao exame f\u00edsico: press\u00e3o arterial: 108 x 72 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca: 58 bpm; o restante do exame n\u00e3o \u00e9 digno de nota. Os estudos laboratoriais revelam um n\u00edvel de creatinina s\u00e9rica de 1,3 mg\/dL e eletr\u00f3litos normais. O ecocardiograma pr\u00e9vio mostrou uma fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo de 37%. Nesse momento, a conduta correta \u00e9<\/p>","resposta":10292014,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar a dosagem de carvedilol.","id":10292013,"corpo":"<p>aumentar a dosagem de carvedilol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"trocar o enalapril por sacubitril\/valsartana.","id":10292014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocar o enalapril por sacubitril\/valsartana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adicionar digoxina.","id":10292015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adicionar digoxina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adicionar hidralazina e isossorbida.","id":10292016,"corpo":"<p>adicionar hidralazina e isossorbida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adicionar ivabradina.","id":10292017,"corpo":"<p>adicionar ivabradina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos beneficios do inibidor de RAAS (Sistema Renina Angiotensina Aldosterona) e o seu uso e a\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89468,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-area-nefrologia-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:36:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":2580729,"hashId":"d41e5b4f4ed5bb02ff8291a8526cbfd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos beneficios do inibidor de RAAS (Sistema Renina Angiotensina Aldosterona) e o seu uso e a\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10292031,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os resultados dos Trabalhos Cl\u00ednicos Randomizados (RCTs) mostraram os melhores benef\u00edcios com moderada \u00e0 alta dose dos inibidores e com a associa\u00e7\u00e3o de IECA e BRA.","id":10292028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados dos Trabalhos Cl\u00ednicos Randomizados (RCTs) mostraram os melhores benef\u00edcios com moderada \u00e0 alta dose dos inibidores e com a associa\u00e7\u00e3o de IECA e BRA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estudos comparando os efeitos de IECAs versus BRA em pacientes com DRC mostraram resultados superiores dos BRAs em rela\u00e7\u00e3o aos IECAs na renoprote\u00e7\u00e3o de curto e longo prazo na DRC.","id":10292029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos comparando os efeitos de IECAs versus BRA em pacientes com DRC mostraram resultados superiores dos BRAs em rela\u00e7\u00e3o aos IECAs na renoprote\u00e7\u00e3o de curto e longo prazo na DRC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O papel do SRAA na fisiopatologia das doen\u00e7as cardiovasculares e renais \u00e9 bem pouco conhecido embora Ensaios Cl\u00ednicos Randomizados (ECRs) sugerem que o bloqueio do sistema renina-angiotensina (RAS) pode reduzir o risco de morte.","id":10292030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel do SRAA na fisiopatologia das doen\u00e7as cardiovasculares e renais \u00e9 bem pouco conhecido embora Ensaios Cl\u00ednicos Randomizados (ECRs) sugerem que o bloqueio do sistema renina-angiotensina (RAS) pode reduzir o risco de morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apesar dos efeitos renais favor\u00e1veis do bloqueio do SRAA, a progress\u00e3o da DRC para o est\u00e1gio final da doen\u00e7a ainda ocorre em muitos pacientes sugerindo a presen\u00e7a de outros mecanismos que contribuem para a progress\u00e3o da DRC.","id":10292031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar dos efeitos renais favor\u00e1veis do bloqueio do SRAA, a progress\u00e3o da DRC para o est\u00e1gio final da doen\u00e7a ainda ocorre em muitos pacientes sugerindo a presen\u00e7a de outros mecanismos que contribuem para a progress\u00e3o da DRC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os beneficios no tratamento da DRC concentram-se no controle da press\u00e3o arterial com preserva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intraglomerular levando \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da excre\u00e7\u00e3o de prote\u00edna urin\u00e1ria e \u00e9 dependente da etiologia da doen\u00e7a de base.","id":10292032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os beneficios no tratamento da DRC concentram-se no controle da press\u00e3o arterial com preserva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intraglomerular levando \u00e0 diminui\u00e7\u00e3o da excre\u00e7\u00e3o de prote\u00edna urin\u00e1ria e \u00e9 dependente da etiologia da doen\u00e7a de base.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 53 anos apresenta-se para avalia\u00e7\u00e3o de acompanhamento de um n\u00f3dulo pulmonar em lobo inferior direito s\u00f3lido, de 4 mm, encontrado incidentalmente na tomografia computadorizada. O exame n\u00e3o mostrou outros n\u00f3dulos, nem linfadenopatia, e o par\u00eanquima pulmonar \u00e9 normal. N\u00e3o h\u00e1 tomografia pr\u00e9via para compara\u00e7\u00e3o. Ela n\u00e3o tem hist\u00f3ria pessoal ou familiar de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, \u00e9 assintom\u00e1tica, n\u00e3o fuma e n\u00e3o tem hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o significativa ao tabaco. Nessa paciente, o manejo mais adequado \u00e9:","provas":[{"id":89464,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-geriatra-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Geriatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:40:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2581366,"hashId":"0150cf934b18938c4b3fd1a97fb245af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 53 anos apresenta-se para avalia\u00e7\u00e3o de acompanhamento de um n\u00f3dulo pulmonar em lobo inferior direito s\u00f3lido, de 4 mm, encontrado incidentalmente na tomografia computadorizada. O exame n\u00e3o mostrou outros n\u00f3dulos, nem linfadenopatia, e o par\u00eanquima pulmonar \u00e9 normal. N\u00e3o h\u00e1 tomografia pr\u00e9via para compara\u00e7\u00e3o. Ela n\u00e3o tem hist\u00f3ria pessoal ou familiar de c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, \u00e9 assintom\u00e1tica, n\u00e3o fuma e n\u00e3o tem hist\u00f3ria de exposi\u00e7\u00e3o significativa ao tabaco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa paciente, o manejo mais adequado \u00e9:<\/p>","resposta":10294866,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pedir uma tomografia de t\u00f3rax em 12 meses.","id":10294865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pedir uma tomografia de t\u00f3rax em 12 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o indicar exames ou procedimentos e seguimento cl\u00ednico.","id":10294866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o indicar exames ou procedimentos e seguimento cl\u00ednico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solicitar uma broncoscopia com bi\u00f3psia pulmonar.","id":10294867,"corpo":"<p>solicitar uma broncoscopia com bi\u00f3psia pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pedir um PET\/TC (tomografia com fluorodesoxiglicose).","id":10294868,"corpo":"<p>pedir um PET\/TC (tomografia com fluorodesoxiglicose).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indicar uma bi\u00f3psia pulmonar guiada por exame de imagem.","id":10294869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar uma bi\u00f3psia pulmonar guiada por exame de imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 36 anos tem hist\u00f3rico de rinite al\u00e9rgica e asma br\u00f4nquica confirmada por espirometria, em uso de salbutamol inalat\u00f3rio, conforme necess\u00e1rio. Ela nega tabagismo e nunca necessitou de hospitaliza\u00e7\u00e3o. Todavia, nos \u00faltimos meses, ela tem necessitado do salbutamol tr\u00eas vezes por semana, mas nunca mais de uma vez por dia. Ao exame f\u00edsico: sinais vitais s\u00e3o normais; SatO2 em ar ambiente: 98%; IMC: 24 kg\/m2; t\u00f3rax sem sibilos, no momento; o restante do exame \u00e9 normal. Uma espirometria realizada h\u00e1 1 dia \u00e9 normal. Nesse momento, a conduta correta \u00e9","provas":[{"id":89464,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274,"slug":"medico-geriatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2022-vunesp-medico-geriatra-6","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Campinas - M\u00e9dico Geriatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 01:40:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":2581339,"hashId":"1e750adec7b9ff3ee0273253d6d95129","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 36 anos tem hist\u00f3rico de rinite al\u00e9rgica e asma br\u00f4nquica confirmada por espirometria, em uso de salbutamol inalat\u00f3rio, conforme necess\u00e1rio. Ela nega tabagismo e nunca necessitou de hospitaliza\u00e7\u00e3o. Todavia, nos \u00faltimos meses, ela tem necessitado do salbutamol tr\u00eas vezes por semana, mas nunca mais de uma vez por dia. Ao exame f\u00edsico: sinais vitais s\u00e3o normais; SatO<sub>2<\/sub> em ar ambiente: 98%; IMC: 24 kg\/m<sup>2<\/sup>; t\u00f3rax sem sibilos, no momento; o restante do exame \u00e9 normal. Uma espirometria realizada h\u00e1 1 dia \u00e9 normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse momento, a conduta correta \u00e9<\/p>","resposta":10294732,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associar montelucaste oral.","id":10294730,"corpo":"<p>associar montelucaste oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prescrever 2 semanas de corticoide oral.","id":10294731,"corpo":"<p>prescrever 2 semanas de corticoide oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"associar a beclometasona inalat\u00f3ria.","id":10294732,"corpo":"<p>associar a beclometasona inalat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"trocar o salbutamol por tiotr\u00f3pio.","id":10294733,"corpo":"<p>trocar o salbutamol por tiotr\u00f3pio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trocar o salbutamol por fluticasona inalat\u00f3ria.","id":10294734,"corpo":"<p>trocar o salbutamol por fluticasona inalat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual erro inato do metabolismo contraindica o aleitamento materno, mesmo que esteja clinicamente e laboratorialmente est\u00e1vel?","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:14:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563527,"hashId":"c1161d9e7c7cf4028ae36f328128214f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual erro inato do metabolismo contraindica o aleitamento materno, mesmo que esteja clinicamente e laboratorialmente est\u00e1vel?<\/p>","resposta":10214595,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Galactosemia. ","id":10214595,"corpo":"<p>Galactosemia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Glicogenose. ","id":10214596,"corpo":"<p>Glicogenose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia da ornitina transcarbamilase.","id":10214597,"corpo":"<p>Defici\u00eancia da ornitina transcarbamilase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acidemias propi\u00f4nica e metilmal\u00f4nica.","id":10214598,"corpo":"<p>Acidemias propi\u00f4nica e metilmal\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Defeitos da betaoxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos.","id":10214599,"corpo":"<p>Defeitos da betaoxida\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos graxos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais os principais fatores de risco para Apneia Obstrutiva do Sono em adultos?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:20:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563890,"hashId":"f0789ef6b16bbc244a7849fccad4d309","enunciado":"<p>Quais os principais fatores de risco para Apneia Obstrutiva do Sono em adultos?<\/p>","resposta":10216069,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obesidade, aumento das tonsilas palatinas e das adenoides, anormalidades craniofaciais (retrognatia e micrognatia), sexo masculino e aumento da idade.","id":10216068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade, aumento das tonsilas palatinas e das adenoides, anormalidades craniofaciais (retrognatia e micrognatia), sexo masculino e aumento da idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Obesidade, anormalidades craniofaciais (retrognatia e micrognatia), sexo masculino e aumento da idade.","id":10216069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade, anormalidades craniofaciais (retrognatia e micrognatia), sexo masculino e aumento da idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obesidade, altera\u00e7\u00f5es neuromusculares e sexo feminino.","id":10216070,"corpo":"<p>Obesidade, altera\u00e7\u00f5es neuromusculares e sexo feminino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obesidade, anormalidades craniofaciais (retrognatia e micrognatia), sexo feminino e aumento da idade.","id":10216071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade, anormalidades craniofaciais (retrognatia e micrognatia), sexo feminino e aumento da idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, aumento de idade e sexo masculino.","id":10216072,"corpo":"<p>Altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, aumento de idade e sexo masculino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma les\u00e3o no c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal provavelmente afetaria a","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:20:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563895,"hashId":"9ca8468d37f97eadae05324e17bb8742","enunciado":"<p>Uma les\u00e3o no c\u00f3rtex pr\u00e9-frontal provavelmente afetaria a<\/p>","resposta":10216089,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mem\u00f3ria de trabalho.","id":10216089,"corpo":"<p>mem\u00f3ria de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria epis\u00f3dica.","id":10216090,"corpo":"<p>mem\u00f3ria epis\u00f3dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria sem\u00e2ntica.","id":10216091,"corpo":"<p>mem\u00f3ria sem\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria processual.","id":10216092,"corpo":"<p>mem\u00f3ria processual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria declarativa.","id":10216093,"corpo":"<p>mem\u00f3ria declarativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 35 anos se apresenta para avalia\u00e7\u00e3o de um tremor de inten\u00e7\u00e3o que se desenvolveu nos \u00faltimos 3 meses e \u00e9 grave o suficiente para que ela n\u00e3o possa se alimentar sozinha. A paciente apresenta labilidade emocional, com epis\u00f3dios de extrema irritabilidade e euforia, e queixa-se de sudorese excessiva e confus\u00e3o ocasional. Ela foi recentemente demitida de seu emprego na f\u00e1brica de baterias porque seu tremor interferiu no trabalho. Um perfil metab\u00f3lico completo, TSH e triagem de drogas na urina s\u00e3o normais. Um hemograma completo mostra anemia leve. Qual das seguintes alternativas apresenta a causa mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:34:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563952,"hashId":"e0304c045fa29d404f3e492031dfee10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 35 anos se apresenta para avalia\u00e7\u00e3o de um tremor de inten\u00e7\u00e3o que se desenvolveu nos \u00faltimos 3 meses e \u00e9 grave o suficiente para que ela n\u00e3o possa se alimentar sozinha. A paciente apresenta labilidade emocional, com epis\u00f3dios de extrema irritabilidade e euforia, e queixa-se de sudorese excessiva e confus\u00e3o ocasional. Ela foi recentemente demitida de seu emprego na f\u00e1brica de baterias porque seu tremor interferiu no trabalho. Um perfil metab\u00f3lico completo, TSH e triagem de drogas na urina s\u00e3o normais. Um hemograma completo mostra anemia leve. Qual das seguintes alternativas apresenta a causa mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":10216285,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tremor funcional ou psicog\u00eanico.","id":10216284,"corpo":"<p>Tremor funcional ou psicog\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Merc\u00fario.","id":10216285,"corpo":"<p>Merc\u00fario.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Chumbo.","id":10216286,"corpo":"<p>Chumbo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mangan\u00eas.","id":10216287,"corpo":"<p>Mangan\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Wilson. ","id":10216288,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Wilson. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes tipos de c\u00e9lulas constituem a via de sa\u00edda prim\u00e1ria do cerebelo?","provas":[{"id":89120,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":22846,"slug":"oficial-medico-area-neurologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:34:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":2563966,"hashId":"114cf7b401db4f4a747b648112d37754","enunciado":"<p>Qual dos seguintes tipos de c\u00e9lulas constituem a via de sa\u00edda prim\u00e1ria do cerebelo?<\/p>","resposta":10216327,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9lulas granulares. ","id":10216324,"corpo":"<p>C\u00e9lulas granulares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas musgosas.","id":10216325,"corpo":"<p>C\u00e9lulas musgosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas estreladas.","id":10216326,"corpo":"<p>C\u00e9lulas estreladas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas de Purkinje.","id":10216327,"corpo":"<p>C\u00e9lulas de Purkinje.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas em cesto.","id":10216328,"corpo":"<p>C\u00e9lulas em cesto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um adolescente vem \u00e0 emerg\u00eancia com forte dor lombar, de in\u00edcio s\u00fabito, do tipo c\u00f3lica, irradiando para o abdome. Mostra-se irrit\u00e1vel e agitado, com sudorese e muito desconfort\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o aos exames complementares e seus achados mais prov\u00e1veis para o paciente, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:18:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563540,"hashId":"026a22cc314956266cf1ae442f684b7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um adolescente vem \u00e0 emerg\u00eancia com forte dor lombar, de in\u00edcio s\u00fabito, do tipo c\u00f3lica, irradiando para o abdome. Mostra-se irrit\u00e1vel e agitado, com sudorese e muito desconfort\u00e1vel. Em rela\u00e7\u00e3o aos exames complementares e seus achados mais prov\u00e1veis para o paciente, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10214652,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de urina geralmente demonstra macro ou micro-hemat\u00faria, e o achado de cristais no sedimento, especialmente de oxalato de c\u00e1lcio, de \u00e1cido \u00farico ou de cistina, contribui para o diagn\u00f3stico.","id":10214651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de urina geralmente demonstra macro ou micro-hemat\u00faria, e o achado de cristais no sedimento, especialmente de oxalato de c\u00e1lcio, de \u00e1cido \u00farico ou de cistina, contribui para o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A urografia excretora deve ser realizada de rotina em pacientes na fase aguda.","id":10214652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A urografia excretora deve ser realizada de rotina em pacientes na fase aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ultrassonografia de vias urin\u00e1rias possibilita a avalia\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio superior, especialmente no que se refere \u00e0 presen\u00e7a de hidronefrose. ","id":10214653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ultrassonografia de vias urin\u00e1rias possibilita a avalia\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio superior, especialmente no que se refere \u00e0 presen\u00e7a de hidronefrose. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada helicoidal n\u00e3o contrastada \u00e9 considerada atualmente o padr\u00e3oouro para diagn\u00f3stico.","id":10214654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada helicoidal n\u00e3o contrastada \u00e9 considerada atualmente o padr\u00e3oouro para diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Habitualmente, exames de sangue n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios.","id":10214655,"corpo":"<p>Habitualmente, exames de sangue n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 35 anos, gestante, durante o primeiro exame de pr\u00e9-natal, descobre a positividade para HIV. O exame de genotipagem pr\u00e9-tratamento comprovou aus\u00eancia de muta\u00e7\u00f5es para a terapia antirretroviral (TARV). O uso de TARV, durante a gravidez, reduz a taxa de transmiss\u00e3o vertical de aproximadamente 30% para menos de 1% quando se alcan\u00e7a a supress\u00e3o da carga viral. Sobre o tratamento, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:37:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564331,"hashId":"9e78db4cda9a6931e65f27d2901d16ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 35 anos, gestante, durante o primeiro exame de pr\u00e9-natal, descobre a positividade para HIV. O exame de genotipagem pr\u00e9-tratamento comprovou aus\u00eancia de muta\u00e7\u00f5es para a terapia antirretroviral (TARV). O uso de TARV, durante a gravidez, reduz a taxa de transmiss\u00e3o vertical de aproximadamente 30% para menos de 1% quando se alcan\u00e7a a supress\u00e3o da carga viral. Sobre o tratamento, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10217799,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lamivudina, zidovudina e Dolutegravir fazem parte da terapia de escolha para o primeiro trimestre.","id":10217798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lamivudina, zidovudina e Dolutegravir fazem parte da terapia de escolha para o primeiro trimestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o teste de genotipagem pr\u00e9-tratamento est\u00e1 indicado para todas as gestantes.","id":10217799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o teste de genotipagem pr\u00e9-tratamento est\u00e1 indicado para todas as gestantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a carga viral do HIV deve ser solicitada apenas duas vezes durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":10217800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a carga viral do HIV deve ser solicitada apenas duas vezes durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a TARV pode ser suspensa ap\u00f3s o parto.","id":10217801,"corpo":"<p>a TARV pode ser suspensa ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a contagem de LT-CD4 deve ser realizada apenas na primeira consulta em pacientes em in\u00edcio de tratamento.","id":10217802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contagem de LT-CD4 deve ser realizada apenas na primeira consulta em pacientes em in\u00edcio de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 toc\u00f3lise, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de tocol\u00edticos, na tentativa de bloquear o parto prematuro, apesar de possuir aspectos controversos, ainda constitui medida terap\u00eautica de valor a ser tentada, sobretudo, em idades gestacionais mais precoces (antes de 34 semanas). ( ) O objetivo primordial da toc\u00f3lise \u00e9 postergar o parto por tempo suficiente (48-72 horas) para transferir a paciente a centro de refer\u00eancia e praticar a corticoterapia antenatal. ( ) A terbutalina \u00e9 a primeira escolha para toc\u00f3lise e apresenta poucos efeitos colaterais. ( ) A toc\u00f3lise \u00e9 recomendada at\u00e9 a gesta\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar idade gestacional a termo.","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:38:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564336,"hashId":"a18c5da79735fcd76fc9bf52326cccb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 toc\u00f3lise, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de tocol\u00edticos, na tentativa de bloquear o parto prematuro, apesar de possuir aspectos controversos, ainda constitui medida terap\u00eautica de valor a ser tentada, sobretudo, em idades gestacionais mais precoces (antes de 34 semanas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O objetivo primordial da toc\u00f3lise \u00e9 postergar o parto por tempo suficiente (48-72 horas) para transferir a paciente a centro de refer\u00eancia e praticar a corticoterapia antenatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A terbutalina \u00e9 a primeira escolha para toc\u00f3lise e apresenta poucos efeitos colaterais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A toc\u00f3lise \u00e9 recomendada at\u00e9 a gesta\u00e7\u00e3o alcan\u00e7ar idade gestacional a termo.<\/p>","resposta":10217817,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10217817,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":10217818,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":10217819,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10217820,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. ","id":10217821,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Secundigesta, com uma ces\u00e1rea anterior h\u00e1 4 anos, 30 anos de idade, 38 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, encontra-se em fase ativa do trabalho de parto, de in\u00edcio espont\u00e2neo. Ao exame, apresenta press\u00e3o arterial de 110\/70 mmHg, 3 contra\u00e7\u00f5es em 10 minutos, 6 cm de dilata\u00e7\u00e3o, bolsa \u00edntegra, feto cef\u00e1lico em -1 de De Lee. Diante do exposto, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es preconizadas na assist\u00eancia ao primeiro per\u00edodo do parto, EXCETO","provas":[{"id":89119,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":22934,"slug":"oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-medico-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: M\u00e9dico - Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:37:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2564304,"hashId":"dcbc2d21f90b66c042de45f90057bc2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Secundigesta, com uma ces\u00e1rea anterior h\u00e1 4 anos, 30 anos de idade, 38 semanas de gesta\u00e7\u00e3o e pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, encontra-se em fase ativa do trabalho de parto, de in\u00edcio espont\u00e2neo. Ao exame, apresenta press\u00e3o arterial de 110\/70 mmHg, 3 contra\u00e7\u00f5es em 10 minutos, 6 cm de dilata\u00e7\u00e3o, bolsa \u00edntegra, feto cef\u00e1lico em -1 de De Lee. Diante do exposto, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es preconizadas na assist\u00eancia ao primeiro per\u00edodo do parto, EXCETO<\/p>","resposta":10217695,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito a acompanhante.","id":10217693,"corpo":"<p>direito a acompanhante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o de prefer\u00eancia da paciente.","id":10217694,"corpo":"<p>posi\u00e7\u00e3o de prefer\u00eancia da paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de tricotomia e dieta leve.","id":10217695,"corpo":"<p>realiza\u00e7\u00e3o de tricotomia e dieta leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dieta geral e ingesta h\u00eddrica \u00e0 vontade. ","id":10217696,"corpo":"<p>dieta geral e ingesta h\u00eddrica \u00e0 vontade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ausculta intermitente dos batimentos fetais. ","id":10217697,"corpo":"<p>ausculta intermitente dos batimentos fetais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pediatra est\u00e1 de plant\u00e3o na maternidade e \u00e9 chamado para avaliar um rec\u00e9m-nascido. A m\u00e3e refere que, ao trocar a fralda do filho pela primeira vez, percebeu uma mancha em sua pele. A mancha \u00e9 em regi\u00e3o lombossacral, tem colora\u00e7\u00e3o marrom-azulada e mede aproximadamente 7 cm de di\u00e2metro. Nesse caso, qual \u00e9 a conduta mais adequada?","provas":[{"id":89121,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:19:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2563578,"hashId":"4df38a0cb9b5267b1d488b4125d962a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pediatra est\u00e1 de plant\u00e3o na maternidade e \u00e9 chamado para avaliar um rec\u00e9m-nascido. A m\u00e3e refere que, ao trocar a fralda do filho pela primeira vez, percebeu uma mancha em sua pele. A mancha \u00e9 em regi\u00e3o lombossacral, tem colora\u00e7\u00e3o marrom-azulada e mede aproximadamente 7 cm de di\u00e2metro. Nesse caso, qual \u00e9 a conduta mais adequada?<\/p>","resposta":10214766,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tranquilizar a m\u00e3e, explicando que a les\u00e3o desaparece com o tempo e n\u00e3o necessita de tratamento.","id":10214766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tranquilizar a m\u00e3e, explicando que a les\u00e3o desaparece com o tempo e n\u00e3o necessita de tratamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Iniciar investiga\u00e7\u00e3o para neurofibromatose.","id":10214767,"corpo":"<p> Iniciar investiga\u00e7\u00e3o para neurofibromatose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Orientar que provavelmente ser\u00e1 necess\u00e1ria a excis\u00e3o da les\u00e3o.","id":10214768,"corpo":"<p>Orientar que provavelmente ser\u00e1 necess\u00e1ria a excis\u00e3o da les\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prescrever corticoide t\u00f3pico.","id":10214769,"corpo":"<p>Prescrever corticoide t\u00f3pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prescrever antibi\u00f3tico parenteral com cobertura para anaer\u00f3bios. ","id":10214770,"corpo":"<p>Prescrever antibi\u00f3tico parenteral com cobertura para anaer\u00f3bios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia","id":26395,"slug":"2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que a psor\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a imunoinflamat\u00f3ria, cut\u00e2neo-articular, cr\u00f4nica e recorrente que se caracteriza por hiperplasia epid\u00e9rmica, ciclo evolutivo acelerado dos queratin\u00f3citos e ativa\u00e7\u00e3o imune inapropriada. A respeito dessa afec\u00e7\u00e3o dermatol\u00f3gica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89116,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia","id":26395,"slug":"2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:56:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2564198,"hashId":"5c38c77fc619a40256db0a89a3b67d04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que a psor\u00edase \u00e9 uma doen\u00e7a imunoinflamat\u00f3ria, cut\u00e2neo-articular, cr\u00f4nica e recorrente que se caracteriza por hiperplasia epid\u00e9rmica, ciclo evolutivo acelerado dos queratin\u00f3citos e ativa\u00e7\u00e3o imune inapropriada. A respeito dessa afec\u00e7\u00e3o dermatol\u00f3gica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10217251,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a extremamente rara, de acometimento aproximado de 0,001% da popula\u00e7\u00e3o adulta.","id":10217250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a extremamente rara, de acometimento aproximado de 0,001% da popula\u00e7\u00e3o adulta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apresenta base heredit\u00e1ria, provavelmente multifatorial, o que significa dizer que \u00e9 de heran\u00e7a polig\u00eanica e requer fatores ambientais para sua express\u00e3o.","id":10217251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta base heredit\u00e1ria, provavelmente multifatorial, o que significa dizer que \u00e9 de heran\u00e7a polig\u00eanica e requer fatores ambientais para sua express\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As les\u00f5es t\u00edpicas s\u00e3o eritematobolhosas.","id":10217252,"corpo":"<p>As les\u00f5es t\u00edpicas s\u00e3o eritematobolhosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os locais mais frequentes s\u00e3o: face, t\u00f3rax e abdome anterior.","id":10217253,"corpo":"<p>Os locais mais frequentes s\u00e3o: face, t\u00f3rax e abdome anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Unhas raramente s\u00e3o acometidas.","id":10217254,"corpo":"<p>Unhas raramente s\u00e3o acometidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia","id":26395,"slug":"2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A urtic\u00e1ria \u00e9 caracterizada pelo r\u00e1pido aparecimento de urticas, as quais podem ser acompanhadas por angioedema. O edema da derme superficial \u00e9 denominado urtic\u00e1ria, enquanto o edema da derme profunda, do subcut\u00e2neo e do trato gastrintestinal \u00e9 chamado angioedema. A respeito dessa afec\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, assinale a alternativa que N\u00c3O contempla uma causa de urtic\u00e1ria aguda.","provas":[{"id":89116,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia","id":26395,"slug":"2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:56:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2564203,"hashId":"103daec2d24cd099cc9865125d514562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A urtic\u00e1ria \u00e9 caracterizada pelo r\u00e1pido aparecimento de urticas, as quais podem ser acompanhadas por angioedema. O edema da derme superficial \u00e9 denominado urtic\u00e1ria, enquanto o edema da derme profunda, do subcut\u00e2neo e do trato gastrintestinal \u00e9 chamado angioedema. A respeito dessa afec\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, assinale a alternativa que N\u00c3O contempla uma causa de urtic\u00e1ria aguda.<\/p>","resposta":10217279,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alimentos como frutas, frutos do mar e lactic\u00ednios.","id":10217275,"corpo":"<p>Alimentos como frutas, frutos do mar e lactic\u00ednios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medicamentos como morfina, code\u00edna e \u00e1cido acetilsalic\u00edlico.","id":10217276,"corpo":"<p>Medicamentos como morfina, code\u00edna e \u00e1cido acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hemoderivados.","id":10217277,"corpo":"<p>Hemoderivados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es virais.","id":10217278,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00f5es virais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vasculites como Arterite de Takayasu e S\u00edndrome de Churg-Strauss.","id":10217279,"corpo":"<p>Vasculites como Arterite de Takayasu e S\u00edndrome de Churg-Strauss.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de fraturas vertebrais (em ingl\u00eas, vertebral fracture assessment [VFA]) possibilita analisar a presen\u00e7a de fraturas a partir de uma imagem da coluna lateral do paciente realizada durante o exame de densitometria \u00f3ssea. Em rela\u00e7\u00e3o ao exame de VFA, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:54:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564191,"hashId":"07986be81a9583136461ba851a9957ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de fraturas vertebrais (em ingl\u00eas,<em> vertebral fracture assessment<\/em> [VFA]) possibilita analisar a presen\u00e7a de fraturas a partir de uma imagem da coluna lateral do paciente realizada durante o exame de densitometria \u00f3ssea. Em rela\u00e7\u00e3o ao exame de VFA, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10217215,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais barato que a radiografia de coluna lombar e tor\u00e1cica.","id":10217215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais barato que a radiografia de coluna lombar e tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Emite mais radia\u00e7\u00e3o que a radiografia de coluna lombar e tor\u00e1cica.","id":10217216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emite mais radia\u00e7\u00e3o que a radiografia de coluna lombar e tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tornou-se o padr\u00e3o-ouro para identifica\u00e7\u00e3o de fraturas vertebrais.","id":10217217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tornou-se o padr\u00e3o-ouro para identifica\u00e7\u00e3o de fraturas vertebrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresenta correla\u00e7\u00e3o fraca com a radiografia nas fraturas moderadas e graves.","id":10217218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta correla\u00e7\u00e3o fraca com a radiografia nas fraturas moderadas e graves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 indicado para mulheres com mais de 60 anos e homens com mais de 70 anos.","id":10217219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 indicado para mulheres com mais de 60 anos e homens com mais de 70 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Desreguladores End\u00f3crinos (DE), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:54:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564188,"hashId":"67d89af5b6692aa7d6ac230454a00145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Desreguladores End\u00f3crinos (DE), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10217201,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os DEs s\u00e3o absorvidos principalmente por via oral, inalat\u00f3ria, percut\u00e2nea e, em sua maioria, ligam-se a receptores citoplasm\u00e1ticos.","id":10217200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os DEs s\u00e3o absorvidos principalmente por via oral, inalat\u00f3ria, percut\u00e2nea e, em sua maioria, ligam-se a receptores citoplasm\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O bisfenol A (BPA) est\u00e1 presente nos pap\u00e9is t\u00e9rmicos, e os ftalatos nas garrafas PET.","id":10217201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bisfenol A (BPA) est\u00e1 presente nos pap\u00e9is t\u00e9rmicos, e os ftalatos nas garrafas PET.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00f5es de bisfenol A se correlacionaram positivamente com os n\u00edveis de insulina-like 3 no cord\u00e3o umbilical de meninos.","id":10217202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00f5es de bisfenol A se correlacionaram positivamente com os n\u00edveis de insulina-like 3 no cord\u00e3o umbilical de meninos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias em humanos que permitam presumir um risco de anomalia genital masculina \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o aos ftalatos.","id":10217203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias em humanos que permitam presumir um risco de anomalia genital masculina \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o aos ftalatos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os mecanismos de a\u00e7\u00e3o dos DEs para a redu\u00e7\u00e3o da fertilidade podem incluir altera\u00e7\u00f5es na espermatog\u00eanese e na esteroidog\u00eanese nas c\u00e9lulas de Sertoli.","id":10217204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mecanismos de a\u00e7\u00e3o dos DEs para a redu\u00e7\u00e3o da fertilidade podem incluir altera\u00e7\u00f5es na espermatog\u00eanese e na esteroidog\u00eanese nas c\u00e9lulas de Sertoli.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia","id":26395,"slug":"2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pele do ser humano, que corresponde a 15% de seu peso corporal, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que reveste e delimita o organismo, protegendo-o e interagindo com o meio exterior. Sua resist\u00eancia e flexibilidade determinam a sua plasticidade. A camada celular mais profunda da epiderme, que possui participa\u00e7\u00e3o vital na forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da jun\u00e7\u00e3o dermoepid\u00e9rmica, \u00e9 denominada","provas":[{"id":89116,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia","id":26395,"slug":"2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:57:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2564242,"hashId":"b726e66c9e612ff1ca6318a3b069c03f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pele do ser humano, que corresponde a 15% de seu peso corporal, \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o que reveste e delimita o organismo, protegendo-o e interagindo com o meio exterior. Sua resist\u00eancia e flexibilidade determinam a sua plasticidade. A camada celular mais profunda da epiderme, que possui participa\u00e7\u00e3o vital na forma\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da jun\u00e7\u00e3o dermoepid\u00e9rmica, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":10217422,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"camada basal.","id":10217422,"corpo":"<p>camada basal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"camada espinhosa.","id":10217423,"corpo":"<p>camada espinhosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"camada granulosa.","id":10217424,"corpo":"<p>camada granulosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"camada c\u00f3rnea.","id":10217425,"corpo":"<p>camada c\u00f3rnea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jun\u00e7\u00e3o dermoepid\u00e9rmica.","id":10217426,"corpo":"<p>jun\u00e7\u00e3o dermoepid\u00e9rmica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia","id":26395,"slug":"2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a de etiologia estreptoc\u00f3cica, ou estreptoestafiloc\u00f3cica, que caracteristicamente inicia-se por p\u00fastula, que se aprofunda, originando uma les\u00e3o ulcerada recoberta por crosta espessa e muito aderida, com localiza\u00e7\u00e3o preferencial nas pernas, deixando, ao involuir, cicatriz. Pode apresentar les\u00e3o \u00fanica, mas, em geral, h\u00e1 v\u00e1rias les\u00f5es. Al\u00e9m dos cuidados locais (\u00e1gua e sab\u00e3o, compressas com \u00e1gua boricada ou permanganato seguido de antibi\u00f3tico t\u00f3pico), muitas vezes utiliza-se antibi\u00f3tico sist\u00eamico contra estreptococos para o seu tratamento. Essa doen\u00e7a denomina-se","provas":[{"id":89116,"cargo":{"descricao":"2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia","id":26395,"slug":"2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-2o-tenente-oficial-medico-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - 2\u00ba Tenente - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:57:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2564240,"hashId":"fc095eba0df4e35972d618dd9a37303e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de etiologia estreptoc\u00f3cica, ou estreptoestafiloc\u00f3cica, que caracteristicamente inicia-se por p\u00fastula, que se aprofunda, originando uma les\u00e3o ulcerada recoberta por crosta espessa e muito aderida, com localiza\u00e7\u00e3o preferencial nas pernas, deixando, ao involuir, cicatriz. Pode apresentar les\u00e3o \u00fanica, mas, em geral, h\u00e1 v\u00e1rias les\u00f5es. Al\u00e9m dos cuidados locais (\u00e1gua e sab\u00e3o, compressas com \u00e1gua boricada ou permanganato seguido de antibi\u00f3tico t\u00f3pico), muitas vezes utiliza-se antibi\u00f3tico sist\u00eamico contra estreptococos para o seu tratamento. Essa doen\u00e7a denomina-se<\/p>","resposta":10217417,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impetigos.","id":10217415,"corpo":"<p>impetigos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"erisipela.","id":10217416,"corpo":"<p>erisipela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ectima.","id":10217417,"corpo":"<p>ectima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"celulite.","id":10217418,"corpo":"<p>celulite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"carb\u00fanculo.","id":10217419,"corpo":"<p>carb\u00fanculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os inibidores da enzima aromatase no tratamento da baixa estatura, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564170,"hashId":"75335f0d28dbbff473a16a3479543d6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os inibidores da enzima aromatase no tratamento da baixa estatura, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10217113,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o indicados em meninas com estatura relativamente baixa no in\u00edcio da puberdade e com idade \u00f3ssea avan\u00e7ada.","id":10217110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o indicados em meninas com estatura relativamente baixa no in\u00edcio da puberdade e com idade \u00f3ssea avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aumentam o n\u00edvel de testosterona, que \u00e9 o principal horm\u00f4nio que age na matura\u00e7\u00e3o epifis\u00e1ria. ","id":10217111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentam o n\u00edvel de testosterona, que \u00e9 o principal horm\u00f4nio que age na matura\u00e7\u00e3o epifis\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seu uso \u00e9 liberado para tratamento da baixa estatura somente em meninos.","id":10217112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu uso \u00e9 liberado para tratamento da baixa estatura somente em meninos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A partir de seu uso, tem sido descrita a ocorr\u00eancia de deformidades da coluna vertebral durante o tratamento.","id":10217113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de seu uso, tem sido descrita a ocorr\u00eancia de deformidades da coluna vertebral durante o tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Seu uso \u00e9 liberado para tratamento da baixa estatura somente em meninas.","id":10217114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu uso \u00e9 liberado para tratamento da baixa estatura somente em meninas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo Look AHEAD demonstrou que interven\u00e7\u00f5es na vida di\u00e1ria, como dieta hipocal\u00f3rica aliada \u00e0 pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica n\u00e3o supervisionada, promovem","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:54:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564196,"hashId":"477a067fb82fb18f3dceb6a57684e174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo Look AHEAD demonstrou que interven\u00e7\u00f5es na vida di\u00e1ria, como dieta hipocal\u00f3rica aliada \u00e0 pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica n\u00e3o supervisionada, promovem<\/p>","resposta":10217244,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda de peso sustent\u00e1vel, diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade cardiovascular e redu\u00e7\u00e3o da hba1c.","id":10217240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de peso sustent\u00e1vel, diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade cardiovascular e redu\u00e7\u00e3o da hba1c.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perda de peso sustent\u00e1vel, diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade cardiovascular e redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero\/dose de medicamentos.","id":10217241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de peso sustent\u00e1vel, diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade cardiovascular e redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero\/dose de medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade cardiovascular, redu\u00e7\u00e3o de hba1c e redu\u00e7\u00e3o do uso de medicamentos.","id":10217242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade cardiovascular, redu\u00e7\u00e3o de hba1c e redu\u00e7\u00e3o do uso de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade cardiovascular, redu\u00e7\u00e3o de hba1c e redu\u00e7\u00e3o de n\u00famero\/dose de medicamentos.","id":10217243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o da mortalidade cardiovascular, redu\u00e7\u00e3o de hba1c e redu\u00e7\u00e3o de n\u00famero\/dose de medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"perda de peso sustent\u00e1vel, redu\u00e7\u00e3o da hba1c e redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero\/dose de medicamentos.","id":10217244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda de peso sustent\u00e1vel, redu\u00e7\u00e3o da hba1c e redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero\/dose de medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dislipidemias secund\u00e1rias, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Os pacientes com dislipidemia secund\u00e1ria est\u00e3o predispostos \u00e0s mesmas complica\u00e7\u00f5es da dislipidemia prim\u00e1ria, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da xantomatose. II. O tratamento dos pacientes HIV positivo com triglicer\u00eddeos &lt; 500mg\/dL deve priorizar o controle do LDL, utilizando-se das estatinas para isso. Deve-se dar prefer\u00eancia para os compostos n\u00e3o metabolizados pela CYP3A4. A Sinvastatina deve ser evitada nesses pacientes. III. Os pacientes HIV sem tratamento cursam com n\u00edveis reduzidos de colesterol total, LDL, HDL e aumento dos triglicer\u00eddeos. Uma das explica\u00e7\u00f5es para os baixos n\u00edveis de HDL se relaciona \u00e0 prote\u00edna Nef do HIV, capaz de inibir o ATP-binding cassette transporter-A1 (ABCA-1). IV. Dentre as causas secund\u00e1rias de hipertrigliceridemia, pode-se citar a s\u00edndrome nefr\u00f3tica, a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, a dieta rica em carboidratos, mas n\u00e3o a gesta\u00e7\u00e3o, em que ocorre um aumento de LDL apenas.","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:51:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564145,"hashId":"c6b9f3194de331be790db381ab45f0b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dislipidemias secund\u00e1rias, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os pacientes com dislipidemia secund\u00e1ria est\u00e3o predispostos \u00e0s mesmas complica\u00e7\u00f5es da dislipidemia prim\u00e1ria, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da xantomatose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O tratamento dos pacientes HIV positivo com triglicer\u00eddeos &lt; 500mg\/dL deve priorizar o controle do LDL, utilizando-se das estatinas para isso. Deve-se dar prefer\u00eancia para os compostos n\u00e3o metabolizados pela CYP3A4. A Sinvastatina deve ser evitada nesses pacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os pacientes HIV sem tratamento cursam com n\u00edveis reduzidos de colesterol total, LDL, HDL e aumento dos triglicer\u00eddeos. Uma das explica\u00e7\u00f5es para os baixos n\u00edveis de HDL se relaciona \u00e0 prote\u00edna Nef do HIV, capaz de inibir o ATP-binding cassette transporter-A1 (ABCA-1). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Dentre as causas secund\u00e1rias de hipertrigliceridemia, pode-se citar a s\u00edndrome nefr\u00f3tica, a doen\u00e7a renal cr\u00f4nica, a dieta rica em carboidratos, mas n\u00e3o a gesta\u00e7\u00e3o, em que ocorre um aumento de LDL apenas.<\/p>","resposta":10216988,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":10216985,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10216986,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":10216987,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":10216988,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":10216989,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas os medicamentos que acarretam predominantemente hipercolesterolemia.","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:53:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564183,"hashId":"612fd57ff0ed1ae93ce89fd9116f75a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta apenas os medicamentos que acarretam predominantemente hipercolesterolemia.<\/p>","resposta":10217177,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Terapia estrog\u00eanica, tiaz\u00eddicos em altas doses e inibidores de protease.","id":10217175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terapia estrog\u00eanica, tiaz\u00eddicos em altas doses e inibidores de protease.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isotretiniona, betabloqueadores e mitotano.","id":10217176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isotretiniona, betabloqueadores e mitotano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ciclosporina, tiaz\u00eddicos em altas doses e progest\u00e1genos.","id":10217177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclosporina, tiaz\u00eddicos em altas doses e progest\u00e1genos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Inibidores de protease, tamoxifeno e progest\u00e1genos.","id":10217178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inibidores de protease, tamoxifeno e progest\u00e1genos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tamoxifeno, ciclosporina e mitotano.","id":10217179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamoxifeno, ciclosporina e mitotano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente diab\u00e9tico h\u00e1 mais de 20 anos retorna ao ambulat\u00f3rio de Endocrinologia para mostrar resultados de seu Mapeamento de Retina anual. No laudo, o oftalmologista relata: \u201cPresen\u00e7a de dilata\u00e7\u00f5es venosas em um quadrante\u201d. Considerando a informa\u00e7\u00e3o do laudo, \u00e9 correto afirmar que o paciente apresenta","provas":[{"id":89117,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia","id":22947,"slug":"oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-oficial-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 02:52:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":2564162,"hashId":"d25dc3eb0281157bf7ac24d8d867de5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente diab\u00e9tico h\u00e1 mais de 20 anos retorna ao ambulat\u00f3rio de Endocrinologia para mostrar resultados de seu Mapeamento de Retina anual. No laudo, o oftalmologista relata: \u201cPresen\u00e7a de dilata\u00e7\u00f5es venosas em um quadrante\u201d. Considerando a informa\u00e7\u00e3o do laudo, \u00e9 correto afirmar que o paciente apresenta<\/p>","resposta":10217074,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retinopatia diab\u00e9tica proliferativa.","id":10217070,"corpo":"<p>retinopatia diab\u00e9tica proliferativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"retinopatia diab\u00e9tica n\u00e3o proliferativa severa.","id":10217071,"corpo":"<p>retinopatia diab\u00e9tica n\u00e3o proliferativa severa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"retinopatia diab\u00e9tica n\u00e3o proliferativa leve.","id":10217072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retinopatia diab\u00e9tica n\u00e3o proliferativa leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"retinopatia diab\u00e9tica n\u00e3o proliferativa muito severa.","id":10217073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retinopatia diab\u00e9tica n\u00e3o proliferativa muito severa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"retinopatia diab\u00e9tica n\u00e3o proliferativa moderada.","id":10217074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retinopatia diab\u00e9tica n\u00e3o proliferativa moderada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tireoidites.","provas":[{"id":89047,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Endocrinologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:39:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":2566378,"hashId":"e307b6e18440feba73d861eb26f19317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tireoidites.<\/p>","resposta":10227301,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tireoidite de Riedel \u00e9 autoinune e geralmente assintom\u00e1tica e produz um b\u00f3cio grande e amolecido.","id":10227299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tireoidite de Riedel \u00e9 autoinune e geralmente assintom\u00e1tica e produz um b\u00f3cio grande e amolecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A tireoidite Granulomatosa (Quervain) \u00e9 causada por processo autoimune e muito frequente.","id":10227300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tireoidite Granulomatosa (Quervain) \u00e9 causada por processo autoimune e muito frequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acometem preferencialmente o sexo feminino, sendo a mais comum delas a tireoidite de Hashimoto.","id":10227301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acometem preferencialmente o sexo feminino, sendo a mais comum delas a tireoidite de Hashimoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As tireoidites em geral podem cursar com emagrecimento e hipertireoidismo na fase aguda e quando isso acontece, n\u00e3o costumam evoluir para cronicidade, tendo resolu\u00e7\u00e3o em poucos dias.","id":10227302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tireoidites em geral podem cursar com emagrecimento e hipertireoidismo na fase aguda e quando isso acontece, n\u00e3o costumam evoluir para cronicidade, tendo resolu\u00e7\u00e3o em poucos dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As tireoidites de um modo geral cursam com hipotireoidismo agudo transit\u00f3rio e frequentemente t\u00eam evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":10227303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tireoidites de um modo geral cursam com hipotireoidismo agudo transit\u00f3rio e frequentemente t\u00eam evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ceratose act\u00ednea \u00e9 a les\u00e3o pr\u00e9-maligna mais comum e tamb\u00e9m o carcinoma basocelular \u00e9 o tipo mais comum de c\u00e2ncer observado na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS). Ambas as doen\u00e7as t\u00eam como principal fator de risco envolvido:","provas":[{"id":89048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-esf","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:39:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2566264,"hashId":"6765bcaeed278ef683c91a5c528cb0ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ceratose act\u00ednea \u00e9 a les\u00e3o pr\u00e9-maligna mais comum e tamb\u00e9m o carcinoma basocelular \u00e9 o tipo mais comum de c\u00e2ncer observado na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ambas as doen\u00e7as t\u00eam como principal fator de risco envolvido:<\/p>","resposta":10226730,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica familiar.","id":10226729,"corpo":"<p>Predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.","id":10226730,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ultravioleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de leucoplasias pr\u00e9vias.","id":10226731,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de leucoplasias pr\u00e9vias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de cicatrizes hipertr\u00f3ficas ou queloidianas.","id":10226732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de cicatrizes hipertr\u00f3ficas ou queloidianas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Processo traum\u00e1tico ou irritativo (pr\u00f3teses, bebidas quentes).","id":10226733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo traum\u00e1tico ou irritativo (pr\u00f3teses, bebidas quentes).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ganho de peso adequado na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para a sa\u00fade da pessoa gestante e do concepto. Assinale a alternativa correta sobre o ganho de peso na gesta\u00e7\u00e3o de feto \u00fanico.","provas":[{"id":89049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:38:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2565507,"hashId":"a728e3174e56e37f29971c85561839bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ganho de peso adequado na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 importante para a sa\u00fade da pessoa gestante e do concepto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> sobre o ganho de peso na gesta\u00e7\u00e3o de feto \u00fanico.<\/p>","resposta":10223368,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as gestantes devem ganhar entre 11,5 e 16 kg durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":10223366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as gestantes devem ganhar entre 11,5 e 16 kg durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O ganho de peso semanal \u00e9 maior no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o.","id":10223367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ganho de peso semanal \u00e9 maior no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gestantes que iniciam o pr\u00e9-natal com peso adequado devem ganhar entre 11,5 e 16 kg durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":10223368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes que iniciam o pr\u00e9-natal com peso adequado devem ganhar entre 11,5 e 16 kg durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gestantes que iniciam o pr\u00e9-natal com sobrepeso devem ganhar entre 12,5 e 18 kg durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":10223369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes que iniciam o pr\u00e9-natal com sobrepeso devem ganhar entre 12,5 e 18 kg durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o maior para gestantes com obesidade \u00e9 que n\u00e3o deixem de ganhar pelo menos 16 kg durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":10223370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preocupa\u00e7\u00e3o maior para gestantes com obesidade \u00e9 que n\u00e3o deixem de ganhar pelo menos 16 kg durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante primigesta de 18 anos vem para consulta de pr\u00e9-natal com 38 semanas. Refere que n\u00e3o tem se sentido bem nos \u00faltimos dias, est\u00e1 muito inchada e sente dor de cabe\u00e7a e azia. A paciente \u00e9 atendida no centro de sa\u00fade desde crian\u00e7a e n\u00e3o tem nenhuma patologia pr\u00e9via importante. At\u00e9 essa consulta, n\u00e3o houve anormalidade no pr\u00e9-natal, ganho de peso adequado, exames normais, curva de crescimento de altura uterina dentro do esperado.O exame f\u00edsico dessa consulta apresenta: PA de 160\/100 mmHg Peso \u2013 aumento de 2 kg na \u00faltima semana Altura uterina 34 cm BCF \u2013 140 batimentos por minuto Edema de membros inferiores de 3+ em 4+Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel (segundo a nomenclatura proposta pelo NHBPEP \u2013 National High Blood Pressure Education Program de 2000)?","provas":[{"id":89049,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:38:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2565510,"hashId":"27872fe3471f48b2fb06b4b9191b2ad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante primigesta de 18 anos vem para consulta de pr\u00e9-natal com 38 semanas. Refere que n\u00e3o tem se sentido bem nos \u00faltimos dias, est\u00e1 muito inchada e sente dor de cabe\u00e7a e azia. A paciente \u00e9 atendida no centro de sa\u00fade desde crian\u00e7a e n\u00e3o tem nenhuma patologia pr\u00e9via importante. At\u00e9 essa consulta, n\u00e3o houve anormalidade no pr\u00e9-natal, ganho de peso adequado, exames normais, curva de crescimento de altura uterina dentro do esperado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O exame f\u00edsico dessa consulta apresenta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> PA de 160\/100 mmHg<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Peso \u2013 aumento de 2 kg na \u00faltima semana<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Altura uterina 34 cm<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> BCF \u2013 140 batimentos por minuto<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Edema de membros inferiores de 3+ em 4+<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel (segundo a nomenclatura proposta pelo NHBPEP \u2013 National High Blood Pressure Education Program de 2000)?<\/p>","resposta":10223381,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e9-eclampsia","id":10223381,"corpo":"<p>Pr\u00e9-eclampsia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o cr\u00f4nica","id":10223382,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o cr\u00f4nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o gestacional grave","id":10223383,"corpo":"<p>Hipertens\u00e3o gestacional grave<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica superposta por pr\u00e9-eclampsia","id":10223384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o arterial cr\u00f4nica superposta por pr\u00e9-eclampsia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a Hipertensiva espec\u00edfica da gesta\u00e7\u00e3o","id":10223385,"corpo":"<p>Doen\u00e7a Hipertensiva espec\u00edfica da gesta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Pioderma gangrenoso est\u00e1 mais frequentemente associado a qual doen\u00e7a?","provas":[{"id":88944,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270,"slug":"medico-dermatologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Dermatologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":2563091,"hashId":"9ddd53e83894bf2ade7660d44486df2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Pioderma gangrenoso est\u00e1 mais frequentemente associado a qual doen\u00e7a?<\/p>","resposta":10212552,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00eanfigo","id":10212549,"corpo":"<p>P\u00eanfigo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hepatite B","id":10212550,"corpo":"<p>Hepatite B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leishmaniose","id":10212551,"corpo":"<p>Leishmaniose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal","id":10212552,"corpo":"<p>Doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"L\u00fapus eritematoso sist\u00eamico","id":10212553,"corpo":"<p>L\u00fapus eritematoso sist\u00eamico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes automobil\u00edsticos est\u00e3o entre as causas mais prevalentes de trauma.Nesses casos, na avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente com trauma abdominal fechado de abdome, a indica\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico de urg\u00eancia deve ser:","provas":[{"id":88943,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:43:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2563103,"hashId":"7846c1d1d089f6d12c1ea6c7a42f9afa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes automobil\u00edsticos est\u00e3o entre as causas mais prevalentes de trauma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesses casos, na avalia\u00e7\u00e3o inicial do paciente com trauma abdominal fechado de abdome, a indica\u00e7\u00e3o de tratamento cir\u00fargico de urg\u00eancia deve ser:<\/p>","resposta":10212611,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em pacientes politraumatizados, est\u00e1veis hemodinamicamente, com les\u00e3o em p\u00fabica e hemat\u00faria sugestiva de les\u00e3o do trato urin\u00e1rio superior.","id":10212609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes politraumatizados, est\u00e1veis hemodinamicamente, com les\u00e3o em p\u00fabica e hemat\u00faria sugestiva de les\u00e3o do trato urin\u00e1rio superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em pacientes politraumatizados, est\u00e1veis hemodinamicamente, com les\u00e3o em p\u00fabica e hemat\u00faria sugestiva de les\u00e3o de uretra.","id":10212610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes politraumatizados, est\u00e1veis hemodinamicamente, com les\u00e3o em p\u00fabica e hemat\u00faria sugestiva de les\u00e3o de uretra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em todo paciente politraumatizado que apresenta pneumoperit\u00f4nio diagnosticado na radiografia simples de abdome, indicando ruptura de v\u00edscera oca intraperitoneal.","id":10212611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo paciente politraumatizado que apresenta pneumoperit\u00f4nio diagnosticado na radiografia simples de abdome, indicando ruptura de v\u00edscera oca intraperitoneal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em todos os pacientes politraumatizados, mesmo que est\u00e1veis hemodinamicamente, com l\u00edquido livre na cavidade com les\u00e3o em flanco esquerdo sugestiva de les\u00e3o de ba\u00e7o.","id":10212612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os pacientes politraumatizados, mesmo que est\u00e1veis hemodinamicamente, com l\u00edquido livre na cavidade com les\u00e3o em flanco esquerdo sugestiva de les\u00e3o de ba\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em pacientes politraumatizados, mesmo que est\u00e1veis hemodinamicamente, com l\u00edquido livre na cavidade com les\u00e3o em flanco direito sugestiva de les\u00e3o de f\u00edgado.","id":10212613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes politraumatizados, mesmo que est\u00e1veis hemodinamicamente, com l\u00edquido livre na cavidade com les\u00e3o em flanco direito sugestiva de les\u00e3o de f\u00edgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":89046,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":10012,"slug":"medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2022-fepese-medico-endocrinologista-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - M\u00e9dico Endocrinologista - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 03:41:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2566382,"hashId":"baf538be43ea52f4a8f635d4ac5f882c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puberdade, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":10227321,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adrenarca precoce requer tratamento e rigoroso seguimento cl\u00ednico, em fun\u00e7\u00e3o dos riscos.","id":10227319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adrenarca precoce requer tratamento e rigoroso seguimento cl\u00ednico, em fun\u00e7\u00e3o dos riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A adrenarca precoce \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o maligna caracterizada pelo in\u00edcio da secre\u00e7\u00e3o androg\u00eanica da gl\u00e2ndula suprarrenal, em idade inferior a 8 anos nas meninas e 9 anos nos meninos.","id":10227320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adrenarca precoce \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o maligna caracterizada pelo in\u00edcio da secre\u00e7\u00e3o androg\u00eanica da gl\u00e2ndula suprarrenal, em idade inferior a 8 anos nas meninas e 9 anos nos meninos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A puberdade precoce \u00e9 classicamente definida como o aparecimento de caracteres sexuais secund\u00e1rios antes dos 8 anos de idade nas meninas e antes dos 9 anos de idade nos meninos.","id":10227321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A puberdade precoce \u00e9 classicamente definida como o aparecimento de caracteres sexuais secund\u00e1rios antes dos 8 anos de idade nas meninas e antes dos 9 anos de idade nos meninos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A puberdade precoce \u00e9 classicamente definida como o aparecimento de caracteres sexuais secund\u00e1rios antes dos 9 anos de idade nas meninas e antes dos 10 anos de idade nos meninos.","id":10227322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A puberdade precoce \u00e9 classicamente definida como o aparecimento de caracteres sexuais secund\u00e1rios antes dos 9 anos de idade nas meninas e antes dos 10 anos de idade nos meninos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Telarca precoce \u00e9 o desenvolvimento do tecido mam\u00e1rio (uni ou bilateral), na presen\u00e7a de pubarca, em meninas, com idade superior a 8 anos.","id":10227323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Telarca precoce \u00e9 o desenvolvimento do tecido mam\u00e1rio (uni ou bilateral), na presen\u00e7a de pubarca, em meninas, com idade superior a 8 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}