{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17412,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as formas de aumento do suprimento sangu\u00edneo ao retelho miocut\u00e2neo do reto do abdome para reconstru\u00e7\u00f5es de mama, est\u00e1 a forma h\u00edbrida de retalho pediculado convencional, associada a uma ou mais anastomoses microvasculares entre vasos epig\u00e1stricos profundos inferiores e toracodorsais ou mam\u00e1rios internos, conhecidos como TRAM supercarregado (supercharged TRAM).","provas":[{"id":14617,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":530674,"hashId":"00dd9180662d747d00b33f92ed89e83e","enunciado":"<p align=justify>Entre as formas de aumento do suprimento sangu\u00edneo ao\r\nretelho miocut\u00e2neo do reto do abdome para reconstru\u00e7\u00f5es de\r\nmama, est\u00e1 a forma h\u00edbrida de retalho pediculado\r\nconvencional, associada a uma ou mais anastomoses\r\nmicrovasculares entre vasos epig\u00e1stricos profundos inferiores\r\ne toracodorsais ou mam\u00e1rios internos, conhecidos como\r\nTRAM supercarregado (supercharged TRAM).<\/p>","resposta":1920249,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as reconstru\u00e7\u00f5es tor\u00e1cicas, julgue os itens seguintes.","id":277167,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o as reconstru\u00e7\u00f5es tor\u00e1cicas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84  a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/530674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O retalho plantar medial tem como grande virtude o fato de ser um retalho com sensibilidade, e tem como ped\u00edculo vascular a art\u00e9ria plantar medial, que \u00e9 ramo terminal da art\u00e9ria tibial anterior em um ponto do astr\u00e1lago denominado sustentaculum tali.","provas":[{"id":14617,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":530676,"hashId":"8c3dc3ee83af447b506e19648586d402","enunciado":"<p align=justify>O retalho plantar medial tem como grande virtude o fato de ser\r\num retalho com sensibilidade, e tem como ped\u00edculo vascular a\r\nart\u00e9ria plantar medial, que \u00e9 ramo terminal da art\u00e9ria tibial\r\nanterior em um ponto do astr\u00e1lago denominado\r\nsustentaculum tali.<\/p>","resposta":1920254,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca dos retalhos para reconstru\u00e7\u00f5es de membros inferiores.","id":277168,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca dos retalhos para reconstru\u00e7\u00f5es de\r\nmembros inferiores.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/530676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos gastrocn\u00eamio e solear podem ser utilizados para cobrir defeitos na perna. O gastrocn\u00eamio \u00e9 indicado para regi\u00e3o anterior do joelho e ter\u00e7o superior da perna, enquanto o solear, para defeitos no ter\u00e7o m\u00e9dio e distal da perna. Ambos podem ser confeccionados com ilha de pele (retalho miocut\u00e2neo).","provas":[{"id":14617,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":530677,"hashId":"d9aa712995017981a18625456c5aec83","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00fasculos gastrocn\u00eamio e solear podem ser utilizados para\r\ncobrir defeitos na perna. O gastrocn\u00eamio \u00e9 indicado para\r\nregi\u00e3o anterior do joelho e ter\u00e7o superior da perna, enquanto\r\no solear, para defeitos no ter\u00e7o m\u00e9dio e distal da perna. Ambos\r\npodem ser confeccionados com ilha de pele (retalho\r\nmiocut\u00e2neo).<\/p>","resposta":1920255,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca dos retalhos para reconstru\u00e7\u00f5es de membros inferiores.","id":277168,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca dos retalhos para reconstru\u00e7\u00f5es de\r\nmembros inferiores.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/530677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O retalho do antebra\u00e7o baseado na art\u00e9ria ulnar, conhecido como retalho chin\u00eas, pode ser confeccionado com ped\u00edculo local ou ser transferido microcirugicamente. A pat\u00eancia dos arcos palmares, pelo teste de Allen, deve ser verificada, j\u00e1 que a art\u00e9ria ulnar \u00e9 sacrificada na confec\u00e7\u00e3o do retalho.","provas":[{"id":14617,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":530683,"hashId":"03b4c2d70a317376e2e7c5157cb429ad","enunciado":"<p align=justify>O retalho do antebra\u00e7o baseado na art\u00e9ria ulnar, conhecido\r\ncomo retalho chin\u00eas, pode ser confeccionado com ped\u00edculo\r\nlocal ou ser transferido microcirugicamente. A pat\u00eancia dos\r\narcos palmares, pelo teste de Allen, deve ser verificada, j\u00e1 que\r\na art\u00e9ria ulnar \u00e9 sacrificada na confec\u00e7\u00e3o do retalho.<\/p>","resposta":1920268,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das reconstru\u00e7\u00f5es de membros superiores, julgue os itens que se seguem.","id":277170,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das reconstru\u00e7\u00f5es de membros superiores, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/530683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As complica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do retalho livre s\u00e3o vasculares, ocorrem principalmente nos membros inferiores e constituem, na na sua maioria, tromboses arteriais. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de anticoagula\u00e7\u00e3o no p\u00f3s-operat\u00f3rio e devem ser evitados curativos compressivos.","provas":[{"id":14617,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica","id":8246},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":530686,"hashId":"ba98767f415c382eb4bce619a5a3f4a5","enunciado":"<p align=justify>As complica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do retalho livre s\u00e3o vasculares,\r\nocorrem principalmente nos membros inferiores e constituem,\r\nna na sua maioria, tromboses arteriais. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de\r\nanticoagula\u00e7\u00e3o no p\u00f3s-operat\u00f3rio e devem ser evitados\r\ncurativos compressivos.<\/p>","resposta":1920273,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na microcirurgia reconstrutiva, s\u00e3o utilizados microsc\u00f3pio, t\u00e9cnicas e mat\u00e9rias especiais para reparar estruturas de pequenas dimens\u00f5es e realizar transplantes de pequenos segmentos do corpo com caracter\u00edsticas estruturais ou com fun\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas importantes. A respeito dessa \u00e1rea cir\u00fargica, julgue os itens subsequentes.","id":277171,"enunciado":"Na microcirurgia reconstrutiva, s\u00e3o utilizados microsc\u00f3pio, t\u00e9cnicas\r\ne mat\u00e9rias especiais para reparar estruturas de pequenas dimens\u00f5es\r\ne realizar transplantes de pequenos segmentos do corpo com\r\ncaracter\u00edsticas estruturais ou com fun\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas importantes.\r\nA respeito dessa \u00e1rea cir\u00fargica, julgue os itens subsequentes.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/530686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530690,"hashId":"69317e13b3848685df4b6300e08ec35e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14618\/27.gif><\/P>","resposta":1920282,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da dor e dos seus princ\u00edpios gerais, julgue os itens subsequentes.","id":277172,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da dor e dos seus princ\u00edpios gerais, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530690","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em adultos, doses de acetaminofeno superiores a 10 g\/d podem causar hepatotoxicidade devida \u00e0 a\u00e7\u00e3o do N-acetil-p-benzoquinona-imina, metab\u00f3lito t\u00f3xico gerado durante o metabolismo hep\u00e1tico da droga.","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530702,"hashId":"889865554e505d4f048e65159f57f027","enunciado":"<p align=justify>Em adultos, doses de acetaminofeno superiores a 10 g\/d\r\npodem causar hepatotoxicidade devida \u00e0 a\u00e7\u00e3o do\r\nN-acetil-p-benzoquinona-imina, metab\u00f3lito t\u00f3xico gerado\r\ndurante o metabolismo hep\u00e1tico da droga.<\/p>","resposta":1920305,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento farmacol\u00f3gico da dor, julgue os itens de 52 a 55.","id":277174,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao tratamento farmacol\u00f3gico da dor, julgue os\r\nitens de 52 a 55.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor referida ocorre quando se manifesta em outro local distante do qual se originou (estrutura visceral ou som\u00e1tica profunda). Nesse caso, os neur\u00f4nios do local da les\u00e3o e do local da dor direcionam-se para n\u00edveis diferentes na medula espinhal.","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530704,"hashId":"775627e3eaaa6f70a91260013982d4c9","enunciado":"<p align=justify>A dor referida ocorre quando se manifesta em outro local\r\ndistante do qual se originou (estrutura visceral ou som\u00e1tica\r\nprofunda). Nesse caso, os neur\u00f4nios do local da les\u00e3o e do\r\nlocal da dor direcionam-se para n\u00edveis diferentes na medula\r\nespinhal.<\/p>","resposta":1920310,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para avalia\u00e7\u00e3o do paciente com dor, \u00e9 necess\u00e1rio conhecimentos dos conceitos, das causas, dos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o, entre outros aspectos dessa sensa\u00e7\u00e3o. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":277175,"enunciado":"<p align=justify>Para avalia\u00e7\u00e3o do paciente com dor, \u00e9 necess\u00e1rio conhecimentos\r\ndos conceitos, das causas, dos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o, entre\r\noutros aspectos dessa sensa\u00e7\u00e3o. A esse respeito, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na s\u00edndrome de dor complexo regional II, o bloqueio intravenoso regional com guanetidina \u00e9 indicado, pois essa droga aumenta a concentra\u00e7\u00e3o de noradrenalina das ves\u00edculas pr\u00e9-sin\u00e1pticas nos neur\u00f4nios adren\u00e9rgicos e bloqueia sua recapta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530711,"hashId":"7703566eb1748bd1c6548a2a5b9d6918","enunciado":"<p align=justify>Na s\u00edndrome de dor complexo regional II, o bloqueio\r\nintravenoso regional com guanetidina \u00e9 indicado, pois essa\r\ndroga aumenta a concentra\u00e7\u00e3o de noradrenalina das ves\u00edculas\r\npr\u00e9-sin\u00e1pticas nos neur\u00f4nios adren\u00e9rgicos e bloqueia sua\r\nrecapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1920324,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dor neurop\u00e1tica \u00e9 causada por um conjunto de processos somatossensoriais do sistema nervoso central e perif\u00e9rico. Acerca desse assunto, julgue os itens de 61 a 65.","id":277176,"enunciado":"<p align=justify>A dor neurop\u00e1tica \u00e9 causada por um conjunto de processos\r\nsomatossensoriais do sistema nervoso central e perif\u00e9rico. Acerca\r\ndesse assunto, julgue os itens de 61 a 65.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quimioterapia com vincristina, placlitaxel e cisplatinum pode causar polineuropatia dolorosa, cujos sintomas s\u00e3o parestesias, e dor acompanhada de sensa\u00e7\u00f5es de queima\u00e7\u00e3o, latejo ou de punhaladas, com distribui\u00e7\u00e3o distal.","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530720,"hashId":"e7c6386e362a51d2a309937e74cdf6db","enunciado":"<p align=justify>A quimioterapia com vincristina, placlitaxel e cisplatinum pode\r\ncausar polineuropatia dolorosa, cujos sintomas s\u00e3o parestesias,\r\ne dor acompanhada de sensa\u00e7\u00f5es de queima\u00e7\u00e3o, latejo ou de\r\npunhaladas, com distribui\u00e7\u00e3o distal.<\/p>","resposta":1920341,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dor \u00e9 sintoma comum em pacientes com c\u00e2ncer, constituindo-se no fator mais determinante de sofrimento relacionado \u00e0 doen\u00e7a, mesmo quando comparada \u00e0 expectativa de morte. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dor no c\u00e2ncer e na AIDS, julgue os itens de 69 a 74.","id":277178,"enunciado":"<p align=justify>A dor \u00e9 sintoma comum em pacientes com c\u00e2ncer, constituindo-se\r\nno fator mais determinante de sofrimento relacionado \u00e0 doen\u00e7a,\r\nmesmo quando comparada \u00e0 expectativa de morte. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ndor no c\u00e2ncer e na AIDS, julgue os itens de 69 a 74.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade biol\u00f3gica de sentir dor a partir da 20.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o. As vias inibit\u00f3rias, que atenuam a dor, s\u00e3o desenvolvidas mais cedo. Assim, o feto, o rec\u00e9mnascido e o lactente t\u00eam transmiss\u00e3o diminuida de sinais nociceptivos, em compara\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as maiores e adultos, para est\u00edmulos similares.","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530725,"hashId":"11461a43084541d4643472ba45a4cf3e","enunciado":"<p align=justify>As crian\u00e7as t\u00eam a capacidade biol\u00f3gica de sentir dor a partir da\r\n20.\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o. As vias inibit\u00f3rias, que atenuam a\r\ndor, s\u00e3o desenvolvidas mais cedo. Assim, o feto, o rec\u00e9mnascido\r\ne o lactente t\u00eam transmiss\u00e3o diminuida de sinais\r\nnociceptivos, em compara\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as maiores e adultos,\r\npara est\u00edmulos similares.<\/p>","resposta":1920352,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 dor e ao seu tratamento em crian\u00e7as e idosos.","id":277180,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 dor e ao seu tratamento em\r\ncrian\u00e7as e idosos.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na prescri\u00e7\u00e3o de analgesia para o idoso, deve-se observar que\nele apresenta aumento do volume de distribui\u00e7\u00e3o para droga\nhidrof\u00edlica e diminui\u00e7\u00e3o para droga lipof\u00edlica, que a liga\u00e7\u00e3o\nproteica pode estar alterada, que a capacidade de\nmetaboliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 diminu\u00edda, reduzindo o clearance da droga,\nalterando a farmacocin\u00e9tica e a concentra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco e dos\nmetab\u00f3litos.","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530727,"hashId":"99223e2a964443faeb478807f283fcc8","enunciado":"<p align=justify>Na prescri\u00e7\u00e3o de analgesia para o idoso, deve-se observar que\nele apresenta aumento do volume de distribui\u00e7\u00e3o para droga\nhidrof\u00edlica e diminui\u00e7\u00e3o para droga lipof\u00edlica, que a liga\u00e7\u00e3o\nproteica pode estar alterada, que a capacidade de\nmetaboliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 diminu\u00edda, reduzindo o clearance da droga,\nalterando a farmacocin\u00e9tica e a concentra\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco e dos\nmetab\u00f3litos.<\/p>","resposta":1920356,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 dor e ao seu tratamento em crian\u00e7as e idosos.","id":277180,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 dor e ao seu tratamento em\r\ncrian\u00e7as e idosos.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de dor aguda deve ser feita por anestesiologista, pois ele \u00e9 o profissional mais afeito \u00e0s t\u00e9cnicas de promo\u00e7\u00e3o da analgesia e \u00e0 farmacologia das drogas utilizadas no tratamento da dor p\u00f3s-operat\u00f3ria, p\u00f3s- traum\u00e1tica, obst\u00e9trica e de origem cl\u00ednica.","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530747,"hashId":"667063e11f6aed40759f2952e5f44770","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de dor aguda deve ser feita por\r\nanestesiologista, pois ele \u00e9 o profissional mais afeito \u00e0s\r\nt\u00e9cnicas de promo\u00e7\u00e3o da analgesia e \u00e0 farmacologia das drogas\r\nutilizadas no tratamento da dor p\u00f3s-operat\u00f3ria, p\u00f3s- traum\u00e1tica,\r\nobst\u00e9trica e de origem cl\u00ednica.<\/p>","resposta":1920395,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a forma\u00e7\u00e3o, a estrutura e o funcionamento de cl\u00ednica de dor aguda e cr\u00f4nica, julgue os itens a seguir.","id":277185,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a forma\u00e7\u00e3o, a estrutura e o funcionamento de cl\u00ednica\r\nde dor aguda e cr\u00f4nica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas pode ser denominada cl\u00ednica de dor quando h\u00e1 v\u00e1rios profissionais na \u00e1rea de dor em um hospital cujos especialistas de outras especialidades podem ser solicitados a opinar sobre o assunto.","provas":[{"id":14618,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor","id":8247},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-clinica-de-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cl\u00ednica de Dor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":530748,"hashId":"7aff2f8997c2a1746bbffd5080ad8971","enunciado":"<p align=justify>Apenas pode ser denominada cl\u00ednica de dor quando h\u00e1 v\u00e1rios\r\nprofissionais na \u00e1rea de dor em um hospital cujos especialistas\r\nde outras especialidades podem ser solicitados a opinar sobre\r\no assunto.<\/p>","resposta":1920398,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a forma\u00e7\u00e3o, a estrutura e o funcionamento de cl\u00ednica de dor aguda e cr\u00f4nica, julgue os itens a seguir.","id":277185,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a forma\u00e7\u00e3o, a estrutura e o funcionamento de cl\u00ednica\r\nde dor aguda e cr\u00f4nica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cuidados Paliativos","id":8248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O adenocarcinoma de pulm\u00e3o apresentou um grande aumento relativo na incid\u00eancia entre os tumores de pulm\u00e3o.","provas":[{"id":14619,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cuidados Paliativos","id":8248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cuidados-paliativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cuidados Paliativos - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":530752,"hashId":"94c8edbee76df3a4d864ec08a4889e54","enunciado":"<p align=justify>O adenocarcinoma de pulm\u00e3o apresentou um grande aumento\r\nrelativo na incid\u00eancia entre os tumores de pulm\u00e3o.<\/p>","resposta":1920405,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico precoce s\u00e3o formas efetivas de reduzir a mortalidade por c\u00e2ncer. Acerca dos fatores de risco das doen\u00e7as neopl\u00e1sicas, julgue os itens a seguir.","id":277186,"enunciado":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico precoce s\u00e3o formas efetivas de reduzir\r\na mortalidade por c\u00e2ncer. Acerca dos fatores de risco das doen\u00e7as\r\nneopl\u00e1sicas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cuidados Paliativos","id":8248}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de a taxa de resposta objetiva medida por imagem ser relativamente baixa com o uso de gemcitabina no tratamento do c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas avan\u00e7ado, pelo menos metade dos pacientes apresenta algum benef\u00edcio cl\u00ednico com o tratamento com este f\u00e1rmaco.","provas":[{"id":14619,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cuidados Paliativos","id":8248},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cuidados-paliativos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cuidados Paliativos - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"}],"id":530756,"hashId":"7412cf54c3e570da760e6558e8d27aba","enunciado":"<p align=justify>Apesar de a taxa de resposta objetiva medida por imagem ser\r\nrelativamente baixa com o uso de gemcitabina no tratamento\r\ndo c\u00e2ncer de p\u00e2ncreas avan\u00e7ado, pelo menos metade dos\r\npacientes apresenta algum benef\u00edcio cl\u00ednico com o tratamento\r\ncom este f\u00e1rmaco.<\/p>","resposta":1920413,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1920413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1920414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do tratamento paliativo do c\u00e2ncer metast\u00e1tico.","id":277187,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do tratamento paliativo do\r\nc\u00e2ncer metast\u00e1tico.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/530756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A correspond\u00eancia entre a nomenclatura sorol\u00f3gica do HLA e a nomenclatura molecular \u00e9 a seguinte: HLA-A1 \u2013 HLA-A*01; HLA-B7\u2013HLA-B*07; HLA-DR3\u2013HLA-DRB1*03; HLA-DQ2 \u2013 HLA-DQB1*02\u2013.","provas":[{"id":14655,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-histocompatibilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":531770,"hashId":"66eecc5679c273a42c1cfd0c286a824b","enunciado":"<p align=justify>A correspond\u00eancia entre a nomenclatura sorol\u00f3gica do HLA e\r\na nomenclatura molecular \u00e9 a seguinte: HLA-A1 \u2013 HLA-A*01;\r\nHLA-B7\u2013HLA-B*07; HLA-DR3\u2013HLA-DRB1*03; HLA-DQ2\r\n\u2013 HLA-DQB1*02\u2013.<\/p>","resposta":1922711,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desde a sua descoberta no final dos anos cinquenta do s\u00e9culo passado por Jean Dausset, o sistema HLA tem sido exaustivamente estudado, seja para compreender o seu papel na resposta imune e sua implica\u00e7\u00e3o em certas patologias, seja para definir sua organiza\u00e7\u00e3o g\u00eanica. Em rela\u00e7\u00e3o ao hist\u00f3rico, \u00e0 estrutura, \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o nos tecidos e \u00e0 nomenclatura do sistema HLA, julgue os itens de 78 a 82.","id":277423,"enunciado":"<p align=justify>Desde a sua descoberta no final dos anos cinquenta do s\u00e9culo\r\npassado por Jean Dausset, o sistema HLA tem sido exaustivamente\r\nestudado, seja para compreender o seu papel na resposta imune e\r\nsua implica\u00e7\u00e3o em certas patologias, seja para definir sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o g\u00eanica. Em rela\u00e7\u00e3o ao hist\u00f3rico, \u00e0 estrutura, \u00e0\r\ndistribui\u00e7\u00e3o nos tecidos e \u00e0 nomenclatura do sistema HLA, julgue\r\nos itens de 78 a 82.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histocompatibilidade","oab":false,"nome":"Histocompatibilidade","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398224,"slug":"medicina-histocompatibilidade"}],"slug":"medicina\/531770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":14655,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-histocompatibilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":531771,"hashId":"79e4b9a90bf02fb318e33a33b11bb7fd","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14655\/3.gif><\/P>","resposta":1922713,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O complexo de histocompatibilidade principal (CHP) \u00e9 chamado, no homem, de sistema HLA (human leucocyte antigen) e, no camundongo, de sistema H-2. O CHP compreende um grupo de locos intimamente ligados, que codificam ant\u00edgenos de compatibilidade tecidual, de grande import\u00e2ncia imunol\u00f3gica. Considerando a figura I acima, que apresenta a cartografia da regi\u00e3o HLA, e a figura II, que representa esquematicamente as mol\u00e9culas CMH de classe I e de classe II, julgue os itens de 83 a 90.","id":277424,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14655\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O complexo de histocompatibilidade principal (CHP) \u00e9 chamado, no homem, de sistema HLA (human leucocyte antigen) e, no camundongo, de sistema H-2. O CHP compreende um grupo de locos intimamente ligados, que codificam ant\u00edgenos de compatibilidade tecidual, de grande import\u00e2ncia imunol\u00f3gica. Considerando a figura I acima, que apresenta a cartografia da regi\u00e3o HLA, e a figura II, que representa esquematicamente as mol\u00e9culas CMH de classe I e de classe II, julgue os itens de 83 a 90.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histocompatibilidade","oab":false,"nome":"Histocompatibilidade","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398224,"slug":"medicina-histocompatibilidade"}],"slug":"medicina\/531771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mol\u00e9culas da classe III codificam HLA e correspondem a genes que codificam v\u00e1rios componentes do sistema do complemento.","provas":[{"id":14655,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-histocompatibilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":531773,"hashId":"47d3690132a9e894f7d15a28ea54ab76","enunciado":"<p align=justify>As mol\u00e9culas da classe III codificam HLA e correspondem a\r\ngenes que codificam v\u00e1rios componentes do sistema do\r\ncomplemento.<\/p>","resposta":1922718,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O complexo de histocompatibilidade principal (CHP) \u00e9 chamado, no homem, de sistema HLA (human leucocyte antigen) e, no camundongo, de sistema H-2. O CHP compreende um grupo de locos intimamente ligados, que codificam ant\u00edgenos de compatibilidade tecidual, de grande import\u00e2ncia imunol\u00f3gica. Considerando a figura I acima, que apresenta a cartografia da regi\u00e3o HLA, e a figura II, que representa esquematicamente as mol\u00e9culas CMH de classe I e de classe II, julgue os itens de 83 a 90.","id":277424,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14655\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O complexo de histocompatibilidade principal (CHP) \u00e9 chamado, no homem, de sistema HLA (human leucocyte antigen) e, no camundongo, de sistema H-2. O CHP compreende um grupo de locos intimamente ligados, que codificam ant\u00edgenos de compatibilidade tecidual, de grande import\u00e2ncia imunol\u00f3gica. Considerando a figura I acima, que apresenta a cartografia da regi\u00e3o HLA, e a figura II, que representa esquematicamente as mol\u00e9culas CMH de classe I e de classe II, julgue os itens de 83 a 90.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histocompatibilidade","oab":false,"nome":"Histocompatibilidade","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398224,"slug":"medicina-histocompatibilidade"}],"slug":"medicina\/531773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As mol\u00e9culas da classe II apresentam pept\u00eddeos ex\u00f3genos, de origem bacteriana, \u00e0s c\u00e9lulas T CD8+citot\u00f3xicas.","provas":[{"id":14655,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-histocompatibilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":531778,"hashId":"b91d23c9ae83627c9be6242399cd51f2","enunciado":"<p align=justify>As mol\u00e9culas da classe II apresentam pept\u00eddeos ex\u00f3genos, de\r\norigem bacteriana, \u00e0s c\u00e9lulas T CD8+citot\u00f3xicas.<\/p>","resposta":1922728,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O complexo de histocompatibilidade principal (CHP) \u00e9 chamado, no homem, de sistema HLA (human leucocyte antigen) e, no camundongo, de sistema H-2. O CHP compreende um grupo de locos intimamente ligados, que codificam ant\u00edgenos de compatibilidade tecidual, de grande import\u00e2ncia imunol\u00f3gica. Considerando a figura I acima, que apresenta a cartografia da regi\u00e3o HLA, e a figura II, que representa esquematicamente as mol\u00e9culas CMH de classe I e de classe II, julgue os itens de 83 a 90.","id":277424,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14655\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O complexo de histocompatibilidade principal (CHP) \u00e9 chamado, no homem, de sistema HLA (human leucocyte antigen) e, no camundongo, de sistema H-2. O CHP compreende um grupo de locos intimamente ligados, que codificam ant\u00edgenos de compatibilidade tecidual, de grande import\u00e2ncia imunol\u00f3gica. Considerando a figura I acima, que apresenta a cartografia da regi\u00e3o HLA, e a figura II, que representa esquematicamente as mol\u00e9culas CMH de classe I e de classe II, julgue os itens de 83 a 90.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histocompatibilidade","oab":false,"nome":"Histocompatibilidade","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398224,"slug":"medicina-histocompatibilidade"}],"slug":"medicina\/531778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas T de mem\u00f3ria s\u00e3o respons\u00e1veis pela rejei\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida de um segundo aloenxerto proveniente do mesmo doador.","provas":[{"id":14655,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-histocompatibilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":531782,"hashId":"ca181ac7bf7fbc0bd5647eeb81738514","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas T de mem\u00f3ria s\u00e3o respons\u00e1veis pela rejei\u00e7\u00e3o mais\r\nr\u00e1pida de um segundo aloenxerto proveniente do mesmo\r\ndoador.<\/p>","resposta":1922735,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O polimorfismo do sistema HLA permite diferenciar o pr\u00f3prio do n\u00e3o pr\u00f3prio. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de enxerto, julgue os seguintes itens.","id":277425,"enunciado":"<p align=justify>O polimorfismo do sistema HLA permite diferenciar o pr\u00f3prio do\r\nn\u00e3o pr\u00f3prio. Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de enxerto, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histocompatibilidade","oab":false,"nome":"Histocompatibilidade","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398224,"slug":"medicina-histocompatibilidade"}],"slug":"medicina\/531782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de tipagem HLA sorol\u00f3gica por linfocitotoxicidade dependente de complemento \u00e9 realizado em tr\u00eas est\u00e1gios: no primeiro, ocorre uma rea\u00e7\u00e3o ant\u00edgeno-anticorpo; no segundo, ocorre lise celular mediada por complemento; e, no terceiro, \u00e9 feita a leitura das c\u00e9lulas lisadas ao microsc\u00f3pio.","provas":[{"id":14655,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-histocompatibilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":531784,"hashId":"793b9141dd5c9ad92670b63c1c336261","enunciado":"<p align=justify>O teste de tipagem HLA sorol\u00f3gica por linfocitotoxicidade\r\ndependente de complemento \u00e9 realizado em tr\u00eas est\u00e1gios: no\r\nprimeiro, ocorre uma rea\u00e7\u00e3o ant\u00edgeno-anticorpo; no segundo,\r\nocorre lise celular mediada por complemento; e, no terceiro, \u00e9\r\nfeita a leitura das c\u00e9lulas lisadas ao microsc\u00f3pio.<\/p>","resposta":1922739,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos testes moleculares para tipagem HLA, julgue os itens que se seguem.","id":277426,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos testes moleculares para tipagem HLA, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histocompatibilidade","oab":false,"nome":"Histocompatibilidade","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398224,"slug":"medicina-histocompatibilidade"}],"slug":"medicina\/531784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vantagem das t\u00e9cnicas moleculares \u00e9 conferir precis\u00e3o e especificidade aos resultados dos testes, al\u00e9m de permitir a solu\u00e7\u00e3o dos casos duvidosos de tipagem HLA realizados por outras t\u00e9cnicas, sendo imprescind\u00edveis para evitar erros de enxertos incompat\u00edveis doador-receptor.","provas":[{"id":14655,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-histocompatibilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":531785,"hashId":"0840495571720ce16f9ee48ad78570e9","enunciado":"<p align=justify>A vantagem das t\u00e9cnicas moleculares \u00e9 conferir precis\u00e3o e\r\nespecificidade aos resultados dos testes, al\u00e9m de permitir a\r\nsolu\u00e7\u00e3o dos casos duvidosos de tipagem HLA realizados por\r\noutras t\u00e9cnicas, sendo imprescind\u00edveis para evitar erros de\r\nenxertos incompat\u00edveis doador-receptor.<\/p>","resposta":1922741,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos testes moleculares para tipagem HLA, julgue os itens que se seguem.","id":277426,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos testes moleculares para tipagem HLA, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histocompatibilidade","oab":false,"nome":"Histocompatibilidade","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398224,"slug":"medicina-histocompatibilidade"}],"slug":"medicina\/531785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vantagens da plataforma automatizada Auto-Lipa s\u00e3o: maior precis\u00e3o, maior acur\u00e1cia, maior rapidez, maior quantidade de amostras analisadas, resultando em f\u00e1cil leitura e interpreta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14655,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade","id":8290},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-histocompatibilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Histocompatibilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":531788,"hashId":"cad4c8294fdaec77cba6d6bdabe32d30","enunciado":"<p align=justify>As vantagens da plataforma automatizada Auto-Lipa s\u00e3o:\r\nmaior precis\u00e3o, maior acur\u00e1cia, maior rapidez, maior\r\nquantidade de amostras analisadas, resultando em f\u00e1cil leitura\r\ne interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1922747,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos testes moleculares para tipagem HLA, julgue os itens que se seguem.","id":277426,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos testes moleculares para tipagem HLA, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histocompatibilidade","oab":false,"nome":"Histocompatibilidade","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398224,"slug":"medicina-histocompatibilidade"}],"slug":"medicina\/531788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha da t\u00e9cnica de vigil\u00e2ncia a ser adotada em um servi\u00e7o est\u00e1 relacionada com os recursos dispon\u00edveis.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531795,"hashId":"073071fc38870afd7dc6c75c4b76177c","enunciado":"<p align=justify>A escolha da t\u00e9cnica de vigil\u00e2ncia a ser adotada em um servi\u00e7o\r\nest\u00e1 relacionada com os recursos dispon\u00edveis.<\/p>","resposta":1922761,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia de infec\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os itens que se seguem.","id":277428,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia de infec\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cateteres venosos centrais n\u00e3o tunelizados s\u00e3o respons\u00e1veis pela maioria das infec\u00e7\u00f5es de corrente sangu\u00ednea associadas a dispositivos intravasculares.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531800,"hashId":"a5277f97d905454a5a5e15086709c95a","enunciado":"<p align=justify>Cateteres venosos centrais n\u00e3o tunelizados s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npela maioria das infec\u00e7\u00f5es de corrente sangu\u00ednea associadas a\r\ndispositivos intravasculares.<\/p>","resposta":1922771,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O risco de infec\u00e7\u00f5es relacionadas ao uso de cateteres intravasculares tornou-se evidente desde a utiliza\u00e7\u00e3o do primeiro cateter, em 1945. Com refer\u00eancia a infec\u00e7\u00f5es relacionadas a dispositivos intravasculares, julgue os itens subsequentes.","id":277429,"enunciado":"<p align=justify>O risco de infec\u00e7\u00f5es relacionadas ao uso de cateteres\r\nintravasculares tornou-se evidente desde a utiliza\u00e7\u00e3o do primeiro\r\ncateter, em 1945. Com refer\u00eancia a infec\u00e7\u00f5es relacionadas a\r\ndispositivos intravasculares, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es decorrentes de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria: abscessos renais e perinefr\u00e9ticos, uretrite, epididimite e bacteremia.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531802,"hashId":"35dfefff816fd3df14d8d1aba154386a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o complica\u00e7\u00f5es decorrentes de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria: abscessos\r\nrenais e perinefr\u00e9ticos, uretrite, epididimite e bacteremia.<\/p>","resposta":1922775,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria nosocomial.","id":277430,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria nosocomial.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de bacteri\u00faria em pacientes sondados varia entre 40% e 50% por dia.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531803,"hashId":"b49cf47a0cad87e11d1d7de1d81c156c","enunciado":"<p align=justify>A incid\u00eancia de bacteri\u00faria em pacientes sondados varia entre\r\n40% e 50% por dia.<\/p>","resposta":1922778,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria nosocomial.","id":277430,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria nosocomial.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico \u00e9 em fator importante para o desenvolvimento de infec\u00e7\u00f5es, por\u00e9m n\u00e3o constitui o \u00fanico fator fundamental para o desenvolvimento desse processo.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531807,"hashId":"5889a442fafd4a04b8c7d26d72eb3b1d","enunciado":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o do s\u00edtio cir\u00fargico \u00e9 em fator importante para\r\no desenvolvimento de infec\u00e7\u00f5es, por\u00e9m n\u00e3o constitui o \u00fanico\r\nfator fundamental para o desenvolvimento desse processo.<\/p>","resposta":1922785,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico.","id":277431,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 infec\u00e7\u00e3o de s\u00edtio cir\u00fargico.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o Center for Disease Control Prevention, a pneumonia nosocomial relacionada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica consiste em pneumonia desenvolvida em pacientes que necessitaram de suporte ventilat\u00f3rio continuamente, por meio de traqueostomia ou intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal, durante, pelo menos, cinco dias antes do surgimento da infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531811,"hashId":"0bcaa8e5a5cdc1cd2cdf20f0269f7533","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Center for Disease Control Prevention, a\r\npneumonia nosocomial relacionada \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica\r\nconsiste em pneumonia desenvolvida em pacientes que\r\nnecessitaram de suporte ventilat\u00f3rio continuamente, por meio\r\nde traqueostomia ou intuba\u00e7\u00e3o endotraqueal, durante, pelo\r\nmenos, cinco dias antes do surgimento da infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1922794,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo descrito na literatura, a pneumonia hospitalar \u00e9 respons\u00e1vel por mais de 25% das infec\u00e7\u00f5es em terapia intensiva e por mais de 50% dos antimicrobianos prescritos em ambiente hospitalar. Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 pneumonia nosocomial.","id":277432,"enunciado":"<p align=justify>Segundo descrito na literatura, a pneumonia hospitalar \u00e9\r\nrespons\u00e1vel por mais de 25% das infec\u00e7\u00f5es em terapia intensiva e\r\npor mais de 50% dos antimicrobianos prescritos em ambiente\r\nhospitalar. Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0 pneumonia\r\nnosocomial.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas causadas por Candida spp. t\u00eam sido cada vez mais comuns em ambientes hospitalares, principalmente em pacientes com fatores de risco associados, como portadores de imunodefici\u00eancia, transplantados e aqueles sob quimioterapia antibl\u00e1stica.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531820,"hashId":"c5f4713e528c6d48b74da043290f9419","enunciado":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00f5es f\u00fangicas causadas por Candida spp. t\u00eam sido cada\r\nvez mais comuns em ambientes hospitalares, principalmente\r\nem pacientes com fatores de risco associados, como portadores\r\nde imunodefici\u00eancia, transplantados e aqueles sob\r\nquimioterapia antibl\u00e1stica.<\/p>","resposta":1922811,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es hospitalares causadas por pat\u00f3genos espec\u00edficos, julgue os itens que se seguem.","id":277433,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es hospitalares causadas por pat\u00f3genos\r\nespec\u00edficos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o pat\u00f3genos comuns encontrados em servi\u00e7os de di\u00e1lise: Pseudomonas, Serratia e Moraxella, entre outros.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531829,"hashId":"7b0e164b7d4f59604dec86ce4b7e26ff","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o pat\u00f3genos comuns encontrados em servi\u00e7os de di\u00e1lise:\r\nPseudomonas, Serratia e Moraxella, entre outros.<\/p>","resposta":1922829,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A preval\u00eancia de pacientes renais em tratamento dial\u00edtico no Brasil est\u00e1 em torno de 20 a 30 pacientes por 100.000 habitantes, variando conforme a regi\u00e3o do pa\u00eds. No que se refere ao controle de infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de di\u00e1lise, julgue os itens as seguir.","id":277436,"enunciado":"<p align=justify>A preval\u00eancia de pacientes renais em tratamento dial\u00edtico no Brasil\r\nest\u00e1 em torno de 20 a 30 pacientes por 100.000 habitantes, variando\r\nconforme a regi\u00e3o do pa\u00eds. No que se refere ao controle de\r\ninfec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de di\u00e1lise, julgue os itens as seguir.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a  82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aspergilose \u00e9 uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o a\u00e9rea, e pacientes portadores de imunossupress\u00e3o, como anemia apl\u00e1stica, e leucemia mieloide cr\u00f4nica e transplantados de medula \u00f3ssea s\u00e3o menos suscet\u00edveis a esse tipo de infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531837,"hashId":"5fc235e1869714649257b19904015482","enunciado":"<p align=justify>A aspergilose \u00e9 uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o a\u00e9rea, e pacientes\r\nportadores de imunossupress\u00e3o, como anemia apl\u00e1stica, e\r\nleucemia mieloide cr\u00f4nica e transplantados de medula \u00f3ssea\r\ns\u00e3o menos suscet\u00edveis a esse tipo de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1922846,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da concep\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de ventila\u00e7\u00e3o hospitalar e preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es nosocomiais pelo ar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277438,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da concep\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de ventila\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar e preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es nosocomiais pelo ar, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atividades geradoras de p\u00f3 s\u00e3o potencialmente causadoras de surtos por Aspergillus em ambientes hospitalares.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531838,"hashId":"09e97cfdd574e7c67fd0a7e532582a6e","enunciado":"<p align=justify>Atividades geradoras de p\u00f3 s\u00e3o potencialmente causadoras de\r\nsurtos por Aspergillus em ambientes hospitalares.<\/p>","resposta":1922847,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da concep\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de ventila\u00e7\u00e3o hospitalar e preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es nosocomiais pelo ar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277438,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da concep\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de ventila\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar e preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es nosocomiais pelo ar, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estrat\u00e9gias que objetivam controlar e melhorar o uso indiscriminado de antimicrobianos em hospitais, como programas educativos e auditoria de antimicrobianos, n\u00e3o se t\u00eam mostrado efetivos.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531840,"hashId":"a799869d5b6a7e772804262480a04945","enunciado":"<p align=justify>Estrat\u00e9gias que objetivam controlar e melhorar o uso\r\nindiscriminado de antimicrobianos em hospitais, como\r\nprogramas educativos e auditoria de antimicrobianos, n\u00e3o se\r\nt\u00eam mostrado efetivos.<\/p>","resposta":1922852,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a literatura, antimicrobianos s\u00e3o agentes farmacol\u00f3gicos com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, \u00fanicas, que os diferenciam das demais drogas existentes: atuando na c\u00e9lula microbiana, t\u00eam o potencial de modificar a flora do hospedeiro e do ambiente; portanto, com forte impacto no ecossistema hospitalar. Considerando essa descri\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia dos agentes antimicrobianos no controle de infec\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os itens a seguir.","id":277439,"enunciado":"<p align=justify>Segundo a literatura, antimicrobianos s\u00e3o agentes farmacol\u00f3gicos\r\ncom caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, \u00fanicas, que os diferenciam das demais\r\ndrogas existentes: atuando na c\u00e9lula microbiana, t\u00eam o potencial de\r\nmodificar a flora do hospedeiro e do ambiente; portanto, com forte\r\nimpacto no ecossistema hospitalar. Considerando essa descri\u00e7\u00e3o e\r\na import\u00e2ncia dos agentes antimicrobianos no controle de infec\u00e7\u00f5es\r\nhospitalares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o promovida pelos antimicrobianos inclui a elimina\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias sens\u00edveis, a indu\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias resistentes, e a elimina\u00e7\u00e3o da flora anaer\u00f3bia, principalmente do trato gastrintestinal.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531841,"hashId":"1dc18bd20bde731c3494a51ed5ec9b7e","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o promovida pelos antimicrobianos inclui a elimina\u00e7\u00e3o\r\nde bact\u00e9rias sens\u00edveis, a indu\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias resistentes, e a\r\nelimina\u00e7\u00e3o da flora anaer\u00f3bia, principalmente do trato\r\ngastrintestinal.<\/p>","resposta":1922853,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a literatura, antimicrobianos s\u00e3o agentes farmacol\u00f3gicos com caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, \u00fanicas, que os diferenciam das demais drogas existentes: atuando na c\u00e9lula microbiana, t\u00eam o potencial de modificar a flora do hospedeiro e do ambiente; portanto, com forte impacto no ecossistema hospitalar. Considerando essa descri\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia dos agentes antimicrobianos no controle de infec\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os itens a seguir.","id":277439,"enunciado":"<p align=justify>Segundo a literatura, antimicrobianos s\u00e3o agentes farmacol\u00f3gicos\r\ncom caracter\u00edsticas pr\u00f3prias, \u00fanicas, que os diferenciam das demais\r\ndrogas existentes: atuando na c\u00e9lula microbiana, t\u00eam o potencial de\r\nmodificar a flora do hospedeiro e do ambiente; portanto, com forte\r\nimpacto no ecossistema hospitalar. Considerando essa descri\u00e7\u00e3o e\r\na import\u00e2ncia dos agentes antimicrobianos no controle de infec\u00e7\u00f5es\r\nhospitalares, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar que comprovadamente reduzem os custos hospitalares incluem: a otimiza\u00e7\u00e3o do uso de luvas, definindo em que situa\u00e7\u00f5es o uso das luvas \u00e9 imprescind\u00edvel e quando ele \u00e9 desnecess\u00e1rio; a prioriza\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de curativos transparentes em acessos venosos centrais, em vez de curativos oclusivos com gazes; e a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica adequada de dilui\u00e7\u00e3o dos antimicrobianos, favorecendo a estabilidade dos medicamentos e diminuindo as perdas destes.","provas":[{"id":14656,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia","id":8291},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Infectologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":531848,"hashId":"97140c4a1509bb7507c89b0f15ca4fd3","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar que\r\ncomprovadamente reduzem os custos hospitalares incluem: a\r\notimiza\u00e7\u00e3o do uso de luvas, definindo em que situa\u00e7\u00f5es o uso\r\ndas luvas \u00e9 imprescind\u00edvel e quando ele \u00e9 desnecess\u00e1rio; a\r\nprioriza\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de curativos transparentes em acessos\r\nvenosos centrais, em vez de curativos oclusivos com gazes; e\r\na aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica adequada de dilui\u00e7\u00e3o dos\r\nantimicrobianos, favorecendo a estabilidade dos medicamentos\r\ne diminuindo as perdas destes.<\/p>","resposta":1922867,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o de custo\/efic\u00e1cia na implanta\u00e7\u00e3o de programas de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar (PPCIH), julgue os itens subsequentes.","id":277441,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a rela\u00e7\u00e3o de custo\/efic\u00e1cia na implanta\u00e7\u00e3o de\r\nprogramas de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar (PPCIH),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/531848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amastia \u00e9 um processo de m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o caracterizado pela aus\u00eancia de tecido glandular mam\u00e1rio, por\u00e9m com preserva\u00e7\u00e3o do complexo ar\u00e9olo papilar.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531849,"hashId":"c361299a369b25ef492a2c5dde540af9","enunciado":"<p align=justify>A amastia \u00e9 um processo de m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o caracterizado pela\r\naus\u00eancia de tecido glandular mam\u00e1rio, por\u00e9m com preserva\u00e7\u00e3o\r\ndo complexo ar\u00e9olo papilar.<\/p>","resposta":1922870,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poss\u00edveis achados ambulatoriais de doen\u00e7as benignas e malignas da mama, julgue os itens a seguir.","id":277442,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos poss\u00edveis achados ambulatoriais de doen\u00e7as benignas e\r\nmalignas da mama, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase 4 de Tanner, ocorre aumento da quantidade de tecido glandular mam\u00e1rio palp\u00e1vel, com aumento da mama e de seu di\u00e2metro, al\u00e9m de maior pigmenta\u00e7\u00e3o da ar\u00e9ola. O contorno da mama e o mamilo permanecem em um \u00fanico plano.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531854,"hashId":"5b1ddabc96abe8a083979cd6d58c0cb3","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Na fase 4 de Tanner, ocorre aumento da quantidade de tecido\r\nglandular mam\u00e1rio palp\u00e1vel, com aumento da mama e de seu\r\ndi\u00e2metro, al\u00e9m de maior pigmenta\u00e7\u00e3o da ar\u00e9ola. O contorno da\r\nmama e o mamilo permanecem em um \u00fanico plano.<\/p><\/p>","resposta":1922880,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poss\u00edveis achados ambulatoriais de doen\u00e7as benignas e malignas da mama, julgue os itens a seguir.","id":277442,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos poss\u00edveis achados ambulatoriais de doen\u00e7as benignas e\r\nmalignas da mama, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as drogas anti-hipertensivas de maior uso, a amiodarona, o captopril e o enalapril est\u00e3o associados a ginecomastia, enquanto a nifedipina e o diltiazen n\u00e3o apresentam esse efeito adverso.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531859,"hashId":"0403a42a01d0711c4275afa24ff3ff01","enunciado":"<p align=justify>Entre as drogas anti-hipertensivas de maior uso, a amiodarona,\r\no captopril e o enalapril est\u00e3o associados a ginecomastia,\r\nenquanto a nifedipina e o diltiazen n\u00e3o apresentam esse efeito\r\nadverso.<\/p>","resposta":1922890,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poss\u00edveis achados ambulatoriais de doen\u00e7as benignas e malignas da mama, julgue os itens a seguir.","id":277442,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos poss\u00edveis achados ambulatoriais de doen\u00e7as benignas e\r\nmalignas da mama, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a classifica\u00e7\u00e3o do tumor \u00e9 baseada somente na presen\u00e7a de linfonodo sentinela com imunoistoqu\u00edmica positiva, n\u00e3o ocorrendo esvaziamento axilar, trata-se de pN0 (sn).Quando a classifica\u00e7\u00e3o do tumor \u00e9 baseada somente na presen\u00e7a de linfonodo sentinela com imunoistoqu\u00edmica positiva, n\u00e3o ocorrendo esvaziamento axilar, trata-se de pN0 (sn).","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531861,"hashId":"c1327a3a6115f8effd236ee77cf8b8c2","enunciado":"<p align=justify>Quando a classifica\u00e7\u00e3o do tumor \u00e9 baseada somente na\r\npresen\u00e7a de linfonodo sentinela com imunoistoqu\u00edmica\r\npositiva, n\u00e3o ocorrendo esvaziamento axilar, trata-se de\r\npN0 (sn).Quando a classifica\u00e7\u00e3o do tumor \u00e9 baseada somente na\r\npresen\u00e7a de linfonodo sentinela com imunoistoqu\u00edmica\r\npositiva, n\u00e3o ocorrendo esvaziamento axilar, trata-se de\r\npN0 (sn).<\/p>","resposta":1922894,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da interpreta\u00e7\u00e3o dos laudos histopatol\u00f3gicos de bi\u00f3psias e cirurgias mam\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.","id":277443,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da interpreta\u00e7\u00e3o dos laudos histopatol\u00f3gicos de bi\u00f3psias\r\ne cirurgias mam\u00e1rias, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Linfoma n\u00e3o Hodgkin, leucemias, disgerminoma ovariano e meduloblastoma podem metastatizar para o tecido mam\u00e1rio.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531885,"hashId":"b53c3ff021d31184bfeed8750a8f567b","enunciado":"<p align=justify>Linfoma n\u00e3o Hodgkin, leucemias, disgerminoma ovariano e\r\nmeduloblastoma podem metastatizar para o tecido mam\u00e1rio.<\/p>","resposta":1922941,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da doen\u00e7a metast\u00e1tica no c\u00e2ncer de mama, julgue os itens seguintes.","id":277449,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da doen\u00e7a metast\u00e1tica no c\u00e2ncer de mama, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vitamina D e seus metab\u00f3litos aumentam a taxa de prolifera\u00e7\u00e3o celular e, consequentemente, a progress\u00e3o tumoral em modelos animais.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531886,"hashId":"7d5cfcbd29b398f8b5098d75def9bb6c","enunciado":"<p align=justify>A vitamina D e seus metab\u00f3litos aumentam a taxa de\r\nprolifera\u00e7\u00e3o celular e, consequentemente, a progress\u00e3o tumoral\r\nem modelos animais.<\/p>","resposta":1922944,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento sist\u00eamico do c\u00e2ncer de mama, julgue os itens subsequentes.","id":277450,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao tratamento sist\u00eamico do c\u00e2ncer de mama, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de a mama poder ser o s\u00edtio prim\u00e1rio da infec\u00e7\u00e3o por tuberculose, geralmente o acometimento ocorre atrav\u00e9s da via linf\u00e1tica oriunda da axila, de n\u00f3dulos mediastinais ou cervicais ou de estruturas cont\u00edguas.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531898,"hashId":"3f98a6f9c8c9e136752cd770e0d2dcf4","enunciado":"<p align=justify>Apesar de a mama poder ser o s\u00edtio prim\u00e1rio da infec\u00e7\u00e3o por\r\ntuberculose, geralmente o acometimento ocorre atrav\u00e9s da via\r\nlinf\u00e1tica oriunda da axila, de n\u00f3dulos mediastinais ou cervicais\r\nou de estruturas cont\u00edguas.<\/p>","resposta":1922967,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 patologia mam\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":277452,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 patologia mam\u00e1ria, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente com achado mamogr\u00e1fico \u00e0 esquerda, classificado como categoria 3 na classifica\u00e7\u00e3o de BIRADS, deve ser submetida a novo exame mamogr\u00e1fico bilateral em 6, 12, 24 e 36 meses contados da data do primeiro exame.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531901,"hashId":"62f07ca68ff9dcd4b80b45024f243501","enunciado":"<p align=justify>Paciente com achado mamogr\u00e1fico \u00e0 esquerda, classificado\r\ncomo categoria 3 na classifica\u00e7\u00e3o de BIRADS, deve ser\r\nsubmetida a novo exame mamogr\u00e1fico bilateral em 6, 12, 24 e\r\n36 meses contados da data do primeiro exame.<\/p>","resposta":1922974,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922973,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922974,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia diagn\u00f3stica mam\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":277453,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia diagn\u00f3stica mam\u00e1ria, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o 4 A do BIRADS \u00e9 utilizada para imagens de baixa suspei\u00e7\u00e3o de malignidade.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531904,"hashId":"0a269ec2800b2025f85d1ca630583428","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o 4 A do BIRADS \u00e9 utilizada para imagens de\r\nbaixa suspei\u00e7\u00e3o de malignidade.<\/p>","resposta":1922979,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia diagn\u00f3stica mam\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":277453,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia diagn\u00f3stica mam\u00e1ria, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A American Cancer Society recomenda o uso anual da resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica como rastreamento em pacientes com carcinoma lobular in situ, hiperplasia lobular at\u00edpica e hiperplasia ductal at\u00edpica.","provas":[{"id":14657,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia","id":8292},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Mastologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":531907,"hashId":"a8ca78d8613de879b9985938c0e459ed","enunciado":"<p align=justify>A American Cancer Society recomenda o uso anual da\r\nresson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica como rastreamento em\r\npacientes com carcinoma lobular in situ, hiperplasia lobular\r\nat\u00edpica e hiperplasia ductal at\u00edpica.<\/p>","resposta":1922986,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia diagn\u00f3stica mam\u00e1ria, julgue os itens que se seguem.","id":277453,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 radiologia diagn\u00f3stica mam\u00e1ria, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/531907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o, nos primeiros dias de tratamento, de corticosteroides em pacientes com s\u00edndrome da ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SARA), al\u00e9m de n\u00e3o ser eficaz, est\u00e1 associada ao aumento da mortalidade.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531909,"hashId":"0f5cb7666d37880b7a1c1b2969e22d8b","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o, nos primeiros dias de tratamento, de\r\ncorticosteroides em pacientes com s\u00edndrome da ang\u00fastia\r\nrespirat\u00f3ria aguda (SARA), al\u00e9m de n\u00e3o ser eficaz, est\u00e1\r\nassociada ao aumento da mortalidade.<\/p>","resposta":1922989,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias comuns em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens seguintes.","id":277454,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias comuns em ambiente de\r\nterapia intensiva, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modo ventilat\u00f3rio a que um paciente sob ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica esteja submetido n\u00e3o constitui causa de falhas do desmame da pr\u00f3tese ventilat\u00f3ria.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531912,"hashId":"36650a690af213476b3f6a4bfd4719f2","enunciado":"<p align=justify>O modo ventilat\u00f3rio a que um paciente sob ventila\u00e7\u00e3o\r\nmec\u00e2nica esteja submetido n\u00e3o constitui causa de falhas do\r\ndesmame da pr\u00f3tese ventilat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1922996,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias comuns em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens seguintes.","id":277454,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias comuns em ambiente de\r\nterapia intensiva, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de \u00f3xido n\u00edtrico na terap\u00eautica da les\u00e3o pulmonar aguda e da SARA leva a aumento significativo na sobrevida dos pacientes.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531913,"hashId":"9dc2ae133255f6c156d42f855f200fd6","enunciado":"<p align=justify>O uso de \u00f3xido n\u00edtrico na terap\u00eautica da les\u00e3o pulmonar aguda\r\ne da SARA leva a aumento significativo na sobrevida dos\r\npacientes.<\/p>","resposta":1922998,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1922997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1922998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias comuns em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens seguintes.","id":277454,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias comuns em ambiente de\r\nterapia intensiva, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pacientes com diagn\u00f3stico de s\u00e9psis podem apresentar quadro de hipotens\u00e3o com \u00edndices card\u00edacos normais ou elevados.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531918,"hashId":"6bc43a0d46417173e3ce24fc839abf5e","enunciado":"<p align=justify>Os pacientes com diagn\u00f3stico de s\u00e9psis podem apresentar\r\nquadro de hipotens\u00e3o com \u00edndices card\u00edacos normais ou\r\nelevados.<\/p>","resposta":1923007,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que pacientes com quadro de infec\u00e7\u00e3o estejam em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens de 49 a 56.","id":277455,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que pacientes com quadro de infec\u00e7\u00e3o\r\nestejam em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens de\r\n49 a 56.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes que tenham recebido transplantes de medula \u00f3ssea e que estejam em uso de drogas inibidoras de calcineurina, a administra\u00e7\u00e3o de aminoglicos\u00eddeos e eritromicina deve ser evitada, pois pode causar piora nos quadros de rejei\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531920,"hashId":"231f6e94611f34a49a3a4a0ed080d83d","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes que tenham recebido transplantes de medula\r\n\u00f3ssea e que estejam em uso de drogas inibidoras de\r\ncalcineurina, a administra\u00e7\u00e3o de aminoglicos\u00eddeos e\r\neritromicina deve ser evitada, pois pode causar piora nos\r\nquadros de rejei\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1923011,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que pacientes com quadro de infec\u00e7\u00e3o estejam em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens de 49 a 56.","id":277455,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que pacientes com quadro de infec\u00e7\u00e3o\r\nestejam em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens de\r\n49 a 56.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dosagem de lactato e d\u00e9bito urin\u00e1rio s\u00e3o par\u00e2metros utilizados para se avaliar a indica\u00e7\u00e3o de terapia de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica para pacientes com s\u00e9psis em fase inicial.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531922,"hashId":"c984e393f177a89968c7555a63d6856d","enunciado":"<p align=justify>Dosagem de lactato e d\u00e9bito urin\u00e1rio s\u00e3o par\u00e2metros utilizados\r\npara se avaliar a indica\u00e7\u00e3o de terapia de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica\r\npara pacientes com s\u00e9psis em fase inicial.<\/p>","resposta":1923015,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que pacientes com quadro de infec\u00e7\u00e3o estejam em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens de 49 a 56.","id":277455,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que pacientes com quadro de infec\u00e7\u00e3o\r\nestejam em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens de\r\n49 a 56.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de f\u00e1rmacos que inibem os canais de pot\u00e1ssio est\u00e1 contraindicado em pacientes com s\u00e9psis, uma vez que pode piorar o quadro de hipotens\u00e3o secund\u00e1rio \u00e0 vasodilata\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531923,"hashId":"397e2fcf90034940b546d8a81735ab99","enunciado":"<p align=justify>O uso de f\u00e1rmacos que inibem os canais de pot\u00e1ssio est\u00e1\r\ncontraindicado em pacientes com s\u00e9psis, uma vez que pode\r\npiorar o quadro de hipotens\u00e3o secund\u00e1rio \u00e0 vasodilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1923018,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que pacientes com quadro de infec\u00e7\u00e3o estejam em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens de 49 a 56.","id":277455,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o em que pacientes com quadro de infec\u00e7\u00e3o\r\nestejam em ambiente de terapia intensiva, julgue os itens de\r\n49 a 56.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, quando um paciente \u00e9 avaliado em grau 3 (1+1+1) pela escala de coma de Glasgow, deve-se notificar o \u00f3rg\u00e3o estadual respons\u00e1vel pela capta\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e tecidos humanos para transplante, bem como iniciar o protocolo de diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531937,"hashId":"4c3236082c17120aece9b232bfa8e55b","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, quando um paciente \u00e9 avaliado em grau 3 (1+1+1)\r\npela escala de coma de Glasgow, deve-se notificar o \u00f3rg\u00e3o\r\nestadual respons\u00e1vel pela capta\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e tecidos\r\nhumanos para transplante, bem como iniciar o protocolo de\r\ndiagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica.<\/p>","resposta":1923045,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos \u00e9ticos do exerc\u00edcio da medicina, julgue os itens seguintes, com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":277459,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos \u00e9ticos do exerc\u00edcio da medicina, julgue\r\nos itens seguintes, com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a ecocardiografia de estresse est\u00e1 indicada para orientar a conduta a ser seguida, conforme o resultado do teste.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531951,"hashId":"b34c22abb259020094d1bff9a860f2c5","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, a ecocardiografia de estresse est\u00e1\r\nindicada para orientar a conduta a ser seguida, conforme o\r\nresultado do teste.<\/p>","resposta":1923074,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em hospital que disp\u00f5e, em conformidade com as atuais diretrizes m\u00e9dicas, de todos os recursos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos, uma paciente de 76 anos de idade, com antecedentes de c\u00e2ncer de mama tratado (sem recorr\u00eancia), hipertens\u00e3o, diabetes e dislipidemia, encontra-se em uso da seguinte medica\u00e7\u00e3o: enalapril, metformina, sinvastatina, tamoxifeno e AAS. Ao ser atendida pelo m\u00e9dico, refere que h\u00e1 quatro dias vem apresentando epis\u00f3dios de precordialgia em peso, de moderada intensidade, com irradia\u00e7\u00e3o para regi\u00e3o cervical e com al\u00edvio espont\u00e2neo em trinta minutos; que, nas \u00faltimas 24 horas, os epis\u00f3dios t\u00eam se tornado mais frequentes e de maior intensidade \u00e1lgica, tendo ocorrido tr\u00eas vezes. No momento em que est\u00e1 sendo examinada, relata apenas leve desconforto tor\u00e1cico do tipo opress\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, encontra-se eupneica e acian\u00f3tica. O exame f\u00edsico apresenta, ainda, os seguintes resultados: PA de 140 mmHg \u00d7 70 mmHg; FC de 88 bpm; ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, sem sopros. Os demais par\u00e2metros utilizados para o exame f\u00edsico est\u00e3o normais. A dosagem das enzimas card\u00edacas (CK-MB e troponina) est\u00e3o aumentadas em tr\u00eas vezes o valor de refer\u00eancia. A figura a seguir mostra o resultado do eletrocardiograma. A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":277464,"enunciado":"<P align=justify>Em hospital que disp\u00f5e, em conformidade com as atuais diretrizes m\u00e9dicas, de todos os recursos diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos, uma paciente de 76 anos de idade, com antecedentes de c\u00e2ncer de mama tratado (sem recorr\u00eancia), hipertens\u00e3o, diabetes e dislipidemia, encontra-se em uso da seguinte medica\u00e7\u00e3o: enalapril, metformina, sinvastatina, tamoxifeno e AAS. Ao ser atendida pelo m\u00e9dico, refere que h\u00e1 quatro dias vem apresentando epis\u00f3dios de precordialgia em peso, de moderada intensidade, com irradia\u00e7\u00e3o para regi\u00e3o cervical e com al\u00edvio espont\u00e2neo em trinta minutos; que, nas \u00faltimas 24 horas, os epis\u00f3dios t\u00eam se tornado mais frequentes e de maior intensidade \u00e1lgica, tendo ocorrido tr\u00eas vezes. No momento em que est\u00e1 sendo examinada, relata apenas leve desconforto tor\u00e1cico do tipo opress\u00e3o. Ao exame f\u00edsico, encontra-se eupneica e acian\u00f3tica. O exame f\u00edsico apresenta, ainda, os seguintes resultados: PA de 140 mmHg \u00d7 70 mmHg; FC de 88 bpm; ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, sem sopros. Os demais par\u00e2metros utilizados para o exame f\u00edsico est\u00e3o normais. A dosagem das enzimas card\u00edacas (CK-MB e troponina) est\u00e3o aumentadas em tr\u00eas vezes o valor de refer\u00eancia. A figura a seguir mostra o resultado do eletrocardiograma.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14658\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o de uma paciente de 82 anos de idade, no sexto m\u00eas ap\u00f3s ter conclu\u00eddo os ciclos de quimioterapia, que apresente queixas de tontura, e seja verificado o tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico a seguir, \u00e9 correta a indica\u00e7\u00e3o de implante de marca-passo definitivo. ","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531957,"hashId":"0165462d4b2a184d3fdcd39f09c274bd","enunciado":"<P align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o de uma paciente de 82 anos de idade, no sexto m\u00eas ap\u00f3s ter conclu\u00eddo os ciclos de quimioterapia, que apresente queixas de tontura, e seja verificado o tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico a seguir, \u00e9 correta a indica\u00e7\u00e3o de implante de marca-passo definitivo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14658\/10.gif><\/P>","resposta":1923085,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de marca-passo, julgue os itens que se seguem.","id":277465,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de marca-passo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de implante de marca-passo definitivo em paciente com bloqueio de ramo bilateral alternante documentado e com tonturas recorrentes.","provas":[{"id":14658,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto","id":8293},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-medicina-intensiva-adulto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Medicina Intensiva Adulto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"}],"id":531958,"hashId":"38ec113b3cb01c1fd9e676f66c34b171","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de implante de marca-passo definitivo em\r\npaciente com bloqueio de ramo bilateral alternante\r\ndocumentado e com tonturas recorrentes.<\/p>","resposta":1923087,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1923087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1923088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de marca-passo, julgue os itens que se seguem.","id":277465,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o de marca-passo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/531958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em unidades de pediatria \u00e9 necess\u00e1ria, a presen\u00e7a de grades nos ber\u00e7os facilmente remov\u00edveis, para presta\u00e7\u00e3o de cuidados a crian\u00e7a.","provas":[{"id":11115,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neonatologia-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420841,"hashId":"a3563f681c698fd619b9a3f500786ab1","enunciado":"<p align=justify>Em unidades de pediatria \u00e9 necess\u00e1ria, a presen\u00e7a de\r\ngrades nos ber\u00e7os facilmente remov\u00edveis, para presta\u00e7\u00e3o\r\nde cuidados a crian\u00e7a.<\/p>","resposta":1506042,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1506043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A enfermagem em uma unidade de pediatria que atende a uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e altamente dependente tem necessidade de medidas especificas de seguran\u00e7a f\u00edsica, emocional e ambiental. Acerca desse assunto, julgue os itens Subsequentes.","id":246748,"enunciado":"<p align=justify>A enfermagem em uma unidade de pediatria que atende a uma\r\npopula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e altamente dependente tem necessidade\r\nde medidas especificas de seguran\u00e7a f\u00edsica, emocional e\r\nambiental. Acerca desse assunto, julgue os itens Subsequentes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/420841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito do acompanhante de permanecerjunto a crian\u00e7a e ao adolescente hospitalizado \u00e9 garantido por lei em todos os hospitais","provas":[{"id":11115,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neonatologia-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420842,"hashId":"68ce151788211e263d6b5b5d781241db","enunciado":"<p align=justify>O direito do acompanhante de permanecerjunto a crian\u00e7a\r\ne ao adolescente hospitalizado \u00e9 garantido por lei em\r\ntodos os hospitais<\/p>","resposta":1506044,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1506045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A enfermagem em uma unidade de pediatria que atende a uma popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e altamente dependente tem necessidade de medidas especificas de seguran\u00e7a f\u00edsica, emocional e ambiental. Acerca desse assunto, julgue os itens Subsequentes.","id":246748,"enunciado":"<p align=justify>A enfermagem em uma unidade de pediatria que atende a uma\r\npopula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel e altamente dependente tem necessidade\r\nde medidas especificas de seguran\u00e7a f\u00edsica, emocional e\r\nambiental. Acerca desse assunto, julgue os itens Subsequentes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios do SUS","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios do SUS","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428279,"slug":"enfermagem-direitos-e-deveres-dos-usuarios-do-sus"}],"slug":"enfermagem\/420842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um paciente apresenta padr\u00e3o respirat\u00f3rio ineficaz relacionado ao edema cerebral, 0 cuidado principal no p\u00f3s operat\u00f3rio consiste em manter o paciente em jejum at\u00e9 que os reflexos da tosse e degluti\u00e7\u00e3o mostrem se ativos.","provas":[{"id":11116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neurocirurgia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420915,"hashId":"d93aa5480a92ab440d0b2a0ba6510c1c","enunciado":"<p align=justify>Quando um paciente apresenta padr\u00e3o respirat\u00f3rio ineficaz\r\nrelacionado ao edema cerebral, 0 cuidado principal no p\u00f3s\r\noperat\u00f3rio consiste em manter o paciente em jejum at\u00e9 que os\r\nreflexos da tosse e degluti\u00e7\u00e3o mostrem se ativos.<\/p>","resposta":1506370,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1506370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito dos diagn\u00f3sticos e cuidados de enfermagem em situa\u00e7\u00f5es de atendimento a pacientes em neurocirurgia.","id":246751,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes a respeito dos diagn\u00f3sticos e cuidados de\r\nenfermagem em situa\u00e7\u00f5es de atendimento a pacientes em\r\nneurocirurgia.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/420915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um paciente com les\u00e3o medular espinhal, troca gasosa prejudicada, debito card\u00edaco aumentado, risco de temperatura corporal e constipa\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de diagn\u00f3sticos de enfermagem e problemas interdependentes.","provas":[{"id":11116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neurocirurgia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420917,"hashId":"5afc2a47509129af8fbc85841e3f2ad9","enunciado":"<p align=justify>Para um paciente com les\u00e3o medular espinhal, troca gasosa\r\nprejudicada, debito card\u00edaco aumentado, risco de temperatura\r\ncorporal e constipa\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de diagn\u00f3sticos de\r\nenfermagem e problemas interdependentes.<\/p>","resposta":1506374,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1506374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito dos diagn\u00f3sticos e cuidados de enfermagem em situa\u00e7\u00f5es de atendimento a pacientes em neurocirurgia.","id":246751,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes a respeito dos diagn\u00f3sticos e cuidados de\r\nenfermagem em situa\u00e7\u00f5es de atendimento a pacientes em\r\nneurocirurgia.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/420917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O choque neurog\u00eanico, condi\u00e7\u00e3o verificada nos pacientes com les\u00f5es cervicais e tor\u00e1cicas superiores graves, tem como sinais e sintomas caracter\u00edsticos a hipertens\u00e3o, a taquicardia e a perda da capacidade de suar abaixo do n\u00edvel da les\u00e3o.","provas":[{"id":11116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neurocirurgia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420919,"hashId":"b9060b84696d892e8cd69c15fb10b671","enunciado":"<p align=justify>O choque neurog\u00eanico, condi\u00e7\u00e3o verificada nos pacientes com\r\nles\u00f5es cervicais e tor\u00e1cicas superiores graves, tem como sinais\r\ne sintomas caracter\u00edsticos a hipertens\u00e3o, a taquicardia e a perda\r\nda capacidade de suar abaixo do n\u00edvel da les\u00e3o.<\/p>","resposta":1506378,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1506378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a descri\u00e7\u00f5es de estados de pacientes encontrados no atendimento em neurocirurgia, julgue os itens a seguir.","id":246752,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a descri\u00e7\u00f5es de estados de pacientes encontrados no\r\natendimento em neurocirurgia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Choque neurog\u00eanico","oab":false,"nome":"Choque neurog\u00eanico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413264,"slug":"enfermagem-choque-neurogenico"}],"slug":"enfermagem\/420919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Craniotomia \u00e9 uma abertura cir\u00fargica no cr\u00e2nio para o tratamento de algumas patologias cerebrais","provas":[{"id":11116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neurocirurgia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420930,"hashId":"dac44102551d0b5f4b79c60c6e15c3df","enunciado":"<p align=justify>Craniotomia \u00e9 uma abertura cir\u00fargica no cr\u00e2nio para o\r\ntratamento de algumas patologias cerebrais<\/p>","resposta":1506399,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1506400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as doen\u00e7as neurol\u00f3gicas e seus tratamentos, julgue os itens de 36 a 41.","id":246754,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o as doen\u00e7as neurol\u00f3gicas e seus tratamentos, julgue os\r\nitens de 36 a 41.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Nomenclatura Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Nomenclatura Cir\u00fargica","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405788,"slug":"enfermagem-nomenclatura-cirurgica"}],"slug":"enfermagem\/420930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fraturas da base do cr\u00e2nio tendem a atravessar os seios paranasais do osso frontal ou o ouvido m\u00e9dio localizado no osso temporal. ","provas":[{"id":11116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neurocirurgia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420941,"hashId":"f62cead5d81442433190fcf21f26379b","enunciado":"<p align=justify>As fraturas da base do cr\u00e2nio tendem a atravessar os seios\r\nparanasais do osso frontal ou o ouvido m\u00e9dio localizado no\r\nosso temporal.\r\n<\/p>","resposta":1506421,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1506421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1506422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de traumas neurol\u00f3g\u00edcos,julgue os itens que se seguem.","id":246756,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de traumas neurol\u00f3g\u00edcos,julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Fratura","oab":false,"nome":"Fratura","pai":428438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428461,"slug":"enfermagem-fratura"}],"slug":"enfermagem\/420941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Os n\u00f3dulos pulpares s\u00e3o calcifica\u00e7\u00f5es no interior da polpa, que podem ser observados em exames radiogr\u00e1fic\u00f3s de rotina, Esse tipo de altera\u00e7\u00e3o \u00e9 patol\u00f3gica local ou relacionada \u00e0 idade.","provas":[{"id":11110,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":420651,"hashId":"e5f6024685c8c1de4581c465544dc11d","enunciado":"<p align=justify> Os n\u00f3dulos pulpares s\u00e3o calcifica\u00e7\u00f5es no interior da polpa, que\r\npodem ser observados em exames radiogr\u00e1fic\u00f3s de rotina, Esse\r\ntipo de altera\u00e7\u00e3o \u00e9 patol\u00f3gica local ou relacionada \u00e0 idade.<\/p>","resposta":1505617,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de n\u00f3dulos pulpares, julgue os itens subsequentes,","id":246706,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de n\u00f3dulos pulpares, julgue os itens subsequentes,<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/420651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O biofilme dent\u00e1rio representa risco para a sa\u00fade bucal qua.ndo h\u00e1 desequil\u00edbrio da microbiota residente na cavidade bucal, o que propicia a predomin\u00e2ncia de determinados microrganismos patog\u00eanicos.","provas":[{"id":11110,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":420669,"hashId":"2415c7cce811984088ef0e143172a49d","enunciado":"<p align=justify>O biofilme dent\u00e1rio representa risco para a sa\u00fade bucal qua.ndo\r\nh\u00e1 desequil\u00edbrio da microbiota residente na cavidade bucal, o\r\nque propicia a predomin\u00e2ncia de determinados microrganismos\r\npatog\u00eanicos.<\/p>","resposta":1505653,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de saude buca|.","id":246711,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de saude buca|.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/420669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro descrito \u00e9 compat\u00edvel com osteorradionecrose.","provas":[{"id":11110,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":420671,"hashId":"f0272639b80e6004391d7671b04c84b2","enunciado":"<p align=justify>O quadro descrito \u00e9 compat\u00edvel com osteorradionecrose.<\/p>","resposta":1505658,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um paciente com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata metastatico, tratado com b\u00edfosfonato por via endovenosa, apresente quadro clinico de exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea na maxila, queixando se de dor e desconforto, al\u00e9m de descarga purulenta, julgue os itens que se seguem.","id":246712,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um paciente com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata metastatico,\r\ntratado com b\u00edfosfonato por via endovenosa, apresente quadro\r\nclinico de exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea na maxila, queixando se de dor e\r\ndesconforto, al\u00e9m de descarga purulenta, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/420671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento endod\u00f4ntico deve ser priorizado antes da realiza\u00e7\u00e3o da bi\u00f3psia incisional com trefina.","provas":[{"id":11110,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":420680,"hashId":"3a3cb57ef3be2ef136e4a6ed7f822d58","enunciado":"<p align=justify>O tratamento endod\u00f4ntico deve ser priorizado antes da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da bi\u00f3psia incisional com trefina.<\/p>","resposta":1505676,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de displasia cemento \u00f3ssea periapical, julgue os itens a seguir.","id":246715,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de displasia cemento \u00f3ssea periapical, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/420680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Ieucoplasia, a eritroplasia, a queilite angular e o palato do fumante reverso ou estomatite nicot\u00ednica s\u00e3o exemplos de les\u00f5es potencialmente malignas.","provas":[{"id":11110,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":420690,"hashId":"a93bd36ace75a9cd94ebaf98886f47f6","enunciado":"<p align=justify>A Ieucoplasia, a eritroplasia, a queilite angular e o palato do\r\nfumante reverso ou estomatite nicot\u00ednica s\u00e3o exemplos de\r\nles\u00f5es potencialmente malignas.<\/p>","resposta":1505696,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de c\u00e2ncer de boca,julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":246718,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de c\u00e2ncer de boca,julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/420690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um paciente com c\u00e2ncer de boca T3 NX M0 apresenta um tumor com mais de 4 cm, sem met\u00e1stase locorregional nem met\u00e1stase a dist\u00e2ncia. ","provas":[{"id":11110,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial","id":6603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-cirurgiao-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Cirurgi\u00e3o Bucomaxilofacial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":420691,"hashId":"f894f740612d4d30e5af57fdf6bd19af","enunciado":"<p align=justify>Um paciente com c\u00e2ncer de boca T3 NX M0 apresenta um\r\ntumor com mais de 4 cm, sem met\u00e1stase locorregional nem\r\nmet\u00e1stase a dist\u00e2ncia.\r\n<\/p>","resposta":1505698,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505697,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505698,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de c\u00e2ncer de boca,julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":246718,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de c\u00e2ncer de boca,julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/420691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente que apresenta dor ou sensibilidade no quadrante superior direito deve ser investigado quanto \u00e0 possibilidade de Colecistite aguda, a partir do sinal de Murphy, o qual representa a resposta de dor intensa e parada do movimento inspirat\u00f3rio \u00e0 compress\u00e3o do ponto c\u00edstico","provas":[{"id":11111,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-bloco-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-cirurgica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11113,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11114,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-emergencia-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11115,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neonatologia-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neurocirurgia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11118,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-obstetricia-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11119,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-ortopedia-e-traumatologia-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-uti-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420703,"hashId":"59455c6b1b15e02b31867253cbd02389","enunciado":"<p align=justify>O paciente que apresenta dor ou sensibilidade no quadrante\r\nsuperior direito deve ser investigado quanto \u00e0 possibilidade\r\nde Colecistite aguda, a partir do sinal de Murphy, o qual\r\nrepresenta a resposta de dor intensa e parada do movimento\r\ninspirat\u00f3rio \u00e0 compress\u00e3o do ponto c\u00edstico<\/p>","resposta":1505721,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que o enfermeiro possa construir com maior precis\u00e3o seu racioc\u00ednio cl\u00ednico, \u00e9 fundamental coletar dados Objetivos a partir do exame f\u00edsico, Acerca desse tema,julgue os itens subsequentes.","id":246722,"enunciado":"<p align=justify>Para que o enfermeiro possa construir com maior precis\u00e3o seu\r\nracioc\u00ednio cl\u00ednico, \u00e9 fundamental coletar dados Objetivos a partir do\r\nexame f\u00edsico, Acerca desse tema,julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/420703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A percuss\u00e3o do t\u00f3rax deve ser feita em localiza\u00e7\u00f5es sim\u00e9tricas, dos apices em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s bases; com isso, identifica se o som ressonante ou claro pulmonar no tecido pulmonar normal.","provas":[{"id":11111,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-bloco-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-cirurgica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11113,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11114,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-emergencia-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11115,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neonatologia-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neurocirurgia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11118,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-obstetricia-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11119,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-ortopedia-e-traumatologia-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-uti-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420704,"hashId":"709257866e35de1677b5d27a4887e0aa","enunciado":"<p align=justify>A percuss\u00e3o do t\u00f3rax deve ser feita em localiza\u00e7\u00f5es sim\u00e9tricas,\r\ndos apices em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s bases; com isso, identifica se o som\r\nressonante ou claro pulmonar no tecido pulmonar normal.<\/p>","resposta":1505723,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que o enfermeiro possa construir com maior precis\u00e3o seu racioc\u00ednio cl\u00ednico, \u00e9 fundamental coletar dados Objetivos a partir do exame f\u00edsico, Acerca desse tema,julgue os itens subsequentes.","id":246722,"enunciado":"<p align=justify>Para que o enfermeiro possa construir com maior precis\u00e3o seu\r\nracioc\u00ednio cl\u00ednico, \u00e9 fundamental coletar dados Objetivos a partir do\r\nexame f\u00edsico, Acerca desse tema,julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/420704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica do t\u00f3rax, identifica se t\u00f3rax em funil quando est\u00e3o presentes os seguintes sinais: diminui\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro \u00e2ntero posterior do t\u00f3rax, peito escavado, platipneia e fr\u00eamito br\u00f4nquico. ","provas":[{"id":11111,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-bloco-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-cirurgica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11113,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11114,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-emergencia-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11115,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neonatologia-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11116,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-neurocirurgia-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11118,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-obstetricia-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11119,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-ortopedia-e-traumatologia-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-uti-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420705,"hashId":"f032645e378aa2dc2beffa26882d6f41","enunciado":"<p align=justify>Na inspe\u00e7\u00e3o est\u00e1tica do t\u00f3rax, identifica se t\u00f3rax em funil\r\nquando est\u00e3o presentes os seguintes sinais: diminui\u00e7\u00e3o do\r\ndi\u00e2metro \u00e2ntero posterior do t\u00f3rax, peito escavado, platipneia\r\ne fr\u00eamito br\u00f4nquico.\r\n<\/p>","resposta":1505726,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que o enfermeiro possa construir com maior precis\u00e3o seu racioc\u00ednio cl\u00ednico, \u00e9 fundamental coletar dados Objetivos a partir do exame f\u00edsico, Acerca desse tema,julgue os itens subsequentes.","id":246722,"enunciado":"<p align=justify>Para que o enfermeiro possa construir com maior precis\u00e3o seu\r\nracioc\u00ednio cl\u00ednico, \u00e9 fundamental coletar dados Objetivos a partir do\r\nexame f\u00edsico, Acerca desse tema,julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/420705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A higiene oral e nasal em paciente em uso de sonda propicia lhe conforto e impede lhe a forma\u00e7\u00e3o de les\u00f5es na boca e no nariz. \u00c0s vezes, \u00e9 permitido que se ofere\u00e7a colut\u00f3rios refrescantes, balas duras ou mesmo goma de mascar ao paciente, para diminuir a sensa\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel da n\u00e3o estimula\u00e7\u00e3o prolongada das papilas gustativas.","provas":[{"id":11111,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-bloco-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-cirurgica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420729,"hashId":"84c98b798d572351c2a8b58c800448f5","enunciado":"<p align=justify>A higiene oral e nasal em paciente em uso de sonda\r\npropicia lhe conforto e impede lhe a forma\u00e7\u00e3o de les\u00f5es na\r\nboca e no nariz. \u00c0s vezes, \u00e9 permitido que se ofere\u00e7a\r\ncolut\u00f3rios refrescantes, balas duras ou mesmo goma de mascar\r\nao paciente, para diminuir a sensa\u00e7\u00e3o desagrad\u00e1vel da n\u00e3o\r\nestimula\u00e7\u00e3o prolongada das papilas gustativas.<\/p>","resposta":1505773,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade foi admitido em uma clinica ap\u00f3s cirurgia de colectomia total, com hidrata\u00e7\u00e3o venosa no membro superior esquerdo, sonda vesical de demora (do tipo Foley n.\u00b0 16), sudorese e abdome distendido. O paciente queixava se de dor epigastrica, e o m\u00e9dico indicou a instala\u00e7\u00e3o de sonda nasogastrica, 0 seu volume urin\u00e1rio, em 24 horas, era de I00 mL. Considerando o caso clinico apresentado,julgue os itens de 26 a 30,","id":246727,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 45 anos de idade foi admitido em uma clinica ap\u00f3s cirurgia de colectomia total, com hidrata\u00e7\u00e3o venosa no membro superior esquerdo, sonda vesical de demora (do tipo Foley n.\u00b0 16), sudorese e abdome distendido. O paciente queixava se de dor epigastrica, e o m\u00e9dico indicou a instala\u00e7\u00e3o de sonda nasogastrica, 0 seu volume urin\u00e1rio, em 24 horas, era de I00 mL. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o caso clinico apresentado,julgue os itens de 26 a 30,<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/420729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fase inflamat\u00f3ria, ocorre a libera\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas: mediadores como leucotrienos , fra\u00e7\u00f5es de complemento, fator ativador de plaquetas, produtos de degrada\u00e7\u00e3o da fibrina, serotonina e histamina. Macr\u00f3fagos e linf\u00f3citos exercem papeis essenciais na cicatriza\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio dos neutr\u00f3filos, que n\u00e3o s\u00e3o fundamentais se n\u00e3o houver contamina\u00e7\u00e3o bacteriana","provas":[{"id":11111,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-bloco-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-cirurgica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420732,"hashId":"565bdacba4893af57d6bf69286643d8d","enunciado":"<p align=justify>Na fase inflamat\u00f3ria, ocorre a libera\u00e7\u00e3o de grande n\u00famero de\r\nsubst\u00e2ncias qu\u00edmicas: mediadores como leucotrienos ,\r\nfra\u00e7\u00f5es de complemento, fator ativador de plaquetas, produtos\r\nde degrada\u00e7\u00e3o da fibrina, serotonina e histamina. Macr\u00f3fagos\r\ne linf\u00f3citos exercem papeis essenciais na cicatriza\u00e7\u00e3o, ao\r\ncontr\u00e1rio dos neutr\u00f3filos, que n\u00e3o s\u00e3o fundamentais se n\u00e3o\r\nhouver contamina\u00e7\u00e3o bacteriana<\/p>","resposta":1505779,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de cicatriza\u00e7\u00e3o de ferida, o tecido lesado \u00e9 substitu\u00eddo por tecido conjuntivo fibroso, segundo um processo que ocorre em uma serie de fases altamente complexas, interdependentes e sobrepostas: as fases inflamat\u00f3ria, proliferativa e de matura\u00e7\u00e3o, Acerca de cicatriza\u00e7\u00e3o e tratamento das feridas, julgue os itens subsequentes.","id":246728,"enunciado":"<P align=justify>No processo de cicatriza\u00e7\u00e3o de ferida, o tecido lesado \u00e9 substitu\u00eddo por tecido conjuntivo fibroso, segundo um processo que ocorre em uma serie de fases altamente complexas, interdependentes e sobrepostas: as fases inflamat\u00f3ria, proliferativa e de matura\u00e7\u00e3o, <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca de cicatriza\u00e7\u00e3o e tratamento das feridas, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"},{"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":"enfermagem\/420732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de meias de compress\u00e3o el\u00e1stica, uso de dispositivos de compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente e exerc\u00edcios de posicionamento corporal s\u00e3o medidas de preven\u00e7\u00e3o da trombose venosa, da tromboflebite e da trombose venosa profunda (TVP).","provas":[{"id":11111,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-bloco-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-cirurgica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420740,"hashId":"ae35981da966cbdb53e22c803facafed","enunciado":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o de meias de compress\u00e3o el\u00e1stica, uso de dispositivos\r\nde compress\u00e3o pneum\u00e1tica intermitente e exerc\u00edcios de\r\nposicionamento corporal s\u00e3o medidas de preven\u00e7\u00e3o da\r\ntrombose venosa, da tromboflebite e da trombose venosa\r\nprofunda (TVP).<\/p>","resposta":1505795,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Trombose venosa profunda e embolia pulmonar s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es graves que podem acometer pacientes em p\u00f3s operat\u00f3rio, A resposta ao estresse, que \u00e9 iniciada em consequ\u00eancia da cirurgia, inibe o sistema fibrinol\u00edtico, resultando em hipercoagulabilidade sangu\u00ednea, A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":246730,"enunciado":"<p align=justify>Trombose venosa profunda e embolia pulmonar s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es\r\ngraves que podem acometer pacientes em p\u00f3s operat\u00f3rio, A\r\nresposta ao estresse, que \u00e9 iniciada em consequ\u00eancia da cirurgia,\r\ninibe o sistema fibrinol\u00edtico, resultando em hipercoagulabilidade\r\nsangu\u00ednea, A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Tromboembolismo venoso","oab":false,"nome":"Tromboembolismo venoso","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405790,"slug":"enfermagem-tromboembolismo-venoso"}],"slug":"enfermagem\/420740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"OS equipamentos coletores para o paciente estomizado est\u00e3o dispon\u00edveis em tamanhos predeterminados, em op\u00e7\u00f5es sob medida, com as placas planas ou em diversos graus de convexidade, Para coleta dos etluentes de uma ileostomia, recomenda se o uso de equipamento coletor fechado de uma pe\u00e7a. ","provas":[{"id":11111,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-bloco-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11112,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-cirurgica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420748,"hashId":"aeb03c8f5b4215470682b6245af0d753","enunciado":"<p align=justify>OS equipamentos coletores para o paciente estomizado est\u00e3o\r\ndispon\u00edveis em tamanhos predeterminados, em op\u00e7\u00f5es sob\r\nmedida, com as placas planas ou em diversos graus de\r\nconvexidade, Para coleta dos etluentes de uma ileostomia,\r\nrecomenda se o uso de equipamento coletor fechado de\r\numa pe\u00e7a.\r\n<\/p>","resposta":1505812,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a paciente estomizado, julgue os itens que se seguem.","id":246732,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a paciente estomizado, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia ao Ostomizado","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428208,"slug":"enfermagem-assistencia-ao-ostomizado"}],"slug":"enfermagem\/420748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A icter\u00edcia apresentada pelo paciente resulta diretamente da hipertens\u00e3o portal e do estado circulat\u00f3rio hiperdin\u00e3mico, o que se reflete na hiperbilirrubinemia.","provas":[{"id":11113,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420757,"hashId":"8766bbd660c6933695c67509c9a65b02","enunciado":"<p align=justify>A icter\u00edcia apresentada pelo paciente resulta diretamente da\r\nhipertens\u00e3o portal e do estado circulat\u00f3rio hiperdin\u00e3mico, o\r\nque se reflete na hiperbilirrubinemia.<\/p>","resposta":1505830,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 58 anos de idade, com queixa principal de icter\u00edcia, foi internado no setor de clinica m\u00e9dica de um hospital para tratamento de cirrose hep\u00e1tica; ex tabagista, fumou da adolesc\u00eancia at\u00e9 os 54 anos e faz ingesta de destilados, cerca de tr\u00eas doses por dia, h\u00e1 40 anos. Ele relatou surgimento de icter\u00edcia e fraqueza em membros inferiores h\u00e1 30 dias; nos dias subsequentes, referiu aumento de volume abdominal e sensa\u00e7\u00e3o de empachamento p\u00f3s prandial; negou sangramentos, v\u00f4mitos ou n\u00e1useas, Relatou, ainda, perda de peso n\u00e3o aferida nesse per\u00edodo e aumento da ingesta alco\u00f3lica nos \u00faltimos 2 meses, Durante a coleta de dados, o paciente mostrou se em regular estado geral; apresentou icter\u00edcia, abdome distendido, indolor, hepatimetria de 6 cm, ba\u00e7o impalp\u00e1vel e sinais de ascite. Apresentou press\u00e3o arterial de 90 mmHg &gt;&lt; 60 mmHg, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 movimentos respirat\u00f3rios por minuto, frequ\u00eancia card\u00edaca de 86 batimentos por minuto e temperatura de 36,1 \u00b0C. Observou se, no corpo do paciente, a presen\u00e7a de angiomas aracnoideos, equimoses e purpuras. Ele relatou tamb\u00e9m evacua\u00e7\u00f5es l\u00edquidas, quatro vezes ao dia, diurese col\u00farica, Sono prejudicado e apetite diminu\u00eddo; queixou se de cansa\u00e7o e falta de energia para manter as rotinas habituais e diminui\u00e7\u00e3o da qualidade de vida. Acerca do caso clinico apresentado, julgue os itens de 26 a 35,","id":246734,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 58 anos de idade, com queixa principal de icter\u00edcia, foi internado no setor de clinica m\u00e9dica de um hospital para tratamento de cirrose hep\u00e1tica; ex tabagista, fumou da adolesc\u00eancia at\u00e9 os 54 anos e faz ingesta de destilados, cerca de tr\u00eas doses por dia, h\u00e1 40 anos. Ele relatou surgimento de icter\u00edcia e fraqueza em membros inferiores h\u00e1 30 dias; nos dias subsequentes, referiu aumento de volume abdominal e sensa\u00e7\u00e3o de empachamento p\u00f3s prandial; negou sangramentos, v\u00f4mitos ou n\u00e1useas, Relatou, ainda, perda de peso n\u00e3o aferida nesse per\u00edodo e aumento da ingesta alco\u00f3lica nos \u00faltimos 2 meses, Durante a coleta de dados, o paciente mostrou se em regular estado geral; apresentou icter\u00edcia, abdome distendido, indolor, hepatimetria de 6 cm, ba\u00e7o impalp\u00e1vel e sinais de ascite. Apresentou press\u00e3o arterial de 90 mmHg &gt;&lt; 60 mmHg, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 22 movimentos respirat\u00f3rios por minuto, frequ\u00eancia card\u00edaca de 86 batimentos por minuto e temperatura de 36,1 \u00b0C. Observou se, no corpo do paciente, a presen\u00e7a de angiomas aracnoideos, equimoses e purpuras. Ele relatou tamb\u00e9m evacua\u00e7\u00f5es l\u00edquidas, quatro vezes ao dia, diurese col\u00farica, Sono prejudicado e apetite diminu\u00eddo; queixou se de cansa\u00e7o e falta de energia para manter as rotinas habituais e diminui\u00e7\u00e3o da qualidade de vida. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do caso clinico apresentado, julgue os itens de 26 a 35,<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as metab\u00f3licas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as metab\u00f3licas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428408,"slug":"enfermagem-doencas-metabolicas"}],"slug":"enfermagem\/420757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de enfermagem volume de l\u00edquidos excessivo, da NANDA, \u00e9 frequente nessa clientela e pode estar relacionado com as press\u00f5es atriais direitas elevadas, que aumentam as press\u00f5es hidrost\u00e1ticas capilares na circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica com resultante transuda\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":11113,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420767,"hashId":"9ad0f41763f1a01ec7e74b7b6732ec14","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de enfermagem volume de l\u00edquidos excessivo,\r\nda NANDA, \u00e9 frequente nessa clientela e pode estar\r\nrelacionado com as press\u00f5es atriais direitas elevadas, que\r\naumentam as press\u00f5es hidrost\u00e1ticas capilares na circula\u00e7\u00e3o\r\nsist\u00eamica com resultante transuda\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","resposta":1505849,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 uma s\u00edndrome heterog\u00eanea comum nos ambientes cl\u00ednicos e que vem crescendo em incid\u00eancia e em preval\u00eancia, estando associada, muitas vezes, a taxas crescentes de hospitaliza\u00e7\u00e3o e mortalidade. Considerando os aspectos cl\u00ednicos dessa s\u00edndrome e os cuidados sistematizados de enfermagem, julgue os itens subsequentes.","id":246735,"enunciado":"<p align=justify>A insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 uma s\u00edndrome heterog\u00eanea comum\r\nnos ambientes cl\u00ednicos e que vem crescendo em incid\u00eancia e em\r\npreval\u00eancia, estando associada, muitas vezes, a taxas crescentes de\r\nhospitaliza\u00e7\u00e3o e mortalidade. Considerando os aspectos cl\u00ednicos\r\ndessa s\u00edndrome e os cuidados sistematizados de enfermagem, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/420767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratando se dessa clientela, a aus\u00eancia ou a defici\u00eancia de informa\u00e7\u00e3o cognitiva relacionada aos cuidados espec\u00edficos da IC, seja ligada \u00e0 sua dieta ou ao uso de medicamentos, ou ainda, a aspectos importantes da sintomatologia e a fatores causais da doen\u00e7a, aponta para o diagn\u00f3stico conhecimento deficiente, da NANDA,","provas":[{"id":11113,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420768,"hashId":"af6dab1664bf3f7a84432e5eb14a4b18","enunciado":"<p align=justify>Tratando se dessa clientela, a aus\u00eancia ou a defici\u00eancia de\r\ninforma\u00e7\u00e3o cognitiva relacionada aos cuidados espec\u00edficos da\r\nIC, seja ligada \u00e0 sua dieta ou ao uso de medicamentos, ou\r\nainda, a aspectos importantes da sintomatologia e a fatores\r\ncausais da doen\u00e7a, aponta para o diagn\u00f3stico conhecimento\r\ndeficiente, da NANDA,<\/p>","resposta":1505851,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 uma s\u00edndrome heterog\u00eanea comum nos ambientes cl\u00ednicos e que vem crescendo em incid\u00eancia e em preval\u00eancia, estando associada, muitas vezes, a taxas crescentes de hospitaliza\u00e7\u00e3o e mortalidade. Considerando os aspectos cl\u00ednicos dessa s\u00edndrome e os cuidados sistematizados de enfermagem, julgue os itens subsequentes.","id":246735,"enunciado":"<p align=justify>A insufici\u00eancia card\u00edaca (IC) \u00e9 uma s\u00edndrome heterog\u00eanea comum\r\nnos ambientes cl\u00ednicos e que vem crescendo em incid\u00eancia e em\r\npreval\u00eancia, estando associada, muitas vezes, a taxas crescentes de\r\nhospitaliza\u00e7\u00e3o e mortalidade. Considerando os aspectos cl\u00ednicos\r\ndessa s\u00edndrome e os cuidados sistematizados de enfermagem, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"}],"slug":"enfermagem\/420768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a entrevista e o exame f\u00edsico, podem ser identificados sinais e sintomas de dor localizada no epig\u00e1strio, queima\u00e7\u00e3o retroesternal (azia), regurgita\u00e7\u00e3o \u00e1cida na garganta, indigest\u00e3o, n\u00e1usea e hipersensibilidade abdominal.","provas":[{"id":11113,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420776,"hashId":"81bbe835071272f98febd5392850a47f","enunciado":"<p align=justify>Durante a entrevista e o exame f\u00edsico, podem ser identificados\r\nsinais e sintomas de dor localizada no epig\u00e1strio, queima\u00e7\u00e3o\r\nretroesternal (azia), regurgita\u00e7\u00e3o \u00e1cida na garganta, indigest\u00e3o,\r\nn\u00e1usea e hipersensibilidade abdominal.<\/p>","resposta":1505867,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas de doen\u00e7as \u00e1cido p\u00e9pticas do est\u00f4mago e duodeno, a sintomas de pacientes com tais doen\u00e7as e \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem pertinente, julgue os seguintes itens","id":246737,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas de doen\u00e7as \u00e1cido p\u00e9pticas do\r\nest\u00f4mago e duodeno, a sintomas de pacientes com tais doen\u00e7as e \u00e0\r\nassist\u00eancia de enfermagem pertinente, julgue os seguintes itens<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/420776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hemorragia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o que pode vir a ocorrer na clientela em quest\u00e3o, devendo ser avaliado qualquer sinal de sangramento, o qual \u00e9 descrito como melena v\u00f4mitos com aspecto de borra de caf\u00e9.","provas":[{"id":11113,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-clinica-medica-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420779,"hashId":"60eddaa75bc9d8b78b7a08f80c5a3e61","enunciado":"<p align=justify>A hemorragia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o que pode vir a ocorrer na\r\nclientela em quest\u00e3o, devendo ser avaliado qualquer sinal de\r\nsangramento, o qual \u00e9 descrito como melena v\u00f4mitos com\r\naspecto de borra de caf\u00e9.<\/p>","resposta":1505874,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas de doen\u00e7as \u00e1cido p\u00e9pticas do est\u00f4mago e duodeno, a sintomas de pacientes com tais doen\u00e7as e \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem pertinente, julgue os seguintes itens","id":246737,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas de doen\u00e7as \u00e1cido p\u00e9pticas do\r\nest\u00f4mago e duodeno, a sintomas de pacientes com tais doen\u00e7as e \u00e0\r\nassist\u00eancia de enfermagem pertinente, julgue os seguintes itens<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/420779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para maior conforto desse paciente, \u00e9 indicado coloca lo na posi\u00e7\u00e3o de Trendelembarg.","provas":[{"id":11114,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-emergencia-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-uti-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420787,"hashId":"2df357e34cc8ac967671f14f1b598676","enunciado":"<p align=justify>Para maior conforto desse paciente, \u00e9 indicado coloca lo na\r\nposi\u00e7\u00e3o de Trendelembarg.<\/p>","resposta":1505890,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 65 anos de idade foi admitido no pronto socorro de um hospital, apresentando o seguinte quadro clinico: torporoso, cianose de extremidades, dispneia intensa, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, press\u00e3o arterial de l80 mml&#8213;lg \u00d7 l20 mml&#8213;lg, glicemia igual a 280 mg\/dL, tosse produtiva com secre\u00e7\u00e3o ros\u00e1cea e sat. 84%. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem,","id":246739,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Um paciente de 65 anos de idade foi admitido no pronto socorro de um hospital, apresentando o seguinte quadro clinico: torporoso, cianose de extremidades, dispneia intensa, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 30 irpm, press\u00e3o arterial de l80 mml&#8213;lg \u00d7 l20 mml&#8213;lg, glicemia igual a 280 mg\/dL, tosse produtiva com secre\u00e7\u00e3o ros\u00e1cea e sat. 84%. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem,<\/P><\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":"enfermagem\/420787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel que o paciente receba transfus\u00e3o sangu\u00ednea na primeira hora do choque hipovol\u00eamico.","provas":[{"id":11114,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-emergencia-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"},{"id":11121,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2010-cespe-cebraspe-enfermeiro-uti-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Enfermeiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":420795,"hashId":"1793eda6da3169655496674f6439eb17","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 imprescind\u00edvel que o paciente receba transfus\u00e3o sangu\u00ednea\r\nna primeira hora do choque hipovol\u00eamico.<\/p>","resposta":1505906,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505905,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505906,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O choque hipovol\u00eamico \u00e9 o tipo mais frequente de choque, subsequente a hemorragia (perda de massa eritrocitaria e de plasma) ou a perda plasm\u00e1tica isolada, como acontece no sequestro de l\u00edquido extravascular nas perdas pelo trato gastrointestinal e urin\u00e1rio ou nas perdas insens\u00edveis. A resposta fisiol\u00f3gica compensadora \u00e0 hipovolemia visa assegurar, principalmente, a perfus\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os nobres, nomeadamente o sistema nervoso central e o cora\u00e7\u00e3o, Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":246740,"enunciado":"<p align=justify>O choque hipovol\u00eamico \u00e9 o tipo mais frequente de choque,\r\nsubsequente a hemorragia (perda de massa eritrocitaria e de plasma)\r\nou a perda plasm\u00e1tica isolada, como acontece no sequestro de\r\nl\u00edquido extravascular nas perdas pelo trato gastrointestinal e\r\nurin\u00e1rio ou nas perdas insens\u00edveis. A resposta fisiol\u00f3gica\r\ncompensadora \u00e0 hipovolemia visa assegurar, principalmente, a\r\nperfus\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os nobres, nomeadamente o sistema nervoso\r\ncentral e o cora\u00e7\u00e3o, Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Choque hipovol\u00eamico","oab":false,"nome":"Choque hipovol\u00eamico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413260,"slug":"enfermagem-choque-hipovolemico"}],"slug":"enfermagem\/420795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo: Os fatos descritos no texto ocorreram durante o(a):","provas":[{"id":11050,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-geral-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417238,"hashId":"1779fb5284026e4e123c686c3b88a5eb","enunciado":"<P>Leia o texto abaixo: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11050\/6.gif><\/P>\r\n<P>Os fatos descritos no texto ocorreram durante o(a):<\/P>","resposta":1493355,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rep\u00fablica Juliana.","id":1493354,"corpo":"<p align=justify>Rep\u00fablica Juliana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Federalista.","id":1493355,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o Federalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Guerra do Contestado.","id":1493356,"corpo":"<p align=justify>Guerra do Contestado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.","id":1493357,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o de 31 de Mar\u00e7o.","id":1493358,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o de 31 de Mar\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245131,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/417238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa correta.","provas":[{"id":11050,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-geral-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417250,"hashId":"ace7bb99d355cbb080d357481e3e7672","enunciado":"<p align=justify>Assinalar a alternativa correta.<\/p>","resposta":1493411,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":1493409,"corpo":"<p align=justify>A aliena\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis da administra\u00e7\u00e3o direta\r\ne indireta depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As ag\u00eancias reguladoras, por sua condi\u00e7\u00e3o especial, n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 licita\u00e7\u00e3o para obras e servi\u00e7os de engenharia.","id":1493410,"corpo":"<p align=justify>As ag\u00eancias reguladoras, por sua condi\u00e7\u00e3o\r\nespecial, n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 licita\u00e7\u00e3o para\r\nobras e servi\u00e7os de engenharia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na concorr\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a publica\u00e7\u00e3o do Edital, mas, sim, a sua divulga\u00e7\u00e3o, mediante aviso resumido, com not\u00edcia de abertura da licita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da imprensa particular e ofi cial.","id":1493411,"corpo":"<p align=justify>Na concorr\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a publica\u00e7\u00e3o\r\ndo Edital, mas, sim, a sua divulga\u00e7\u00e3o, mediante\r\naviso resumido, com not\u00edcia de abertura\r\nda licita\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s da imprensa particular\r\ne ofi cial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de empate entre os licitantes, dever\u00e1 a Comiss\u00e3o determinar o vencedor pela compara\u00e7\u00e3o de vantagens oferecidas e n\u00e3o solicitadas no Edital. Persistindo o empate, proceder-se-\u00e1 ao sorteio.","id":1493412,"corpo":"<p align=justify>No caso de empate entre os licitantes, dever\u00e1\r\na Comiss\u00e3o determinar o vencedor pela\r\ncompara\u00e7\u00e3o de vantagens oferecidas e n\u00e3o\r\nsolicitadas no Edital. Persistindo o empate,\r\nproceder-se-\u00e1 ao sorteio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 realizar nova licita\u00e7\u00e3o, na modalidade concorr\u00eancia, para construir mais trinta metros de uma estrada de 500 metros, cujo projeto inicial se mostrou insufi - ciente.","id":1493413,"corpo":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 realizar nova licita\u00e7\u00e3o,\r\nna modalidade concorr\u00eancia, para construir\r\nmais trinta metros de uma estrada de 500\r\nmetros, cujo projeto inicial se mostrou insufi -\r\nciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245132,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/417250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo legislativo \u00e9 correto afi rmar que decorrido o prazo de , o sil\u00eancio do Presidente da Rep\u00fablica importar\u00e1 a san\u00e7\u00e3o do projeto de lei. Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa acima:","provas":[{"id":11050,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-geral-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417267,"hashId":"d76af5a317d1a79154fd6b9405014f02","enunciado":"<p align=justify>Sobre o processo legislativo \u00e9 correto afi rmar que\r\ndecorrido o prazo de , o sil\u00eancio do Presidente\r\nda Rep\u00fablica importar\u00e1 a san\u00e7\u00e3o do projeto de lei.\r\nAssinale a alternativa que completa corretamente a\r\nafirmativa acima:<\/p>","resposta":1493497,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"07 (sete) dias","id":1493494,"corpo":"<p align=justify>07 (sete) dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 (dez) dias","id":1493495,"corpo":"<p align=justify>10 (dez) dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 (treze) dias","id":1493496,"corpo":"<p align=justify>13 (treze) dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias","id":1493497,"corpo":"<p align=justify>15 (quinze) dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 (vinte) dias","id":1493498,"corpo":"<p align=justify>20 (vinte) dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245133,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/417267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ren\u00fancia de receita especificada no art. 14 da\nLei n\u00ba 101\/2000 n\u00e3o compreende:","provas":[{"id":11050,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-geral-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417272,"hashId":"9d375312942d4141f1532b8ce596319d","enunciado":"<p align=justify>A ren\u00fancia de receita especificada no art. 14 da\nLei n\u00ba 101\/2000 <B>n\u00e3o<\/B> compreende:<\/p>","resposta":1493523,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subs\u00eddio.","id":1493519,"corpo":"<p align=justify>Subs\u00eddio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anistia e remiss\u00e3o.","id":1493520,"corpo":"<p align=justify>Anistia e remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito presumido","id":1493521,"corpo":"<p align=justify>Cr\u00e9dito presumido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral.","id":1493522,"corpo":"<p align=justify>Concess\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter n\u00e3o geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cancelamento de d\u00e9bito, cujo montante seja inferior ao dos respectivos custos de cobran\u00e7a.","id":1493523,"corpo":"<p align=justify>Cancelamento de d\u00e9bito, cujo montante seja\r\ninferior ao dos respectivos custos de cobran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245134,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"nome_clean":"Ren\u00fancia de Receita","oab":false,"nome":"Ren\u00fancia de Receita","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411981,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-renuncia-de-receita"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/417272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 consagrou a autonomia do Direito Financeiro e do Direito Econ\u00f4mico. Em se tratando de legislar sobre mat\u00e9ria de Direito Financeiro e Direito Econ\u00f4mico, \u00e9 correto afi rmar que: I. No Direito Financeiro, a compet\u00eancia \u00e9 concorrente entre a Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal. II. No Direito Econ\u00f4mico, a compet\u00eancia \u00e9 privativa da Uni\u00e3o. III. No Direito Financeiro, a compet\u00eancia da Uni\u00e3o \u00e9 de estabelecer normas gerais. IV. No Direito Econ\u00f4mico, n\u00e3o se exclui a compet\u00eancia suplementar dos Estados. Pode se afirmar que est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":11050,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-geral-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417280,"hashId":"3364aaf45486a14ddd5d476f5ffcb050","enunciado":"<p align=justify><P>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 consagrou a autonomia do Direito Financeiro e do Direito Econ\u00f4mico. Em se tratando de legislar sobre mat\u00e9ria de Direito Financeiro e Direito Econ\u00f4mico, \u00e9 correto afi rmar que: <\/P>\r\n<P>I. No Direito Financeiro, a compet\u00eancia \u00e9 concorrente entre a Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal. <\/P>\r\n<P>II. No Direito Econ\u00f4mico, a compet\u00eancia \u00e9 privativa da Uni\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. No Direito Financeiro, a compet\u00eancia da Uni\u00e3o \u00e9 de estabelecer normas gerais. <\/P>\r\n<P>IV. No Direito Econ\u00f4mico, n\u00e3o se exclui a compet\u00eancia suplementar dos Estados. <\/P>\r\n<P>Pode se afirmar que est\u00e3o corretos os itens:<\/P><\/p>","resposta":1493555,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1493554,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, e IV, apenas.","id":1493555,"corpo":"<p align=justify>I, III, e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1493556,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1493557,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1493558,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245136,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"},{"nome_clean":"Sistema financeiro nacional (artigo 192 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema financeiro nacional (artigo 192 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405305,"slug":"direito-constitucional-sistema-financeiro-nacional-artigo-192-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/417280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade financeira da Uni\u00e3o ser\u00e1 exercida pelo:","provas":[{"id":11050,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-geral-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417283,"hashId":"7e109f3982d7cc5a27169e318f4f5fcb","enunciado":"<p align=\"justify\">A fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade,\r\neconomicidade, aplica\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00f5es e\r\nren\u00fancia de receitas, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atividade financeira\r\nda Uni\u00e3o ser\u00e1 exercida pelo:<\/p>","resposta":1493571,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal de Contas.","id":1493569,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional e Tribunal de Contas.","id":1493570,"corpo":"<p align=justify>Congresso Nacional e Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional e sistema de controle interno de cada poder.","id":1493571,"corpo":"<p align=justify>Congresso Nacional e sistema de controle\r\ninterno de cada poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas e sistema de controle interno de cada entidade.","id":1493572,"corpo":"<p align=justify>Tribunal de Contas e sistema de controle interno\r\nde cada entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema de controle interno de cada entidade.","id":1493573,"corpo":"<p align=justify>Sistema de controle interno de cada entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245136,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":411561,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405674,"slug":"direito-financeiro-conceito"}],"slug":"direito-financeiro\/417283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11050,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-geral-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417337,"hashId":"f2be732ed1fa7e8e3174aa8dd8400ddf","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1493816,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido estipular vig\u00eancia de Conven\u00e7\u00e3o ou Acordo Coletivo de Trabalho por prazo superior a 1 (um) ano.","id":1493812,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 permitido estipular vig\u00eancia de\r\nConven\u00e7\u00e3o ou Acordo Coletivo de Trabalho\r\npor prazo superior a 1 (um) ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acordo Coletivo de Trabalho \u00e9 o instrumento de car\u00e1ter normativo pelo qual dois ou mais sindicatos representativos de categorias econ\u00f4micas e profi ssionais estipulam condi\u00e7\u00f5es de trabalho aplic\u00e1veis, no \u00e2mbito das respectivas representa\u00e7\u00f5es, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es individuais de trabalho.","id":1493813,"corpo":"<p align=justify>Acordo Coletivo de Trabalho \u00e9 o instrumento\r\nde car\u00e1ter normativo pelo qual dois ou mais\r\nsindicatos representativos de categorias econ\u00f4micas\r\ne profi ssionais estipulam condi\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho aplic\u00e1veis, no \u00e2mbito das respectivas\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es individuais\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho \u00e9 o instrumento de car\u00e1ter normativo fi rmado entre uma ou mais empresas da correspondente categoria econ\u00f4mica e o sindicato representativo da categoria profi ssional, para estipular condi\u00e7\u00f5es de trabalho aplic\u00e1veis no \u00e2mbito da empresa ou das empresas acordantes \u00e0s respectivas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":1493814,"corpo":"<p align=justify>Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho \u00e9 o instrumento\r\nde car\u00e1ter normativo fi rmado entre\r\numa ou mais empresas da correspondente\r\ncategoria econ\u00f4mica e o sindicato representativo\r\nda categoria profi ssional, para estipular\r\ncondi\u00e7\u00f5es de trabalho aplic\u00e1veis no \u00e2mbito\r\nda empresa ou das empresas acordantes \u00e0s\r\nrespectivas rela\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos termos da CLT, os Sindicatos s\u00f3 poder\u00e3o celebrar Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho por delibera\u00e7\u00e3o de Assembl\u00e9ia Geral especialmente convocada para este fi m, dependendo a validade da mesma do comparecimento e vota\u00e7\u00e3o, em primeira convoca\u00e7\u00e3o, de 1\/3 dos associados da entidade.","id":1493815,"corpo":"<p align=justify>Nos termos da CLT, os Sindicatos s\u00f3 poder\u00e3o\r\ncelebrar Conven\u00e7\u00e3o Coletiva de Trabalho por\r\ndelibera\u00e7\u00e3o de Assembl\u00e9ia Geral especialmente\r\nconvocada para este fi m, dependendo\r\na validade da mesma do comparecimento e\r\nvota\u00e7\u00e3o, em primeira convoca\u00e7\u00e3o, de 1\/3 dos\r\nassociados da entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo conven\u00e7\u00e3o, acordo ou senten\u00e7a normativa em vigor, o diss\u00eddio coletivo dever\u00e1 ser instaurado dentro de 60 (sessenta) dias anteriores ao respectivo termo fi nal dos instrumentos em vigor, para que o novo instrumento possa ter vig\u00eancia no dia imediato a esse termo.","id":1493816,"corpo":"<p align=justify>Havendo conven\u00e7\u00e3o, acordo ou senten\u00e7a\r\nnormativa em vigor, o diss\u00eddio coletivo dever\u00e1\r\nser instaurado dentro de 60 (sessenta)\r\ndias anteriores ao respectivo termo fi nal dos\r\ninstrumentos em vigor, para que o novo instrumento\r\npossa ter vig\u00eancia no dia imediato a\r\nesse termo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245160,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406869,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-coletivo-e-suas-modalidades"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/417337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta, de acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 3365\/41:","provas":[{"id":11052,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-especifico","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417377,"hashId":"a5d109f9d6bc39e523feaa5a8f6ee113","enunciado":"<p align=justify>Acerca da desapropria\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa\r\ncorreta, de acordo com o Decreto-Lei n\u00ba 3365\/41:<\/p>","resposta":1494000,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo inicial para o c\u00e1lculo dos juros compensat\u00f3rios na desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a.","id":1493999,"corpo":"<p align=justify>O termo inicial para o c\u00e1lculo dos juros compensat\u00f3rios\r\nna desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 o tr\u00e2nsito\r\nem julgado da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens expropriados uma vez incorporados \u00e0 Fazenda P\u00fablica n\u00e3o podem ser objeto de reivindica\u00e7\u00e3o.","id":1494000,"corpo":"<p align=justify>Os bens expropriados uma vez incorporados\r\n\u00e0 Fazenda P\u00fablica n\u00e3o podem ser objeto de\r\nreivindica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o expropriante alegue urg\u00eancia, mesmo sem o dep\u00f3sito da quantia arbitrada, poder\u00e1 receber a imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse do bem.","id":1494001,"corpo":"<p align=justify>Caso o expropriante alegue urg\u00eancia, mesmo\r\nsem o dep\u00f3sito da quantia arbitrada, poder\u00e1\r\nreceber a imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse do bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No valor da indeniza\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 contempor\u00e2neo da avalia\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o inclu\u00eddos os direitos de terceiros contra o expropriado.","id":1494002,"corpo":"<p align=justify>No valor da indeniza\u00e7\u00e3o, que ser\u00e1 contempor\u00e2neo\r\nda avalia\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o inclu\u00eddos os direitos\r\nde terceiros contra o expropriado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o casos de desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica aquelas efetivadas para promover a justa distribui\u00e7\u00e3o da propriedade ou condicionar o seu uso ao bem estar social, tais como a desapropria\u00e7\u00e3o para fins de reforma agr\u00e1ria.","id":1494003,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o casos de desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica\r\naquelas efetivadas para promover a justa\r\ndistribui\u00e7\u00e3o da propriedade ou condicionar o\r\nseu uso ao bem estar social, tais como a desapropria\u00e7\u00e3o\r\npara fins de reforma agr\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245178,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.785\/1999- Altera o Decreto-lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941 (desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.785\/1999- Altera o Decreto-lei n\u00ba 3.365, de 21 de junho de 1941 (desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica)","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394972,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-785-1999-altera-o-decreto-lei-no-3-365-de-21-de-junho-de-1941-desapropriacao-por-utilidade-publica"}],"slug":"legislacao-federal\/417377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar n\u00ba 101\/2000) implantou um sistema de gest\u00e3o fiscal, fundado na transpar\u00eancia e na responsabilidade. Assim, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":11052,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-especifico","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417398,"hashId":"9fd47ac813ed832e8c5685b2f124a78f","enunciado":"<p align=justify>A Lei de Responsabilidade Fiscal (Lei Complementar\r\nn\u00ba 101\/2000) implantou um sistema de gest\u00e3o\r\nfiscal, fundado na transpar\u00eancia e na responsabilidade.\r\nAssim, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":1494104,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal n\u00e3o cont\u00e9m disposi\u00e7\u00f5es penais, mas apresenta comandos impositivos de responsabilidade e san\u00e7\u00f5es institucionais e estruturais, como as previstas nos artigos 11, 23, \u00a7 3\u00ba, 40,\u00a7 9\u00ba e 51,\u00a7 2\u00ba.","id":1494104,"corpo":"<p align=justify>A Lei de Responsabilidade Fiscal n\u00e3o cont\u00e9m\r\ndisposi\u00e7\u00f5es penais, mas apresenta comandos\r\nimpositivos de responsabilidade e san\u00e7\u00f5es\r\ninstitucionais e estruturais, como as previstas\r\nnos artigos 11, 23, \u00a7 3\u00ba, 40,\u00a7 9\u00ba e 51,\u00a7 2\u00ba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta lei introduziu no Brasil, pela primeira vez, a responsabilidade civil do mau gestor fiscal que poder\u00e1, agora, responder pessoalmente com seus bens para reparar danos sofridos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1494105,"corpo":"<p align=justify>Esta lei introduziu no Brasil, pela primeira vez,\r\na responsabilidade civil do mau gestor fiscal\r\nque poder\u00e1, agora, responder pessoalmente\r\ncom seus bens para reparar danos sofridos\r\npela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Gest\u00e3o Fiscal, como tamb\u00e9m \u00e9 conhecida a Lei de Responsabilidade Fiscal, s\u00f3 inovou em termos de responsabilidade penal dos agentes gestores, pois ampliou as hip\u00f3teses de tipos penais no C\u00f3digo Penal, no Decreto-Lei 201\/67 (Crimes de Prefeitos e Vereadores) e na Lei n\u00ba 1079\/50 (Crimes de Responsabilidade).","id":1494106,"corpo":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Gest\u00e3o Fiscal, como tamb\u00e9m \u00e9\r\nconhecida a Lei de Responsabilidade Fiscal,\r\ns\u00f3 inovou em termos de responsabilidade\r\npenal dos agentes gestores, pois ampliou as\r\nhip\u00f3teses de tipos penais no C\u00f3digo Penal,\r\nno Decreto-Lei 201\/67 (Crimes de Prefeitos\r\ne Vereadores) e na Lei n\u00ba 1079\/50 (Crimes de\r\nResponsabilidade).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade do gestor p\u00fablico, seja no \u00e2mbito penal,seja na esfera administrativa, depender\u00e1 de pr\u00e9via constata\u00e7\u00e3o do il\u00edcito pelo Tribunal de Contas, nos termos do artigo 71, inc. II da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1494107,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade do gestor p\u00fablico, seja\r\nno \u00e2mbito penal,seja na esfera administrativa,\r\ndepender\u00e1 de pr\u00e9via constata\u00e7\u00e3o do il\u00edcito\r\npelo Tribunal de Contas, nos termos do artigo\r\n71, inc. II da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A legitimidade ativa para o ingresso de a\u00e7\u00f5es civis indenizat\u00f3rias por il\u00edcitos do gestor p\u00fablico \u00e9 dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal de Contas, uma vez que se trata de les\u00e3o a bem jur\u00eddico trans-individual, cuja tutela constitui atribui\u00e7\u00e3o destes agentes p\u00fablicos.","id":1494108,"corpo":"<p align=justify>A legitimidade ativa para o ingresso de a\u00e7\u00f5es\r\ncivis indenizat\u00f3rias por il\u00edcitos do gestor p\u00fablico\r\n\u00e9 dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\njunto ao Tribunal de Contas, uma vez que se\r\ntrata de les\u00e3o a bem jur\u00eddico trans-individual,\r\ncuja tutela constitui atribui\u00e7\u00e3o destes agentes\r\np\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245189,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411975,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-fiscalizacao-da-gestao-fiscal"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/417398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal de Contas, t\u00eam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es previstas nos arts. 107 a 111 da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (LC n\u00ba 202\/2000): Se aplicam, dentre outros, os princ\u00edpios institucionais da unidade, indivisibilidade, da independ\u00eancia funcional e financeira. \u00c9 composto por cinco Procuradores, bachar\u00e9is em direito, sendo um Procurador Geral e outro Procurador Geral Adjunto, ambos nomeados em comiss\u00e3o pelo Governador do Estado. Procurador Geral deve apresentar os mesmos requisitos exigidos para o cargo de Conselheiro, tendo iguais direitos, vantagens e prerrogativas, exceto tratamento protocolar correspondente.","provas":[{"id":11052,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-fepese-procurador-especifico","tipo":1,"nome":"FEPESE - MPE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417408,"hashId":"fd15c93ac7f913da60e1d665162d60ae","enunciado":"<p align=justify><P>Sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico junto ao Tribunal de Contas, t\u00eam-se as seguintes disposi\u00e7\u00f5es previstas nos arts. 107 a 111 da Lei Org\u00e2nica do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina (LC n\u00ba 202\/2000): <\/P>\r\n<P>Se aplicam, dentre outros, os princ\u00edpios institucionais da unidade, indivisibilidade, da independ\u00eancia funcional e financeira. <\/P>\r\n<P>\u00c9 composto por cinco Procuradores, bachar\u00e9is em direito, sendo um Procurador Geral e outro Procurador Geral Adjunto, ambos nomeados em comiss\u00e3o pelo Governador do Estado. <\/P>\r\n<P>Procurador Geral deve apresentar os mesmos requisitos exigidos para o cargo de Conselheiro, tendo iguais direitos, vantagens e prerrogativas, exceto tratamento protocolar correspondente.<\/P><\/p>","resposta":1494158,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I \u00e9 correta.","id":1494154,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa III \u00e9 correta.","id":1494155,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II s\u00e3o corretas","id":1494156,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I e II s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III s\u00e3o corretas.","id":1494157,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa \u00e9 correta.","id":1494158,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma alternativa \u00e9 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245191,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE SC","pai":395446,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394861,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/417408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Votorantim","sigla":"","id":1677,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":11056,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Votorantim","sigla":"","id":1677,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-votorantim-sp-2010-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Votorantim - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417415,"hashId":"9022cd25c50563462e84bf350181e62c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":1494182,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o lan\u00e7amento tribut\u00e1rio pode ser direto, por declara\u00e7\u00e3o ou por homologa\u00e7\u00e3o;","id":1494181,"corpo":"<p align=justify>o lan\u00e7amento tribut\u00e1rio pode ser direto, por\r\ndeclara\u00e7\u00e3o ou por homologa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer dos entes federados podem instituir o empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio;","id":1494182,"corpo":"<p align=justify>qualquer dos entes federados podem instituir o\r\nempr\u00e9stimo compuls\u00f3rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribuinte \u00e9 todo sujeito passivo que tem uma rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o fato gerador;","id":1494183,"corpo":"<p align=justify>contribuinte \u00e9 todo sujeito passivo que tem uma\r\nrela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o\r\nfato gerador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fato gerador \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que gera a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":1494184,"corpo":"<p align=justify>o fato gerador \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o que gera a obriga\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245192,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/417415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a proposi\u00e7\u00e3o: \"Todo brasileiro \u00e9 religioso\". Admitindo que ela seja verdadeira, pode-se inferir que:","provas":[{"id":6752,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":376613,"hashId":"2f7fc2c6b9a423928c8911a82716f5d4","enunciado":"<p align=justify>Considere a proposi\u00e7\u00e3o: \"Todo brasileiro \u00e9 religioso\". Admitindo que ela\r\nseja verdadeira, pode-se inferir que:<\/p>","resposta":1345834,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se Andr\u00e9 \u00e9 religioso, ent\u00e3o \u00e9 brasileiro;","id":1345832,"corpo":"<p align=justify>se Andr\u00e9 \u00e9 religioso, ent\u00e3o \u00e9 brasileiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se Beto n\u00e3o \u00e9 religioso, ent\u00e3o pode ser brasileiro;","id":1345833,"corpo":"<p align=justify>se Beto n\u00e3o \u00e9 religioso, ent\u00e3o pode ser brasileiro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se Carlos n\u00e3o \u00e9 religioso, ent\u00e3o n\u00e3o pode ser brasileiro;","id":1345834,"corpo":"<p align=justify>se Carlos n\u00e3o \u00e9 religioso, ent\u00e3o n\u00e3o pode ser brasileiro;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode existir brasileiro que n\u00e3o seja religioso;","id":1345835,"corpo":"<p align=justify>pode existir brasileiro que n\u00e3o seja religioso;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se Ivan n\u00e3o \u00e9 brasileiro, ent\u00e3o n\u00e3o pode ser religioso.","id":1345836,"corpo":"<p align=justify>se Ivan n\u00e3o \u00e9 brasileiro, ent\u00e3o n\u00e3o pode ser religioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221671,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/376613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es abaixo envolvem implica\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. A \u00fanica que representa uma proposi\u00e7\u00e3o VERDADEIRA \u00e9:","provas":[{"id":6752,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":376614,"hashId":"74f589fb68febc35cc555fcb460cbdf7","enunciado":"<p align=justify>Todas as proposi\u00e7\u00f5es abaixo envolvem implica\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas. A \u00fanica que\r\nrepresenta uma proposi\u00e7\u00e3o VERDADEIRA \u00e9:<\/p>","resposta":1345840,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1345837,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6752\/01.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1345838,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6752\/02.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1345839,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6752\/03.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1345840,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6752\/04.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1345841,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6752\/05.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221672,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/376614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que todos os professores sejam supersticiosos e que todos os supersticiosos sejam inteligentes. Pode-se concluir que, se:","provas":[{"id":6752,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":376622,"hashId":"ae20504a8775c3ae881810b1df259ab7","enunciado":"<p align=justify>Suponha que todos os professores sejam supersticiosos e que todos os\r\nsupersticiosos sejam inteligentes. Pode-se concluir que, se:<\/p>","resposta":1345881,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 inteligente, logo Jo\u00e3o \u00e9 supersticioso;","id":1345877,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o \u00e9 inteligente, logo Jo\u00e3o \u00e9 supersticioso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pedro \u00e9 supersticioso, logo Pedro \u00e9 professor;","id":1345878,"corpo":"<p align=justify>Pedro \u00e9 supersticioso, logo Pedro \u00e9 professor;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Joaquim \u00e9 supersticioso, logo Joaquim n\u00e3o \u00e9 professor;","id":1345879,"corpo":"<p align=justify>Joaquim \u00e9 supersticioso, logo Joaquim n\u00e3o \u00e9 professor;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 supersticioso, logo Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 inteligente;","id":1345880,"corpo":"<p align=justify>Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 supersticioso, logo Cl\u00e1udio n\u00e3o \u00e9 inteligente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 supersticioso, logo Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 professor.","id":1345881,"corpo":"<p align=justify>Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 supersticioso, logo Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221680,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/376622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos meses, o pa\u00eds Honduras tem vivido momentos de incertezas pol\u00edticas. Sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Honduras, analise as senten\u00e7as abaixo: I. O governo brasileiro adotou uma pol\u00edtica de neutralidade e distanciamento, n\u00e3o se pronunciando sobre as quest\u00f5es internas do pa\u00eds. II. Os dois presidentes, o deposto e o interino, envolvidos na crise pol\u00edtica, s\u00e3o do Partido Liberal. III. A deposi\u00e7\u00e3o do presidente hondurenho Roberto Micheletti foi um dos fatores da crise pol\u00edtica. IV. Um acordo foi selado, em fins de outubro do corrente ano, tendo como um de seus pontos a transfer\u00eancia da autoridade das For\u00e7as Armadas para o Supremo Tribunal Eleitoral. Das senten\u00e7as acima, est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":6752,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":376625,"hashId":"d01a4925c8e626e2c0f91c205fbd67ad","enunciado":"<P align=justify>Nos \u00faltimos meses, o pa\u00eds Honduras tem vivido momentos de incertezas pol\u00edticas. Sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Honduras, analise as senten\u00e7as abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O governo brasileiro adotou uma pol\u00edtica de neutralidade e distanciamento, n\u00e3o se pronunciando sobre as quest\u00f5es internas do pa\u00eds. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Os dois presidentes, o deposto e o interino, envolvidos na crise pol\u00edtica, s\u00e3o do Partido Liberal. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A deposi\u00e7\u00e3o do presidente hondurenho Roberto Micheletti foi um dos fatores da crise pol\u00edtica. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Um acordo foi selado, em fins de outubro do corrente ano, tendo como um de seus pontos a transfer\u00eancia da autoridade das For\u00e7as Armadas para o Supremo Tribunal Eleitoral. <\/P>\r\n<P align=justify>Das senten\u00e7as acima, est\u00e3o corretas apenas:<\/P>","resposta":1345895,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV;","id":1345892,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":1345893,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III;","id":1345894,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV;","id":1345895,"corpo":"<p align=justify>II e IV;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1345896,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221683,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/376625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}