{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17416,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"Controlador de Finan\u00e7as","id":6724},{"descricao":"Designer","id":2678}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dia Mundial do Meio Ambiente foi criado Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em 1972, e \u00e9 celebrado no dia 5 de Junho. A data se tornou um catalizador de a\u00e7\u00f5es em defesa da preserva\u00e7\u00e3o ambiental e da conscientiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sobre a defesa do meio ambiente. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tema meio ambiente.","provas":[{"id":11374,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":6722},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2010"},{"id":11372,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":11375,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista de Sistemas - 2010"},{"id":11376,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - 2010"},{"id":11379,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Administrador de Banco de Dados - 2010"},{"id":11380,"cargo":{"descricao":"Controlador de Finan\u00e7as","id":6724},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-controlador-de-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Controlador de Finan\u00e7as - 2010"},{"id":11381,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-designer","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Designer - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":437576,"hashId":"774ff178bdffba1a7d02ee933084956b","enunciado":"<p align=justify>O Dia Mundial do Meio Ambiente foi criado Organiza\u00e7\u00e3o das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em 1972, e \u00e9 celebrado no dia 5 de Junho.\r\nA data se tornou um catalizador de a\u00e7\u00f5es em defesa da\r\npreserva\u00e7\u00e3o ambiental e da conscientiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sobre a\r\ndefesa do meio ambiente. Assinale a alternativa correta em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao tema meio ambiente.<\/p>","resposta":1551662,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos temas de relev\u00e2ncia no Brasil \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o da Mata Atl\u00e2ntica. A constru\u00e7\u00e3o de 2 hidrel\u00e9tricas de grande porte nos estados do Rio de Janeiro e Esp\u00edrito Santo nos \u00faltimos 5 anos acelerou o processo de desmatamento na regi\u00e3o.","id":1551660,"corpo":"<p align=justify>Um dos temas de relev\u00e2ncia no Brasil \u00e9 a preserva\u00e7\u00e3o da\r\nMata Atl\u00e2ntica. A constru\u00e7\u00e3o de 2 hidrel\u00e9tricas de grande\r\nporte nos estados do Rio de Janeiro e Esp\u00edrito Santo nos\r\n\u00faltimos 5 anos acelerou o processo de desmatamento na\r\nregi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O efeito estufa tem contribu\u00eddo com a redu\u00e7\u00e3o da temperatura no globo terrestre nas \u00faltimas d\u00e9cadas e aumento consider\u00e1vel das calotas polares.","id":1551661,"corpo":"<p align=justify>O efeito estufa tem contribu\u00eddo com a redu\u00e7\u00e3o da\r\ntemperatura no globo terrestre nas \u00faltimas d\u00e9cadas e\r\naumento consider\u00e1vel das calotas polares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos grandes desafios do mil\u00eanio em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente \u00e9 evitar a falta de \u00e1gua, pois parte muito reduzida de \u00e1gua dispon\u00edvel no planeta \u00e9 doce e apropriada para uso humano.","id":1551662,"corpo":"<p align=justify>Um dos grandes desafios do mil\u00eanio em rela\u00e7\u00e3o ao meio\r\nambiente \u00e9 evitar a falta de \u00e1gua, pois parte muito reduzida\r\nde \u00e1gua dispon\u00edvel no planeta \u00e9 doce e apropriada para uso\r\nhumano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crescente uso de garrafas PET foi incentivado pelo fato de serem fabricadas com pl\u00e1stico facilmente absorvido pela natureza, podendo inclusive ser usado para adubo em planta\u00e7\u00f5es de gr\u00e3os.","id":1551663,"corpo":"<p align=justify>O crescente uso de garrafas PET foi incentivado pelo fato de\r\nserem fabricadas com pl\u00e1stico facilmente absorvido pela\r\nnatureza, podendo inclusive ser usado para adubo em\r\nplanta\u00e7\u00f5es de gr\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253023,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/437576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as finalidades dos conselhos regionais de Administra\u00e7\u00e3o contidas no art. 8 da Lei no 4769, de 9 de setembro de 1965, est\u00e1 a de","provas":[{"id":11372,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6710},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":437605,"hashId":"28fc50f4746608d022b72b0b06e4a044","enunciado":"<p align=justify>Entre as finalidades dos conselhos regionais de Administra\u00e7\u00e3o\r\ncontidas no art. 8 da Lei no 4769, de 9 de setembro de 1965, est\u00e1\r\na de<\/p>","resposta":1551785,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinar e orientar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Administrador.","id":1551782,"corpo":"<p align=justify>disciplinar e orientar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de\r\nAdministrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Administrador, em todo o territ\u00f3rio nacional e independente de sua \u00e1rea de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":1551783,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de Administrador, em todo\r\no territ\u00f3rio nacional e independente de sua \u00e1rea de\r\njurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"julgar, como \u00fanica inst\u00e2ncia, todos os recursos e penalidades impostas a institui\u00e7\u00f5es e profissionais.","id":1551784,"corpo":"<p align=justify>julgar, como \u00fanica inst\u00e2ncia, todos os recursos e penalidades\r\nimpostas a institui\u00e7\u00f5es e profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar e manter os registros profissionais de T\u00e9cnicos em Administra\u00e7\u00e3o.","id":1551785,"corpo":"<p align=justify>organizar e manter os registros profissionais de T\u00e9cnicos\r\nem Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253052,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.769\/1965 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o do Administrador","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397276,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-769-1965-dispoe-sobre-o-exercicio-da-profissao-do-administrador"}],"slug":"legislacao-federal\/437605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de terceira pessoa do singular em \u201caumenta\u201d (l.9) tem a fun\u00e7\u00e3o textual e gramatical de associar esse verbo a \u201cUma segunda vis\u00e3o\u201d (l.8).","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420424,"hashId":"eff118fa2220f03e2726e86770655d98","enunciado":"<p align=justify>O uso de terceira pessoa do singular em \u201caumenta\u201d (l.9) tem a\r\nfun\u00e7\u00e3o textual e gramatical de associar esse verbo a \u201cUma\r\nsegunda vis\u00e3o\u201d (l.8).<\/p>","resposta":1504830,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246596,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11105\/02.gif><\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/420424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acento grave em \u201c\u00e0s combina\u00e7\u00f5es\u201d (l.18) indica a\u00ed a presen\u00e7a do artigo feminino antes do substantivo; mas seria igualmente correto omitir o artigo, ao retirar o acento grave e escrever as combina\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420426,"hashId":"6c683116dca79350051cf030cb49d7a3","enunciado":"<p align=justify>O acento grave em \u201c\u00e0s combina\u00e7\u00f5es\u201d (l.18) indica a\u00ed a\r\npresen\u00e7a do artigo feminino antes do substantivo; mas seria\r\nigualmente correto omitir o artigo, ao retirar o acento grave e\r\nescrever <B>as combina\u00e7\u00f5es<\/B>.<\/p>","resposta":1504834,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246596,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11105\/02.gif><\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/420426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservam-se a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical ao se substituir \u201ctem\u201d (l.21) por disp\u00f5e, com a vantagem de tornar o texto mais de acordo com o padr\u00e3o culto da l\u00edngua.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420427,"hashId":"76dad7147554ecd6b02377a611afe6f6","enunciado":"<p align=justify>Preservam-se a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical ao se\r\nsubstituir \u201ctem\u201d (l.21) por <B>disp\u00f5e<\/B>, com a vantagem de tornar\r\no texto mais de acordo com o padr\u00e3o culto da l\u00edngua.<\/p>","resposta":1504836,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246596,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11105\/02.gif><\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/420427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de \u201ca qual\u201d (l.18) em lugar de o que tem a vantagem de deixar claro que a luta di\u00e1ria deve ser contra a \u201cpobreza\u201d (l.17) ou contra a \u201cviola\u00e7\u00e3o\u201d (l.17), n\u00e3o contra os \u201cdireitos humanos\u201d (l.17-18).","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420432,"hashId":"61028dc0b7952fa16be01d6c83b95d83","enunciado":"<p align=justify>O uso de \u201ca qual\u201d (l.18) em lugar de o que tem a vantagem de\r\ndeixar claro que a luta di\u00e1ria deve ser contra a \u201cpobreza\u201d (l.17)\r\nou contra a \u201cviola\u00e7\u00e3o\u201d (l.17), n\u00e3o contra os \u201cdireitos humanos\u201d\r\n(l.17-18).<\/p>","resposta":1504845,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias e das estruturas do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":246597,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11105\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das ideias e das estruturas do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/420432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cnas \u00faltimas d\u00e9cadas\u201d (l.2) permite a substitui\u00e7\u00e3o de \u201ctem gerado\u201d (l.1) por gerou, sem prejudicar a coer\u00eancia ou a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, apesar de alterar as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas entre as ideias.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420433,"hashId":"c6eb67312b707fe966cc6b3148d84eb9","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cnas \u00faltimas d\u00e9cadas\u201d (l.2) permite a substitui\u00e7\u00e3o\r\nde \u201ctem gerado\u201d (l.1) por gerou, sem prejudicar a coer\u00eancia ou\r\na corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, apesar de alterar as rela\u00e7\u00f5es\r\nsem\u00e2nticas entre as ideias.<\/p>","resposta":1504848,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1504847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1504848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias e das estruturas do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":246597,"enunciado":"<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11105\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das ideias e das estruturas do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/420433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas das autarquias a descentraliza\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o por lei, a especializa\u00e7\u00e3o dos fins ou atividades, a personalidade jur\u00eddica p\u00fablica, a capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o e a sujei\u00e7\u00e3o a controle ou tutela.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420483,"hashId":"370b675e78f4a40bb4e6f2e1f07187f3","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas das autarquias a descentraliza\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o\r\npor lei, a especializa\u00e7\u00e3o dos fins ou atividades, a personalidade\r\njur\u00eddica p\u00fablica, a capacidade de autoadministra\u00e7\u00e3o e a\r\nsujei\u00e7\u00e3o a controle ou tutela.<\/p>","resposta":1505020,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autarquia, julgue o item seguinte.","id":246632,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 autarquia, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/420483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete exclusivamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados sustar os atos normativos do Poder Executivo que exorbitarem do poder regulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420506,"hashId":"1d1b4617d4c9bfd28bb18fa8442f0285","enunciado":"<p align=justify>Compete exclusivamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados sustar os\r\natos normativos do Poder Executivo que exorbitarem do poder\r\nregulamentar ou dos limites de delega\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","resposta":1505090,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diversas formas de controle sobre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":246641,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das diversas formas de controle sobre a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/420506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que a consulta a parecerista seja facultativa, entende o STF que o parecer favor\u00e1vel a ato que venha a lesar o er\u00e1rio enseja a responsabiliza\u00e7\u00e3o pelos danos causados aos cofres p\u00fablicos tamb\u00e9m do jurista que o emitiu.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420508,"hashId":"c9dde0cb59d1c912d1afdbf1a86b2ee8","enunciado":"<p align=justify>Nos casos em que a consulta a parecerista seja facultativa,\r\nentende o STF que o parecer favor\u00e1vel a ato que venha a lesar\r\no er\u00e1rio enseja a responsabiliza\u00e7\u00e3o pelos danos causados aos\r\ncofres p\u00fablicos tamb\u00e9m do jurista que o emitiu.<\/p>","resposta":1505094,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diversas formas de controle sobre a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":246641,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das diversas formas de controle sobre a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/420508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 ato unilateral, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio, pelo qual o munic\u00edpio consente a pr\u00e1tica de determinada atividade individual incidente sobre bem p\u00fablico. N\u00e3o h\u00e1 forma nem requisitos especiais para sua efetiva\u00e7\u00e3o, pois ela visa apenas atividades transit\u00f3rias e irrelevantes para o poder p\u00fablico, bastando que se consubstancie em ato escrito, revog\u00e1vel sumariamente a qualquer tempo e sem \u00f4nus \u00e0 administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420527,"hashId":"2a34feffbce42b0e0b0c2579c91a7ec5","enunciado":"<p align=justify>A autoriza\u00e7\u00e3o de uso \u00e9 ato unilateral, discricion\u00e1rio e prec\u00e1rio,\r\npelo qual o munic\u00edpio consente a pr\u00e1tica de determinada\r\natividade individual incidente sobre bem p\u00fablico. N\u00e3o h\u00e1\r\nforma nem requisitos especiais para sua efetiva\u00e7\u00e3o, pois ela\r\nvisa apenas atividades transit\u00f3rias e irrelevantes para o poder\r\np\u00fablico, bastando que se consubstancie em ato escrito,\r\nrevog\u00e1vel sumariamente a qualquer tempo e sem \u00f4nus \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1505147,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos bens municipais, julgue os itens seguintes.","id":246650,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos bens municipais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/420527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor que, a servi\u00e7o, se afastar da sede, em car\u00e1ter transit\u00f3rio, para outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o, nos casos em que o deslocamento da sede constituir exig\u00eancia permanente do cargo, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias para cobrir as despesas de pousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o urbana.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420531,"hashId":"9ef52a30479f8a2179aa7c5dc46aa165","enunciado":"<p align=justify>O servidor que, a servi\u00e7o, se afastar da sede, em car\u00e1ter\r\ntransit\u00f3rio, para outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o, nos casos em que\r\no deslocamento da sede constituir exig\u00eancia permanente do\r\ncargo, far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias para cobrir as despesas de\r\npousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o urbana.<\/p>","resposta":1505164,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Boa Vista, julgue os itens subsequentes.","id":246651,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de\r\nBoa Vista, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 e 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Estatuto do servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Estatuto do servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Boa Vista","pai":399847,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397184,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista-estatuto-do-servidor-publico-do-municipio-de-boa-vista"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/420531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o natalina (d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio), direito assegurado pela CF aos empregados e aos servidores p\u00fablicos, por n\u00e3o integrar o conceito de remunera\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sujeita \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420534,"hashId":"90e66e06af719fd77511b651853aeb67","enunciado":"<p align=justify>A gratifica\u00e7\u00e3o natalina (d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio), direito\r\nassegurado pela CF aos empregados e aos servidores p\u00fablicos,\r\npor n\u00e3o integrar o conceito de remunera\u00e7\u00e3o, est\u00e1 sujeita \u00e0\r\ncontribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","resposta":1505173,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista.","id":246652,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao regime pr\u00f3prio da\r\nprevid\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista","pai":399847,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397182,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista-regime-proprio-da-previdencia-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-boa-vista"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/420534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em nenhuma circunst\u00e2ncia, a mulher que renunciar aos alimentos na separa\u00e7\u00e3o judicial ter\u00e1 direito a pens\u00e3o previdenci\u00e1ria por morte do ex-marido.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420535,"hashId":"e553d3c5b53856effb2f869fe8198a9e","enunciado":"<p align=justify>Em nenhuma circunst\u00e2ncia, a mulher que renunciar aos\r\nalimentos na separa\u00e7\u00e3o judicial ter\u00e1 direito a pens\u00e3o\r\nprevidenci\u00e1ria por morte do ex-marido.<\/p>","resposta":1505175,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista.","id":246652,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao regime pr\u00f3prio da\r\nprevid\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista","pai":399847,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397182,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista-regime-proprio-da-previdencia-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-boa-vista"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/420535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A limita\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-reclus\u00e3o aos dependentes de segurado de baixa renda traduz inova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 20\/1998, j\u00e1 que, antes dessa emenda, esse direito se estendia aos dependentes de qualquer segurado preso.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420536,"hashId":"65f665fc290a146eb30fc610ebe8d9b5","enunciado":"<p align=justify>A limita\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-reclus\u00e3o aos dependentes de segurado\r\nde baixa renda traduz inova\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional\r\nn.\u00ba 20\/1998, j\u00e1 que, antes dessa emenda, esse direito se\r\nestendia aos dependentes de qualquer segurado preso.<\/p>","resposta":1505176,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista.","id":246652,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao regime pr\u00f3prio da\r\nprevid\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Boa Vista - Regime pr\u00f3prio da previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos do munic\u00edpio de Boa Vista","pai":399847,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397182,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-boa-vista-regime-proprio-da-previdencia-dos-servidores-publicos-do-municipio-de-boa-vista"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/420536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na discuss\u00e3o judicial de direitos, caso o empregador reconhe\u00e7a parte do cr\u00e9dito almejado pelo obreiro, mas n\u00e3o o quite na primeira assentada, dever\u00e1 ser condenado a faz\u00ea-lo com a majora\u00e7\u00e3o de 50% somente sobre o sal\u00e1rio devido.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420544,"hashId":"de3c4b8e96dd66e10ded00b981b16aa9","enunciado":"<p align=justify>Na discuss\u00e3o judicial de direitos, caso o empregador reconhe\u00e7a\r\nparte do cr\u00e9dito almejado pelo obreiro, mas n\u00e3o o quite na\r\nprimeira assentada, dever\u00e1 ser condenado a faz\u00ea-lo com a\r\nmajora\u00e7\u00e3o de 50% somente sobre o sal\u00e1rio devido.<\/p>","resposta":1505193,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando que um oper\u00e1rio tenha manejado a\u00e7\u00e3o trabalhista e indicado, como valor da demanda, o total de R$ 20.500,00.","id":246653,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando que um oper\u00e1rio tenha\r\nmanejado a\u00e7\u00e3o trabalhista e indicado, como valor da demanda, o\r\ntotal de R$ 20.500,00.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/420544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Projeto de lei de iniciativa do Poder Executivo municipal que proponha reajustamento dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios de seus servidores, com o fim de preservar o valor real das transfer\u00eancias, n\u00e3o estar\u00e1 sujeito \u00e0s exig\u00eancias da Lei de Responsabilidade Fiscal relativas \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o fixada em seu art. 17, ainda que aumente despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420548,"hashId":"6f7f4f8f0f1813393b83f32131365d77","enunciado":"<p align=justify>Projeto de lei de iniciativa do Poder Executivo municipal que\r\nproponha reajustamento dos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios de seus\r\nservidores, com o fim de preservar o valor real das\r\ntransfer\u00eancias, n\u00e3o estar\u00e1 sujeito \u00e0s exig\u00eancias da Lei de\r\nResponsabilidade Fiscal relativas \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o fixada em\r\nseu art. 17, ainda que aumente despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter\r\ncontinuado.<\/p>","resposta":1505200,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito financeiro e econ\u00f4mico p\u00e1trio, julgue os itens de 90 a 94.","id":246654,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito financeiro e econ\u00f4mico p\u00e1trio, julgue os\r\nitens de 90 a 94.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405695,"slug":"direito-financeiro-orcamento-publico"}],"slug":"direito-financeiro\/420548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.429\/1992 traz expressa disposi\u00e7\u00e3o no sentido de admitir o afastamento do cargo do agente p\u00fablico, quando a medida se mostrar necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420553,"hashId":"abe68ea186c08f0f219779e82518f045","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.429\/1992 traz expressa disposi\u00e7\u00e3o no sentido de\r\nadmitir o afastamento do cargo do agente p\u00fablico, quando a\r\nmedida se mostrar necess\u00e1ria \u00e0 instru\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>","resposta":1505210,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.666\/1993) e nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba. 8.429\/1992), julgue os itens subsequentes.","id":246655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.666\/1993) e nas disposi\u00e7\u00f5es da\r\nLei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba. 8.429\/1992), julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/420553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF disp\u00f5e que \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo o acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito, sendo que a sua oferta irregular ou o n\u00e3o oferecimento pelo poder p\u00fablico \u00e9 responsabilidade da autoridade competente.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420569,"hashId":"7ebe374dbbc84936374c0ef88bbb62d4","enunciado":"<p align=justify>A CF disp\u00f5e que \u00e9 direito p\u00fablico subjetivo o acesso ao ensino\r\nobrigat\u00f3rio e gratuito, sendo que a sua oferta irregular ou o\r\nn\u00e3o oferecimento pelo poder p\u00fablico \u00e9 responsabilidade da\r\nautoridade competente.<\/p>","resposta":1505242,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da CF quanto \u00e0 mat\u00e9ria da educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":246659,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da CF quanto \u00e0 mat\u00e9ria da educa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 e 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/420569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LDB disp\u00f5e que os sistemas municipais de ensino compreendem as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental, m\u00e9dio e de educa\u00e7\u00e3o infantil mantidas pelo poder p\u00fablico municipal; as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil criadas e mantidas pela iniciativa privada; e os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420571,"hashId":"7876ba69f20a3438c9db3d99c2db18ee","enunciado":"<p align=justify>A LDB disp\u00f5e que os sistemas municipais de ensino\r\ncompreendem as institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental, m\u00e9dio e\r\nde educa\u00e7\u00e3o infantil mantidas pelo poder p\u00fablico municipal; as\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil criadas e mantidas pela\r\niniciativa privada; e os \u00f3rg\u00e3os municipais de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1505246,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) em vigor \u2014 Lei no. 9.394\/1996 \u2014, julgue os itens que se seguem.","id":246660,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional (LDB) em vigor \u2014 Lei no. 9.394\/1996 \u2014, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 e 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/420571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, de acordo com a LDB, ser\u00e1 efetivado mediante algumas garantias, entre as quais se explicita a garantia de vaga em escola p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o infantil ou de ensino fundamental mais pr\u00f3xima da resid\u00eancia de toda crian\u00e7a a partir do dia em que completar quatro anos de idade.","provas":[{"id":11105,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2010-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Boa Vista - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420572,"hashId":"110bc515ed8bf05061a152c749b10b84","enunciado":"<p align=justify>O dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, de acordo\r\ncom a LDB, ser\u00e1 efetivado mediante algumas garantias, entre\r\nas quais se explicita a garantia de vaga em escola p\u00fablica de\r\neduca\u00e7\u00e3o infantil ou de ensino fundamental mais pr\u00f3xima da\r\nresid\u00eancia de toda crian\u00e7a a partir do dia em que completar\r\nquatro anos de idade.<\/p>","resposta":1505248,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1505248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1505249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB) em vigor \u2014 Lei no. 9.394\/1996 \u2014, julgue os itens que se seguem.","id":246660,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional (LDB) em vigor \u2014 Lei no. 9.394\/1996 \u2014, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 e 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/420572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto I, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - M\u00e9dico Legista - 2010"},{"id":11997,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Papiloscopista - 2010"},{"id":11998,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-perito-criminal","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Perito Criminal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":461490,"hashId":"8a2777080b52827305fbdb174832f8f3","enunciado":"<p align=justify>Com base no texto I, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1642940,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O especialista em Ci\u00eancias Sociais, analisando o crime como uma cria\u00e7\u00e3o mental, levanta a hip\u00f3tese de que o crime varia de acordo com a sociedade e o tempo.","id":1642939,"corpo":"<p align=justify>O especialista em Ci\u00eancias Sociais, analisando o crime\r\ncomo uma cria\u00e7\u00e3o mental, levanta a hip\u00f3tese de que o\r\ncrime varia de acordo com a sociedade e o tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceitos e caracteriza\u00e7\u00f5es das condutas delituosas variam de acordo com valores sociais, que sofrem altera\u00e7\u00f5es de acordo com as mudan\u00e7as da sociedade ao longo do tempo.","id":1642940,"corpo":"<p align=justify>Conceitos e caracteriza\u00e7\u00f5es das condutas delituosas\r\nvariam de acordo com valores sociais, que sofrem\r\naltera\u00e7\u00f5es de acordo com as mudan\u00e7as da sociedade\r\nao longo do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vinda da fam\u00edlia real foi a respons\u00e1vel pelo crescimento abrupto do \u00edndice de criminalidade escrava, pois a necessidade de m\u00e3o de obra gratuita para os empreendimentos de urbaniza\u00e7\u00e3o da corte resultavam em crimes regulares e organizados, praticados pelos escravos revoltosos, dizimando a corte portuguesa e o clero.","id":1642941,"corpo":"<p align=justify>A vinda da fam\u00edlia real foi a respons\u00e1vel pelo\r\ncrescimento abrupto do \u00edndice de criminalidade\r\nescrava, pois a necessidade de m\u00e3o de obra gratuita\r\npara os empreendimentos de urbaniza\u00e7\u00e3o da corte\r\nresultavam em crimes regulares e organizados,\r\npraticados pelos escravos revoltosos, dizimando a\r\ncorte portuguesa e o clero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria da criminalidade brasileira deixa claro que os jovens pobres, negros e de pouca escolaridade sempre foram os principais respons\u00e1veis por crimes formalmente punidos.","id":1642942,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria da criminalidade brasileira deixa claro que os\r\njovens pobres, negros e de pouca escolaridade sempre\r\nforam os principais respons\u00e1veis por crimes\r\nformalmente punidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ladr\u00e3o e o pequeno comerciante de drogas, quando condenados, ser\u00e3o duplamente punidos pelas pris\u00f5es brasileiras, pois, al\u00e9m de terem restrita sua liberdade, s\u00e3o submetidos a trabalhos for\u00e7ados, como forma disciplinar lucrativa para os grandes pres\u00eddios.","id":1642943,"corpo":"<p align=justify>O ladr\u00e3o e o pequeno comerciante de drogas, quando\r\ncondenados, ser\u00e3o duplamente punidos pelas pris\u00f5es\r\nbrasileiras, pois, al\u00e9m de terem restrita sua liberdade,\r\ns\u00e3o submetidos a trabalhos for\u00e7ados, como forma\r\ndisciplinar lucrativa para os grandes pres\u00eddios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. ","id":261863,"enunciado":"<P align=justify>Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11996\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/461490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto I.","provas":[{"id":11996,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - M\u00e9dico Legista - 2010"},{"id":11997,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Papiloscopista - 2010"},{"id":11998,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITECGO","id":1440,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"politec-go-go-2010-funiversa-perito-criminal","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - POLITEC  GO - Perito Criminal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":461491,"hashId":"a374c7969656c95b8ece5038dc651001","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o ao texto I.<\/p>","resposta":1642947,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto \u00e9 encerrado com uma frase de impacto, forte, mas de conte\u00fado inadequado \u00e0 realidade brasileira.","id":1642944,"corpo":"<p align=justify>O texto \u00e9 encerrado com uma frase de impacto, forte,\r\nmas de conte\u00fado inadequado \u00e0 realidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo mostrar, empregado como \u201cmostra\u201d na frase das linhas de 44 a 46, poderia, sem acarretar erro gramatical, ser usado tamb\u00e9m no plural, concordando com \u201cinterven\u00e7\u00f5es\u201d e \u201cexperi\u00eancias\u201d, pois o sujeito \u00e9 composto e os n\u00facleos s\u00e3o substantivos no plural.","id":1642945,"corpo":"<p align=justify>O verbo mostrar, empregado como \u201cmostra\u201d na frase\r\ndas linhas de 44 a 46, poderia, sem acarretar erro\r\ngramatical, ser usado tamb\u00e9m no plural, concordando\r\ncom \u201cinterven\u00e7\u00f5es\u201d e \u201cexperi\u00eancias\u201d, pois o sujeito \u00e9\r\ncomposto e os n\u00facleos s\u00e3o substantivos no plural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A express\u00e3o verbal \u201cseria considerado\u201d (linhas 8 e 9) poderia ser passada para o plural, concordando com o sujeito \u201cpenas\u201d, sem acarretar erro gramatical.","id":1642946,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o verbal \u201cseria considerado\u201d (linhas 8 e 9)\r\npoderia ser passada para o plural, concordando com o\r\nsujeito \u201cpenas\u201d, sem acarretar erro gramatical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A locu\u00e7\u00e3o \u201cuma vez que\u201d (linha 22) pode ser substitu\u00edda pela conjun\u00e7\u00e3o como, pois ambas t\u00eam valor de causa, mas para manter a corre\u00e7\u00e3o gramatical, a ora\u00e7\u00e3o encabe\u00e7ada pela locu\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser deslocada para o in\u00edcio do per\u00edodo.","id":1642947,"corpo":"<p align=justify>A locu\u00e7\u00e3o \u201cuma vez que\u201d (linha 22) pode ser\r\nsubstitu\u00edda pela conjun\u00e7\u00e3o como, pois ambas t\u00eam\r\nvalor de causa, mas para manter a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical, a ora\u00e7\u00e3o encabe\u00e7ada pela locu\u00e7\u00e3o dever\u00e1\r\nser deslocada para o in\u00edcio do per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verbo admitir, empregado como \u201cadmitiam\u201d na frase da linha 23, poderia, sem acarretar erro gramatical, ser usado tamb\u00e9m no singular, transformando o sujeito em indeterminado, o que pode ser feito corretamente por causa do pronome \u201cse\u201d.","id":1642948,"corpo":"<p align=justify>O verbo admitir, empregado como \u201cadmitiam\u201d na frase\r\nda linha 23, poderia, sem acarretar erro gramatical, ser\r\nusado tamb\u00e9m no singular, transformando o sujeito em\r\nindeterminado, o que pode ser feito corretamente por\r\ncausa do pronome \u201cse\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. ","id":261863,"enunciado":"<P align=justify>Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11996\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/461491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao problema ambiental apontado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10957,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-12-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":476230,"hashId":"839c53e9d0ae5eda720ef366885d34bc","enunciado":"<p align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao problema ambiental apontado no texto,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1714609,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel extrair o ferro da lama gerada na produ\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio, gra\u00e7as ao seu car\u00e1ter anf\u00f3tero.","id":1714608,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel extrair o ferro da lama gerada na produ\u00e7\u00e3o de\r\nalum\u00ednio, gra\u00e7as ao seu car\u00e1ter anf\u00f3tero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o paulista pressup\u00f5e a adi\u00e7\u00e3o, \u00e0 lama, de solu\u00e7\u00e3o cujo cologaritmo na base 10 de sua concentra\u00e7\u00e3o seja menor que 7.","id":1714609,"corpo":"<p align=justify>o respeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o paulista pressup\u00f5e a adi\u00e7\u00e3o, \u00e0 lama, de\r\nsolu\u00e7\u00e3o cujo cologaritmo na base 10 de sua concentra\u00e7\u00e3o seja\r\nmenor que 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o utilizada na extra\u00e7\u00e3o da alumina \u00e9 de baixa concentra\u00e7\u00e3o.","id":1714610,"corpo":"<p align=justify>A solu\u00e7\u00e3o utilizada na extra\u00e7\u00e3o da alumina \u00e9 de baixa\r\nconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lama que vazou na Hungria apresentava concentra\u00e7\u00e3o de OH- igual a 1\u00d710-13.","id":1714611,"corpo":"<P align=justify>A lama que vazou na Hungria apresentava concentra\u00e7\u00e3o de OH<SUP>-<\/SUP> igual a 1\u00d710<SUP>-13<\/SUP>.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 44 ","id":265468,"enunciado":"<P>Texto para as quest\u00f5es de 41 a 44<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10957\/16.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/476230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mais importante ferramenta utilizada pelos qu\u00edmicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10957,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-12-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":476234,"hashId":"20d110ed3aec1a0c31ba910de090d5ed","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mais importante ferramenta utilizada pelos qu\u00edmicos,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1714627,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mendeleev e Meyer publicaram, no mesmo ano, esquemas de classifica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de elementos fundamentados na distribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos respectivos \u00e1tomos.","id":1714624,"corpo":"<p align=justify>Mendeleev e Meyer publicaram, no mesmo ano, esquemas de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de elementos fundamentados na\r\ndistribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica dos respectivos \u00e1tomos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Data do s\u00e9culo XIX a identifica\u00e7\u00e3o dos primeiros elementos qu\u00edmicos.","id":1714625,"corpo":"<p align=justify>Data do s\u00e9culo XIX a identifica\u00e7\u00e3o dos primeiros elementos\r\nqu\u00edmicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os elementos presentes na tabela de Mendeleev haviam sido identificados pelos pesquisadores da \u00e9poca.","id":1714626,"corpo":"<p align=justify>Todos os elementos presentes na tabela de Mendeleev haviam\r\nsido identificados pelos pesquisadores da \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Moseley demonstrou que \u00e1tomos de cada tipo de elemento qu\u00edmico produzem raios X de frequ\u00eancia \u00fanica, geralmente proporcional \u00e0 massa at\u00f4mica.","id":1714627,"corpo":"<p align=justify>Moseley demonstrou que \u00e1tomos de cada tipo de elemento\r\nqu\u00edmico produzem raios X de frequ\u00eancia \u00fanica, geralmente\r\nproporcional \u00e0 massa at\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265469,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/476234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas nos diagramas I e II mostrados acima, cujas escalas n\u00e3o foram observadas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":10957,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-12-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":476236,"hashId":"5fae23863f5b4ee8070f3065a6c35a62","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10957\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es contidas nos diagramas I e II mostrados acima, cujas escalas n\u00e3o foram observadas, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":1714634,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se tornam idealmente distintas as fases da \u00e1gua e do di\u00f3xido de carbono somente ap\u00f3s press\u00f5es superiores \u00e0s dos pontos D e Z, respectivamente.","id":1714632,"corpo":"<p align=justify>se tornam idealmente distintas as fases da \u00e1gua e do di\u00f3xido de\r\ncarbono somente ap\u00f3s press\u00f5es superiores \u00e0s dos pontos D e\r\nZ, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os diagramas da \u00e1gua e do di\u00f3xido de carbono demonstram comportamento t\u00edpico apresentado pela maioria das subst\u00e2ncias.","id":1714633,"corpo":"<p align=justify>os diagramas da \u00e1gua e do di\u00f3xido de carbono demonstram\r\ncomportamento t\u00edpico apresentado pela maioria das\r\nsubst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar alimento congelado em c\u00e2mara frigor\u00edfica sob temperatura em torno de 0,01 oC e sob press\u00e3o inferior a 4,58 torr implica a sublima\u00e7\u00e3o do gelo nele contido.","id":1714634,"corpo":"<p align=justify>colocar alimento congelado em c\u00e2mara frigor\u00edfica sob\r\ntemperatura em torno de 0,01 oC e sob press\u00e3o inferior a\r\n4,58 torr implica a sublima\u00e7\u00e3o do gelo nele contido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o di\u00f3xido de carbono s\u00f3lido funde-se quando aquecido sob press\u00e3o de 4,58 atm.","id":1714635,"corpo":"<p align=justify>o di\u00f3xido de carbono s\u00f3lido funde-se quando aquecido sob\r\npress\u00e3o de 4,58 atm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265469,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/476236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fotografia a seguir foi tirada durante a reforma de um apartamento, no momento em que o oper\u00e1rio procedia \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o de um trecho de parede de alvenaria. Acerca do procedimento adotado para a demoli\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":471131,"hashId":"7726b67c3d6984ac52f787fc67d4d17b","enunciado":"<P align=justify>A fotografia a seguir foi tirada durante a reforma de um apartamento, no momento em que o oper\u00e1rio procedia \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o de um trecho de parede de alvenaria.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12339\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do procedimento adotado para a demoli\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1689552,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de uma reforma em um im\u00f3vel particular, n\u00e3o era necess\u00e1rio o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":1689551,"corpo":"<p align=justify>Por se tratar de uma reforma em um im\u00f3vel particular,\r\nn\u00e3o era necess\u00e1rio o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o servi\u00e7o descrito, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de capacete e \u00f3culos de seguran\u00e7a.","id":1689552,"corpo":"<p align=justify>Para o servi\u00e7o descrito, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de capacete\r\ne \u00f3culos de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o com os p\u00e9s do oper\u00e1rio cal\u00e7ados com chinelos de dedo.","id":1689553,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 \u00f3bice \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o com os p\u00e9s do\r\noper\u00e1rio cal\u00e7ados com chinelos de dedo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de \u00f3culos de seguran\u00e7a \u00e9 dispens\u00e1vel, porque o trecho a ser demolido \u00e9 pequeno, e o risco de part\u00edculas perfurantes atingirem os olhos do oper\u00e1rio \u00e9 reduzido.","id":1689554,"corpo":"<p align=justify>O uso de \u00f3culos de seguran\u00e7a \u00e9 dispens\u00e1vel, porque o\r\ntrecho a ser demolido \u00e9 pequeno, e o risco de part\u00edculas\r\nperfurantes atingirem os olhos do oper\u00e1rio \u00e9 reduzido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O oper\u00e1rio deveria ter utilizado m\u00e1scara para soldador, pois h\u00e1 risco de o atrito da marreta com a alvenaria produzir fagulhas e causar queimaduras no rosto do oper\u00e1rio.","id":1689555,"corpo":"<p align=justify>O oper\u00e1rio deveria ter utilizado m\u00e1scara para soldador,\r\npois h\u00e1 risco de o atrito da marreta com a alvenaria\r\nproduzir fagulhas e causar queimaduras no rosto do\r\noper\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264262,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/471131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es normativas para o projeto das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de uma resid\u00eancia estabelecem que","provas":[{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":471142,"hashId":"cc6eb45d80b641ca8e7346173895efac","enunciado":"<p align=justify>As recomenda\u00e7\u00f5es normativas para o projeto das instala\u00e7\u00f5es\r\nel\u00e9tricas de uma resid\u00eancia estabelecem que<\/p>","resposta":1689609,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o se devem, em hip\u00f3tese alguma, alimentar pontos de tomada e de ilumina\u00e7\u00e3o por circuito comum.","id":1689606,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se devem, em hip\u00f3tese alguma, alimentar pontos\r\nde tomada e de ilumina\u00e7\u00e3o por circuito comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se devem instalar pontos de tomada em \u00e1reas \u00famidas, como banheiros.","id":1689607,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se devem instalar pontos de tomada em \u00e1reas\r\n\u00famidas, como banheiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para dimensionamento dos circuitos, em c\u00f4modos ou depend\u00eancias com \u00e1rea superior a 6 m\u00b2, deve ser prevista uma carga m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o de 100 VA.","id":1689608,"corpo":"<p align=justify>para dimensionamento dos circuitos, em c\u00f4modos ou\r\ndepend\u00eancias com \u00e1rea superior a 6 m\u00b2, deve ser\r\nprevista uma carga m\u00ednima de ilumina\u00e7\u00e3o de 100 VA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao menos um ponto de tomada deve ser previsto para cada 5 m, ou fra\u00e7\u00e3o, de per\u00edmetro, em dormit\u00f3rios.","id":1689609,"corpo":"<p align=justify>Ao menos um ponto de tomada deve ser previsto para\r\ncada 5 m, ou fra\u00e7\u00e3o, de per\u00edmetro, em dormit\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pot\u00eancia a ser atribu\u00edda a cada ponto de tomada de uma cozinha \u00e9 de 100 VA.","id":1689610,"corpo":"<p align=justify>a pot\u00eancia a ser atribu\u00edda a cada ponto de tomada de\r\numa cozinha \u00e9 de 100 VA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264263,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/471142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas um sistema social, formado por pessoas que se unem para atingir objetivos comuns. Uma das caracter\u00edsticas desse sistema \u00e9 que seu resultado \u00e9 sempre maior do que a soma das partes envolvidas. Essa caracter\u00edstica \u00e9 chamada de","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471148,"hashId":"f9580f9dba7a9cd08e209b89eb51c679","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas um sistema social,\r\nformado por pessoas que se unem para atingir objetivos\r\ncomuns. Uma das caracter\u00edsticas desse sistema \u00e9 que seu\r\nresultado \u00e9 sempre maior do que a soma das partes\r\nenvolvidas. Essa caracter\u00edstica \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":1689636,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinergia.","id":1689636,"corpo":"<p align=justify>sinergia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00e3o com o ambiente.","id":1689637,"corpo":"<p align=justify>intera\u00e7\u00e3o com o ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio econ\u00f4mico.","id":1689638,"corpo":"<p align=justify>equil\u00edbrio econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equifinalidade.","id":1689639,"corpo":"<p align=justify>equifinalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entropia.","id":1689640,"corpo":"<p align=justify>entropia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264264,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/471148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de valores em vigor em uma empresa, suas rela\u00e7\u00f5es e sua hierarquia, definindo padr\u00f5es de comportamento e de atitudes que governam as a\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es mais importantes da administra\u00e7\u00e3o constitui","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471149,"hashId":"0566cafdf010622add835f40f0b99458","enunciado":"<p align=justify>O conjunto de valores em vigor em uma empresa, suas\r\nrela\u00e7\u00f5es e sua hierarquia, definindo padr\u00f5es de\r\ncomportamento e de atitudes que governam as a\u00e7\u00f5es e\r\ndecis\u00f5es mais importantes da administra\u00e7\u00e3o constitui<\/p>","resposta":1689641,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultura organizacional.","id":1689641,"corpo":"<p align=justify>cultura organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clima organizacional.","id":1689642,"corpo":"<p align=justify>clima organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambiente de trabalho.","id":1689643,"corpo":"<p align=justify>ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comportamento gerencial.","id":1689644,"corpo":"<p align=justify>comportamento gerencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9tica da administra\u00e7\u00e3o.","id":1689645,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tica da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264264,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/471149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com os Princ\u00edpios de Deming.","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471153,"hashId":"73e7b2cfa04949bf6118eb7a068eadf1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o est\u00e1 de acordo com os\r\nPrinc\u00edpios de Deming.<\/p>","resposta":1689665,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer const\u00e2ncia de prop\u00f3sitos para a melhoria do produto e do servi\u00e7o, objetivando tornar-se competitivo e manter-se em atividade, bem como criar emprego.","id":1689661,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer const\u00e2ncia de prop\u00f3sitos para a melhoria\r\ndo produto e do servi\u00e7o, objetivando tornar-se\r\ncompetitivo e manter-se em atividade, bem como criar\r\nemprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Melhorar constantemente o sistema de produ\u00e7\u00e3o e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de modo a melhorar a qualidade e a produtividade e, consequentemente, reduzir de forma sistem\u00e1tica os custos.","id":1689662,"corpo":"<p align=justify>Melhorar constantemente o sistema de produ\u00e7\u00e3o e de\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, de modo a melhorar a qualidade\r\ne a produtividade e, consequentemente, reduzir de\r\nforma sistem\u00e1tica os custos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instituir treinamento no local de trabalho.","id":1689663,"corpo":"<p align=justify>Instituir treinamento no local de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eliminar o medo, de tal forma que todos trabalhem de modo eficaz para a empresa.","id":1689664,"corpo":"<p align=justify>Eliminar o medo, de tal forma que todos trabalhem de\r\nmodo eficaz para a empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tornar imprescind\u00edvel a depend\u00eancia da inspe\u00e7\u00e3o em massa como forma de atingir a qualidade.","id":1689665,"corpo":"<p align=justify>Tornar imprescind\u00edvel a depend\u00eancia da inspe\u00e7\u00e3o em\r\nmassa como forma de atingir a qualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Deming","oab":false,"nome":"Deming","pai":417251,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425630,"slug":"administracao-geral-deming"}],"slug":"administracao-geral\/471153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do planejamento operacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471157,"hashId":"bf8c64f355b594d65320ec611a5c82c1","enunciado":"<p align=justify>Acerca do planejamento operacional, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1689681,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preocupa-se basicamente com \u201co que fazer\u201d no n\u00edvel em que as tarefas s\u00e3o executadas.","id":1689681,"corpo":"<p align=justify>Preocupa-se basicamente com \u201co que fazer\u201d no n\u00edvel\r\nem que as tarefas s\u00e3o executadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 projetado para longo prazo.","id":1689682,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 projetado para longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 definido pela c\u00fapula da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1689683,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 definido pela c\u00fapula da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envolve a empresa como um todo.","id":1689684,"corpo":"<p align=justify>Envolve a empresa como um todo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata de estabelecer o que a empresa deve fazer antes da necess\u00e1ria a\u00e7\u00e3o empresarial.","id":1689685,"corpo":"<p align=justify>Trata de estabelecer o que a empresa deve fazer antes\r\nda necess\u00e1ria a\u00e7\u00e3o empresarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Operacional","oab":false,"nome":"Planejamento Operacional","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425404,"slug":"administracao-geral-planejamento-operacional"}],"slug":"administracao-geral\/471157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas for\u00e7as diferentes fora e dentro da organiza\u00e7\u00e3o influenciam o desempenho administrativo. Acerca dessas for\u00e7as, assinale a alternativa que indica um elemento pertencente ao ambiente geral das organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471161,"hashId":"ce92995c61907f27ddac4e880d3f8b25","enunciado":"<p align=justify>Muitas for\u00e7as diferentes fora e dentro da organiza\u00e7\u00e3o\r\ninfluenciam o desempenho administrativo. Acerca dessas\r\nfor\u00e7as, assinale a alternativa que indica um elemento\r\npertencente ao ambiente geral das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1689702,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clientes","id":1689701,"corpo":"<p align=justify>clientes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas","id":1689702,"corpo":"<p align=justify>mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecedores","id":1689703,"corpo":"<p align=justify>fornecedores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcion\u00e1rios","id":1689704,"corpo":"<p align=justify>funcion\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agentes reguladores","id":1689705,"corpo":"<p align=justify>agentes reguladores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264266,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7a Organizacional","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a Organizacional","pai":425568,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425583,"slug":"administracao-geral-mudanca-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/471161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.784\/1999 disciplina o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal, trazendo expressamente os princ\u00edpios norteadores da atividade administrativa, entre os quais n\u00e3o se inclui a","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471172,"hashId":"c5cf05d3e58931761bf1116bb91a3d61","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 9.784\/1999 disciplina o processo administrativo no\r\n\u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o federal, trazendo expressamente os\r\nprinc\u00edpios norteadores da atividade administrativa, entre os\r\nquais n\u00e3o se inclui a<\/p>","resposta":1689757,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade.","id":1689756,"corpo":"<p align=justify>legalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":1689757,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a jur\u00eddica.","id":1689758,"corpo":"<p align=justify>seguran\u00e7a jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":1689759,"corpo":"<p align=justify>efici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moralidade.","id":1689760,"corpo":"<p align=justify>moralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264267,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/471172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o pode ser compreendida como media\u00e7\u00e3o de um projeto social, na perspectiva da democratiza\u00e7\u00e3o. Assim, podem-se considerar as possibilidades de a\u00e7\u00e3o a partir dos pr\u00f3prios condicionantes hist\u00f3ricos. Acerca dessa concep\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471182,"hashId":"ed4687d8bfb3b02eb706a7e705d9447f","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o pode ser compreendida como media\u00e7\u00e3o de um\r\nprojeto social, na perspectiva da democratiza\u00e7\u00e3o. Assim,\r\npodem-se considerar as possibilidades de a\u00e7\u00e3o a partir dos\r\npr\u00f3prios condicionantes hist\u00f3ricos. Acerca dessa concep\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1689810,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela \u00e9 otimista em rela\u00e7\u00e3o ao poder da educa\u00e7\u00e3o sobre a sociedade.","id":1689806,"corpo":"<p align=justify>Ela \u00e9 otimista em rela\u00e7\u00e3o ao poder da educa\u00e7\u00e3o sobre\r\na sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela afirma que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia de reprodu\u00e7\u00e3o do modelo de sociedade \u00e0 qual se serve.","id":1689807,"corpo":"<p align=justify>Ela afirma que a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma inst\u00e2ncia de\r\nreprodu\u00e7\u00e3o do modelo de sociedade \u00e0 qual se serve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para ela, a educa\u00e7\u00e3o corrige os desvios do modelo social.","id":1689808,"corpo":"<p align=justify>Para ela, a educa\u00e7\u00e3o corrige os desvios do modelo\r\nsocial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para seus te\u00f3ricos, a educa\u00e7\u00e3o tem papel ativo na sociedade.","id":1689809,"corpo":"<p align=justify>Para seus te\u00f3ricos, a educa\u00e7\u00e3o tem papel ativo na\r\nsociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela \u00e9 denominada cr\u00edtica porque n\u00e3o refor\u00e7a o ilus\u00f3rio otimismo e percebe os condicionantes sociais.","id":1689810,"corpo":"<p align=justify>Ela \u00e9 denominada cr\u00edtica porque n\u00e3o refor\u00e7a o ilus\u00f3rio\r\notimismo e percebe os condicionantes sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264268,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"}],"slug":"pedagogia\/471182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n.\u00b0 9.394\/1996 e suas respectivas atu aliza\u00e7\u00f5es que preconiza que a Uni\u00e3o, o Distrito Federal, os estados e os munic\u00edpios, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o promover a forma\u00e7\u00e3o inicial, a continuada e a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de magist\u00e9rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471190,"hashId":"349c02fffae5b83af66ee27d4caeb604","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o\r\nNacional, Lei n.\u00b0 9.394\/1996 e suas respectivas atu aliza\u00e7\u00f5es\r\nque preconiza que a Uni\u00e3o, o Distrito Federal, os estados e\r\nos munic\u00edpios, em regime de colabora\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o promover\r\na forma\u00e7\u00e3o inicial, a continuada e a capacita\u00e7\u00e3o dos\r\nprofissionais de magist\u00e9rio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1689849,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o inicial de profissionais de magist\u00e9rio se far\u00e1 no ensino presencial, sem recursos e tecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","id":1689846,"corpo":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o inicial de profissionais de magist\u00e9rio se\r\nfar\u00e1 no ensino presencial, sem recursos e tecnologias\r\nde educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a forma\u00e7\u00e3o continuada e a capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de magist\u00e9rio poder\u00e3o utilizar recursos e tecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","id":1689847,"corpo":"<p align=justify>Somente a forma\u00e7\u00e3o continuada e a capacita\u00e7\u00e3o dos\r\nprofissionais de magist\u00e9rio poder\u00e3o utilizar recursos e\r\ntecnologias de educa\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A partir da aprova\u00e7\u00e3o da referida lei, em 1996, ficou proibida a abertura de concursos p\u00fablicos para professores que n\u00e3o tivessem o n\u00edvel superior completo.","id":1689848,"corpo":"<p align=justify>A partir da aprova\u00e7\u00e3o da referida lei, em 1996, ficou\r\nproibida a abertura de concursos p\u00fablicos para\r\nprofessores que n\u00e3o tivessem o n\u00edvel superior\r\ncompleto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica far-se-\u00e1 em n\u00edvel superior, em curso de licenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o plena, em universidades e institutos superiores de educa\u00e7\u00e3o.","id":1689849,"corpo":"<p align=justify>A forma\u00e7\u00e3o de docentes para atuar na educa\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica far-se-\u00e1 em n\u00edvel superior, em curso de\r\nlicenciatura, de gradua\u00e7\u00e3o plena, em universidades e\r\ninstitutos superiores de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nas quatro primeiras s\u00e9ries do ensino fundamental, a oferecida em n\u00edvel m\u00e9dio, na modalidade Normal.","id":1689850,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 admitida, como forma\u00e7\u00e3o m\u00ednima para o\r\nexerc\u00edcio do magist\u00e9rio na educa\u00e7\u00e3o infantil e nas\r\nquatro primeiras s\u00e9ries do ensino fundamental, a\r\noferecida em n\u00edvel m\u00e9dio, na modalidade Normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264269,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/471190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O educador social tem a Pedagogia Social como refer\u00eancia, distinguindo-se do trabalhador social pelo car\u00e1ter de sua interven\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471212,"hashId":"0a92fb287936cd6b42029a986cc324f9","enunciado":"<p align=justify>O educador social tem a Pedagogia Social como refer\u00eancia,\r\ndistinguindo-se do trabalhador social pelo car\u00e1ter de sua\r\ninterven\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1689959,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao educador social, compete a assist\u00eancia social.","id":1689956,"corpo":"<p align=justify>Ao educador social, compete a assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao trabalhador social, compete a interven\u00e7\u00e3o socioeducativa.","id":1689957,"corpo":"<p align=justify>Ao trabalhador social, compete a interven\u00e7\u00e3o\r\nsocioeducativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise sistem\u00e1tica da realidade deve ser realizada pelo educador social.","id":1689958,"corpo":"<p align=justify>A an\u00e1lise sistem\u00e1tica da realidade deve ser realizada\r\npelo educador social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O campo de atua\u00e7\u00e3o do educador social \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o socioeducativa.","id":1689959,"corpo":"<p align=justify>O campo de atua\u00e7\u00e3o do educador social \u00e9 a\r\ninterven\u00e7\u00e3o socioeducativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A coleta de dados e de informa\u00e7\u00f5es da realidade social deve ser realizada pelo educador social.","id":1689960,"corpo":"<p align=justify>A coleta de dados e de informa\u00e7\u00f5es da realidade social\r\ndeve ser realizada pelo educador social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264271,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Sociologia","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405537,"slug":"pedagogia-educacao-e-sociologia"}],"slug":"pedagogia\/471212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e9tica profissional encontra na educa\u00e7\u00e3o uma forte manifesta\u00e7\u00e3o, uma vez que uma classe social, a burguesia, se imp\u00f5e, em determinado momento, como hegem\u00f4nica. Desse modo, aquilo que \u00e9 tido como socialmente justo ou injusto, o bem e o mal, o certo e o errado n\u00e3o correspondem \u00e0 compreens\u00e3o, escolha e desejo de cada indiv\u00edduo e nem do conjunto dos participantes da vida social. Acerca da \u00e9tica na profiss\u00e3o docente, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471213,"hashId":"f41679dd5d902d9fcf8f78beafa1fc83","enunciado":"<p align=justify>A \u00e9tica profissional encontra na educa\u00e7\u00e3o uma forte\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o, uma vez que uma classe social, a burguesia,\r\nse imp\u00f5e, em determinado momento, como hegem\u00f4nica.\r\nDesse modo, aquilo que \u00e9 tido como socialmente justo ou\r\ninjusto, o bem e o mal, o certo e o errado n\u00e3o correspondem\r\n\u00e0 compreens\u00e3o, escolha e desejo de cada indiv\u00edduo e nem\r\ndo conjunto dos participantes da vida social. Acerca da \u00e9tica\r\nna profiss\u00e3o docente, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1689962,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o docente, encontram-se professores portadores de objetos de griffes \u2013 verdadeiras ou falsas, ao inv\u00e9s de se questionarem a respeito desse h\u00e1bito social. Isso implica falta de cr\u00edtica sobre a ideologia dominante.","id":1689961,"corpo":"<p align=justify>No exerc\u00edcio da profiss\u00e3o docente, encontram-se\r\nprofessores portadores de objetos de griffes \u2013\r\nverdadeiras ou falsas, ao inv\u00e9s de se questionarem a\r\nrespeito desse h\u00e1bito social. Isso implica falta de cr\u00edtica\r\nsobre a ideologia dominante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um professor do ensino p\u00fablico, que foi designado para lecionar em uma escola situada em regi\u00e3o urbana com altos \u00edndices de viol\u00eancia, ao vivenciar as primeiras semanas nesse contexto, percebe as dificuldades na realiza\u00e7\u00e3o de seu trabalho. Corresponde a uma escolha \u00e9tica quando tenta transferir-se para uma nova escola em regi\u00e3o menos violenta.","id":1689962,"corpo":"<p align=justify>Um professor do ensino p\u00fablico, que foi designado\r\npara lecionar em uma escola situada em regi\u00e3o urbana\r\ncom altos \u00edndices de viol\u00eancia, ao vivenciar as\r\nprimeiras semanas nesse contexto, percebe as\r\ndificuldades na realiza\u00e7\u00e3o de seu trabalho.\r\nCorresponde a uma escolha \u00e9tica quando tenta\r\ntransferir-se para uma nova escola em regi\u00e3o menos\r\nviolenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o \u00e9tica n\u00e3o se restringe ao plano da aceita\u00e7\u00e3o das normas socialmente estabelecidas nem se reduz ao problema da cria\u00e7\u00e3o dos valores por uma liberdade solit\u00e1ria.","id":1689963,"corpo":"<p align=justify>A quest\u00e3o \u00e9tica n\u00e3o se restringe ao plano da aceita\u00e7\u00e3o\r\ndas normas socialmente estabelecidas nem se reduz\r\nao problema da cria\u00e7\u00e3o dos valores por uma liberdade\r\nsolit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A postura \u00e9tica nasce da exist\u00eancia concreta de cada um, da consci\u00eancia dos valores envolvidos no reconhecimento da inalien\u00e1vel dignidade da pessoa e do sentido da responsabilidade pessoal diante do outro, cujo rosto \u00e9 um apelo constante a ser respeitado e promovido.","id":1689964,"corpo":"<p align=justify>A postura \u00e9tica nasce da exist\u00eancia concreta de cada\r\num, da consci\u00eancia dos valores envolvidos no\r\nreconhecimento da inalien\u00e1vel dignidade da pessoa e\r\ndo sentido da responsabilidade pessoal diante do\r\noutro, cujo rosto \u00e9 um apelo constante a ser respeitado\r\ne promovido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A postura \u00e9tica permite a cr\u00edtica \u00e0 pequena moral e, pela cr\u00edtica, \u00e9 poss\u00edvel questionar a ideologia, favorecendo o embate de diferentes alternativas sociais.","id":1689965,"corpo":"<p align=justify>A postura \u00e9tica permite a cr\u00edtica \u00e0 pequena moral e,\r\npela cr\u00edtica, \u00e9 poss\u00edvel questionar a ideologia,\r\nfavorecendo o embate de diferentes alternativas\r\nsociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264271,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/471213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a utilidade e o uso de alguns equipamentos essenciais de um laborat\u00f3rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"sectec-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":471218,"hashId":"24e60d19046503aac2be238eca4a427c","enunciado":"<p align=justify>Considerando a utilidade e o uso de alguns equipamentos\r\nessenciais de um laborat\u00f3rio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1689987,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autoclave \u00e9 usada para a limpeza e a esteriliza\u00e7\u00e3o a seco.","id":1689986,"corpo":"<p align=justify>A autoclave \u00e9 usada para a limpeza e a esteriliza\u00e7\u00e3o a\r\nseco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A bomba de v\u00e1cuo \u00e9 usada para a destila\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos de alto ponto de ebuli\u00e7\u00e3o.","id":1689987,"corpo":"<p align=justify>A bomba de v\u00e1cuo \u00e9 usada para a destila\u00e7\u00e3o de\r\nl\u00edquidos de alto ponto de ebuli\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O agitador magn\u00e9tico pode ser utilizado para realizar sublima\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos.","id":1689988,"corpo":"<p align=justify>O agitador magn\u00e9tico pode ser utilizado para realizar\r\nsublima\u00e7\u00e3o de s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evaporador rotat\u00f3rio \u00e9 usado para a secagem de solventes.","id":1689989,"corpo":"<p align=justify>evaporador rotat\u00f3rio \u00e9 usado para a secagem de\r\nsolventes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estufa \u00e9 usada para secar e esterilizar vidrarias de alta precis\u00e3o.","id":1689990,"corpo":"<p align=justify>A estufa \u00e9 usada para secar e esterilizar vidrarias de\r\nalta precis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264274,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/471218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no texto acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12359,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sectec-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Papiloscopista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":471245,"hashId":"8a22ade8d440dc4689cc1a557f96eb58","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12344\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1690122,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Fundo Social de Solidariedade do Estado de S\u00e3o Paulo foi o respons\u00e1vel pela arrecada\u00e7\u00e3o dos agasalhos e cobertores entregues \u00e0 primeira-dama paulista.","id":1690121,"corpo":"<p align=justify>O Fundo Social de Solidariedade do Estado de S\u00e3o\r\nPaulo foi o respons\u00e1vel pela arrecada\u00e7\u00e3o dos\r\nagasalhos e cobertores entregues \u00e0 primeira-dama\r\npaulista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A frase final do texto \u201cA pol\u00edcia de S\u00e3o Paulo, que tem a imagem de dureza, mostra que tem ternura tamb\u00e9m.\u201d mostra o orgulho do secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica de ver valorizar-se a imagem humanizada da pol\u00edcia civil aos olhos da sociedade.","id":1690122,"corpo":"<p align=justify>A frase final do texto \u201cA pol\u00edcia de S\u00e3o Paulo, que tem\r\na imagem de dureza, mostra que tem ternura tamb\u00e9m.\u201d\r\nmostra o orgulho do secret\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica\r\nde ver valorizar-se a imagem humanizada da pol\u00edcia\r\ncivil aos olhos da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O delegado-geral da pol\u00edcia civil fez um agradecimento \u00e0 fam\u00edlia dos policiais, com palavras polidas, objetivas, neutras, conforme o momento solene exigia.","id":1690123,"corpo":"<p align=justify>O delegado-geral da pol\u00edcia civil fez um agradecimento\r\n\u00e0 fam\u00edlia dos policiais, com palavras polidas, objetivas,\r\nneutras, conforme o momento solene exigia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica sentiu-se obrigado a fazer presta\u00e7\u00e3o de contas em p\u00fablico para esclarecer fatos noticiados pela imprensa nacional.","id":1690124,"corpo":"<p align=justify>O secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica sentiu-se obrigado\r\na fazer presta\u00e7\u00e3o de contas em p\u00fablico para esclarecer\r\nfatos noticiados pela imprensa nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os dados do texto n\u00e3o fornecem elementos com os quais se possa precisar a data em que foi realizada a solenidade de entrega dos produtos arrecadados.","id":1690125,"corpo":"<p align=justify>Os dados do texto n\u00e3o fornecem elementos com os\r\nquais se possa precisar a data em que foi realizada a\r\nsolenidade de entrega dos produtos arrecadados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264278,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/471245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tomando o texto como refer\u00eancia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12359,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sectec-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Papiloscopista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":471251,"hashId":"eba707ee6b3f3cb1d7d715884259c6c6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12344\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tomando o texto como refer\u00eancia, assinale a alternativa incorreta.<\/P>","resposta":1690151,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior parte do petr\u00f3leo produzido no Brasil situa-se em \u00e1rea continental, dentro do estado do Rio de Janeiro, o que explica o papel proeminente desempenhado pelo governador daquele estado nas discuss\u00f5es sobre os royalties.","id":1690151,"corpo":"<p align=justify>A maior parte do petr\u00f3leo produzido no Brasil situa-se\r\nem \u00e1rea continental, dentro do estado do Rio de\r\nJaneiro, o que explica o papel proeminente\r\ndesempenhado pelo governador daquele estado nas\r\ndiscuss\u00f5es sobre os royalties.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de o estado do Rio de Janeiro abrigar a sede da estatal PETROBRAS reflete a import\u00e2ncia daquele estado no contexto da produ\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera nacional.","id":1690152,"corpo":"<p align=justify>O fato de o estado do Rio de Janeiro abrigar a sede da\r\nestatal PETROBRAS reflete a import\u00e2ncia daquele\r\nestado no contexto da produ\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m do Rio de Janeiro, os outros \u201cestados produtores\u201d, como o Esp\u00edrito Santo, colocam-se ao lado do governador do Rio, contra a proposta que surgiu sobre os royalties do petr\u00f3leo.","id":1690153,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m do Rio de Janeiro, os outros \u201cestados\r\nprodutores\u201d, como o Esp\u00edrito Santo, colocam-se ao\r\nlado do governador do Rio, contra a proposta que\r\nsurgiu sobre os royalties do petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, as riquezas do subsolo brasileiro pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e n\u00e3o aos estados.","id":1690154,"corpo":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, as riquezas do\r\nsubsolo brasileiro pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e n\u00e3o aos\r\nestados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A \u201cpol\u00eamica em torno da distribui\u00e7\u00e3o dos royalties do petr\u00f3leo\u201d surgiu em decorr\u00eancia de proposta que altera a distribui\u00e7\u00e3o, aos estados, dos benef\u00edcios origin\u00e1rios da explora\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera.","id":1690155,"corpo":"<p align=justify>A \u201cpol\u00eamica em torno da distribui\u00e7\u00e3o dos royalties do\r\npetr\u00f3leo\u201d surgiu em decorr\u00eancia de proposta que altera\r\na distribui\u00e7\u00e3o, aos estados, dos benef\u00edcios origin\u00e1rios\r\nda explora\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264280,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/471251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa que apresenta dois tipos de aprendizagem nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":12359,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sectec-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Papiloscopista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":471252,"hashId":"f2dea7946e4a054430a230f75f3c7d54","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12344\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta dois tipos de aprendizagem nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/P>","resposta":1690160,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal e disforme","id":1690156,"corpo":"<p align=justify>formal e disforme<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espont\u00e2nea e for\u00e7ada","id":1690157,"corpo":"<p align=justify>espont\u00e2nea e for\u00e7ada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arbitr\u00e1ria e participativa","id":1690158,"corpo":"<p align=justify>arbitr\u00e1ria e participativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transcendental e mundana","id":1690159,"corpo":"<p align=justify>transcendental e mundana<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"natural e induzida","id":1690160,"corpo":"<p align=justify>natural e induzida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264280,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/471252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escritor quer testar se a gr\u00e1fica respons\u00e1vel por imprimir o seu livro cometeu erros de impress\u00e3o. Sabendo que o livro citado possui um n\u00famero de p\u00e1ginas que torna invi\u00e1vel a verifica\u00e7\u00e3o de cada p\u00e1gina impressa pela gr\u00e1fica, assinale a alternativa que trata corretamente do assunto t\u00e9cnicas de amostragem.","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471474,"hashId":"61011a22ff3c851a42c386b570a75f7e","enunciado":"<p align=justify>Um escritor quer testar se a gr\u00e1fica respons\u00e1vel por imprimir\r\no seu livro cometeu erros de impress\u00e3o. Sabendo que o livro\r\ncitado possui um n\u00famero de p\u00e1ginas que torna invi\u00e1vel a\r\nverifica\u00e7\u00e3o de cada p\u00e1gina impressa pela gr\u00e1fica, assinale a\r\nalternativa que trata corretamente do assunto t\u00e9cnicas de\r\namostragem.<\/p>","resposta":1691191,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso o escritor deseje testar 500 p\u00e1ginas escolhidas aleatoriamente, ele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de amostragem estratificada.","id":1691187,"corpo":"<p align=justify>Caso o escritor deseje testar 500 p\u00e1ginas escolhidas\r\naleatoriamente, ele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de\r\namostragem estratificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso o escritor deseje testar 500 p\u00e1ginas escolhidas aleatoriamente, ele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de amostragem aleat\u00f3ria sistem\u00e1tica.","id":1691188,"corpo":"<p align=justify>Caso o escritor deseje testar 500 p\u00e1ginas escolhidas\r\naleatoriamente, ele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de\r\namostragem aleat\u00f3ria sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o escritor deseje testar as \u00faltimas 500 p\u00e1ginas, ele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de amostragem aleat\u00f3ria simples.","id":1691189,"corpo":"<p align=justify>Caso o escritor deseje testar as \u00faltimas 500 p\u00e1ginas,\r\nele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de amostragem aleat\u00f3ria\r\nsimples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso o escritor deseje testar as primeiras 500 p\u00e1ginas, ele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de amostragem aleat\u00f3ria simples.","id":1691190,"corpo":"<p align=justify>Caso o escritor deseje testar as primeiras 500 p\u00e1ginas,\r\nele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de amostragem aleat\u00f3ria\r\nsimples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso o escritor deseje testar todas as p\u00e1ginas m\u00faltiplas de 10, ele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de amostragem aleat\u00f3ria sistem\u00e1tica.","id":1691191,"corpo":"<p align=justify>Caso o escritor deseje testar todas as p\u00e1ginas\r\nm\u00faltiplas de 10, ele estar\u00e1 utilizando a t\u00e9cnica de\r\namostragem aleat\u00f3ria sistem\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264311,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amostragem","oab":false,"nome":"Amostragem","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7132,"slug":"estatistica-amostragem"}],"slug":"estatistica\/471474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471481,"hashId":"1b7f61f9992fc6fa3143fa763db50dd3","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/04.gif><\/P>","resposta":1691225,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,6%","id":1691222,"corpo":"<p align=justify>3,6%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,6%","id":1691223,"corpo":"<p align=justify>4,6%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5,5%","id":1691224,"corpo":"<p align=justify>5,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,2%","id":1691225,"corpo":"<p align=justify>7,2%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11,0%","id":1691226,"corpo":"<p align=justify>11,0%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264312,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7284,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7291,"slug":"estatistica-caracteristicas-da-media-amostral"}],"slug":"estatistica\/471481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471482,"hashId":"3dcf41c8f3fca6775da5c6384fe7b31b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/05.gif><\/P>","resposta":1691231,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1691227,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/06.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1691228,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/07.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1691229,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/08.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1691230,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/09.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1691231,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/10.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264312,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/471482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a vari\u00e1vel X com m\u00e9dia 5 e desvio padr\u00e3o 2 e a vari\u00e1vel Y com m\u00e9dia 2 e desvio padr\u00e3o 5. Se a vari\u00e2ncia de X + Y \u00e9 igual a 8 e a vari\u00e2ncia de X - Y \u00e9 igual a 4, assinale a alternativa que apresenta o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de X e Y.","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471485,"hashId":"3c65464c9cb037a93eadde6570778a77","enunciado":"<p align=justify>Considere a vari\u00e1vel X com m\u00e9dia 5 e desvio padr\u00e3o 2 e a\r\nvari\u00e1vel Y com m\u00e9dia 2 e desvio padr\u00e3o 5. Se a vari\u00e2ncia de\r\nX + Y \u00e9 igual a 8 e a vari\u00e2ncia de X - Y \u00e9 igual a 4, assinale a\r\nalternativa que apresenta o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de X e Y.<\/p>","resposta":1691244,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1691242,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5","id":1691243,"corpo":"<p align=justify>0,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,1","id":1691244,"corpo":"<p align=justify>0,1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-0,1","id":1691245,"corpo":"<p align=justify>-0,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-1","id":1691246,"corpo":"<p align=justify>-1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264312,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Coeficiente de Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":7254,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7255,"slug":"estatistica-coeficiente-de-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/471485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma determinada moeda \u201cviciada\u201d, a probabilidade de se obter um resultado \u201ccara\u201d \u00e9 igual a 30%. Seja, ent\u00e3o, a vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X que assume apenas os valores 0 e 1, sendo 0 para resultado \u201ccoroa\u201d e 1 para resultado \u201ccara\u201d. Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, o valor m\u00e9dio e a vari\u00e2ncia de X.","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471488,"hashId":"b4be9868be032fbcab473b42bcf6c42c","enunciado":"<p align=justify>Para uma determinada moeda \u201cviciada\u201d, a probabilidade de\r\nse obter um resultado \u201ccara\u201d \u00e9 igual a 30%. Seja, ent\u00e3o, a\r\nvari\u00e1vel aleat\u00f3ria X que assume apenas os valores 0 e 1,\r\nsendo 0 para resultado \u201ccoroa\u201d e 1 para resultado \u201ccara\u201d.\r\nAssinale a alternativa que apresenta, respectivamente, o\r\nvalor m\u00e9dio e a vari\u00e2ncia de X.<\/p>","resposta":1691260,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,21 e 0,3","id":1691257,"corpo":"<p align=justify>0,21 e 0,3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,7 e 0,21","id":1691258,"corpo":"<p align=justify>0,7 e 0,21<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,21 e 0,7","id":1691259,"corpo":"<p align=justify>0,21 e 0,7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,3 e 0,21","id":1691260,"corpo":"<p align=justify>0,3 e 0,21<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,3 e 0,7","id":1691261,"corpo":"<p align=justify>0,3 e 0,7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264313,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"S\u00e9ries Estat\u00edsticas","oab":false,"nome":"S\u00e9ries Estat\u00edsticas","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7144,"slug":"estatistica-series-estatisticas"}],"slug":"estatistica\/471488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma turma de cursinho, estudam 50 amigos. Eles pretendem fazer provas em cinco concursos diferentes. A probabilidade de que o mesmo n\u00famero de amigos inscritos em cada um desses concursos seja igual \u00e9 de","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471489,"hashId":"6991f0652162543b3ffa62a198cb628a","enunciado":"<p align=justify>Em uma turma de cursinho, estudam 50 amigos. Eles\r\npretendem fazer provas em cinco concursos diferentes. A\r\nprobabilidade de que o mesmo n\u00famero de amigos inscritos\r\nem cada um desses concursos seja igual \u00e9 de<\/p>","resposta":1691262,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1691262,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/13.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1691263,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/14.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1691264,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/15.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1691265,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/16.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1691266,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/17.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264313,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/471489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De quanto o lucro aumentaria, caso fosse poss\u00edvel dispor de mais 1 unidade do recurso 2?","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471496,"hashId":"62276fb8034585ab4e625b6d98c7816a","enunciado":"<p align=justify>De quanto o lucro aumentaria, caso fosse poss\u00edvel dispor de\r\nmais 1 unidade do recurso 2?<\/p>","resposta":1691298,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1691297,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,30","id":1691298,"corpo":"<p align=justify>0,30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,75","id":1691299,"corpo":"<p align=justify>1,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,25","id":1691300,"corpo":"<p align=justify>2,25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,30","id":1691301,"corpo":"<p align=justify>3,30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IV, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 49 a 51. ","id":264314,"enunciado":"<P align=justify>Texto IV, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 49 a 51.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/21.gif><\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o Amostral","pai":7131,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7125,"slug":"estatistica-proporcao-amostral"}],"slug":"estatistica\/471496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo plano amostral, em uma popula\u00e7\u00e3o de 100 elementos, optou-se pelo seguinte crit\u00e9rio: joga-se uma moeda (honesta) e, se der cara, o elemento entra na amostra; se der coroa, ele n\u00e3o entra na amostra. Qual o tamanho esperado dessa amostra?","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471497,"hashId":"af04c980c195d5ed4c22068ebafd47b7","enunciado":"<p align=justify>Em certo plano amostral, em uma popula\u00e7\u00e3o de 100\r\nelementos, optou-se pelo seguinte crit\u00e9rio: joga-se uma\r\nmoeda (honesta) e, se der cara, o elemento entra na\r\namostra; se der coroa, ele n\u00e3o entra na amostra. Qual o\r\ntamanho esperado dessa amostra?<\/p>","resposta":1691306,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":1691302,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":1691303,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":1691304,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":1691305,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50","id":1691306,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264315,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Tamanho da Amostra e Erro M\u00e1ximo","oab":false,"nome":"Tamanho da Amostra e Erro M\u00e1ximo","pai":7233,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416539,"slug":"estatistica-tamanho-da-amostra-e-erro-maximo"}],"slug":"estatistica\/471497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao fazer um histograma para a renda m\u00e9dia das 400 fam\u00edlias amostradas, +1 unidade-padr\u00e3o (z) estar\u00e1 associado ao valor","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471498,"hashId":"8acda8884d5c06ac3fc9c0eead78c807","enunciado":"<p align=justify>Ao fazer um histograma para a renda m\u00e9dia das 400 fam\u00edlias\r\namostradas, +1 unidade-padr\u00e3o (z) estar\u00e1 associado ao valor<\/p>","resposta":1691309,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.020,00.","id":1691307,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.020,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.166,00.","id":1691308,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.166,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.270,00.","id":1691309,"corpo":"<p align=justify>R$ 3.270,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 4.990,00.","id":1691310,"corpo":"<p align=justify>R$ 4.990,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 5.170,00.","id":1691311,"corpo":"<p align=justify>R$ 5.170,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto V, para responder \u00e0s quest\u00f5es 53 e 54. O Teorema Central do Limite \u00e9 a principal justificativa para o uso da amostragem em problemas que envolvam popula\u00e7\u00f5es infinitas, ou mesmo em popula\u00e7\u00f5es finitas, por\u00e9m, muito grandes quando comparadas ao tamanho da amostra. O resultado de um censo apontou que, em uma cidade com 25.000 fam\u00edlias, a renda m\u00e9dia era de R$ 3.170,00 e o desvio-padr\u00e3o, de R$ 2.000,00. Um pesquisador utilizou uma amostra aleat\u00f3ria simples de 400 fam\u00edlias daquela popula\u00e7\u00e3o e obteve m\u00e9dia de R$ 3.070,00 com desvio-padr\u00e3o de R$ 1.920,00.","id":264316,"enunciado":"<P align=justify>Texto V, para responder \u00e0s quest\u00f5es 53 e 54.<\/P>\r\n<P align=justify> O Teorema Central do Limite \u00e9 a principal justificativa para o uso da amostragem em problemas que envolvam popula\u00e7\u00f5es infinitas, ou mesmo em popula\u00e7\u00f5es finitas, por\u00e9m, muito grandes quando comparadas ao tamanho da amostra. O resultado de um censo apontou que, em uma cidade com 25.000 fam\u00edlias, a renda m\u00e9dia era de R$ 3.170,00 e o desvio-padr\u00e3o, de R$ 2.000,00. Um pesquisador utilizou uma amostra aleat\u00f3ria simples de 400 fam\u00edlias daquela popula\u00e7\u00e3o e obteve m\u00e9dia de R$ 3.070,00 com desvio-padr\u00e3o de R$ 1.920,00.<\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amplitude","oab":false,"nome":"Amplitude","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7175,"slug":"estatistica-amplitude"},{"nome_clean":"Histograma","oab":false,"nome":"Histograma","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7176,"slug":"estatistica-histograma"}],"slug":"estatistica\/471498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa popula\u00e7\u00e3o em estudo tem . Se forem realizadas 500 amostras aleat\u00f3rias de tamanho 25, quantas dessas amostras se espera que tenham m\u00e9dia maior do que 50?","provas":[{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":471501,"hashId":"4a95b67b14c2d6c0f90cd3b332f90ebf","enunciado":"<P align=justify>Certa popula\u00e7\u00e3o em estudo tem <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12356\/24.gif>. Se forem realizadas 500 amostras aleat\u00f3rias de tamanho 25, quantas dessas amostras se espera que tenham m\u00e9dia maior do que 50?<\/P>","resposta":1691324,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37.","id":1691322,"corpo":"<p align=justify>37.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"49.","id":1691323,"corpo":"<p align=justify>49.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"53.","id":1691324,"corpo":"<p align=justify>53.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"65.","id":1691325,"corpo":"<p align=justify>65.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"77.","id":1691326,"corpo":"<p align=justify>77.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264317,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/471501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As subst\u00e2ncias psicoativas, em particular o \u00e1lcool, s\u00e3o conhecidas como importantes fatores causais nos acidentes de tr\u00e2nsito, que envolvem especialmente a popula\u00e7\u00e3o jovem. Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre drogas e acidentes no tr\u00e2nsito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":471510,"hashId":"1cddc0af3bdf4ad8fad4d83a7206f6ae","enunciado":"<p align=justify>As subst\u00e2ncias psicoativas, em particular o \u00e1lcool, s\u00e3o\r\nconhecidas como importantes fatores causais nos acidentes\r\nde tr\u00e2nsito, que envolvem especialmente a popula\u00e7\u00e3o jovem.\r\nAcerca da rela\u00e7\u00e3o entre drogas e acidentes no tr\u00e2nsito,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1691369,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de maconha n\u00e3o reduz significativamente a capacidade de dirigir, com efeitos irris\u00f3rios e passageiros.","id":1691367,"corpo":"<p align=justify>O uso de maconha n\u00e3o reduz significativamente a\r\ncapacidade de dirigir, com efeitos irris\u00f3rios e\r\npassageiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A campanha Se beber, n\u00e3o dirija tem alcance nacional, \u00e9 inspirada na pol\u00edtica americana da toler\u00e2ncia zero e mostrou-se sem efetividade para a realidade brasileira pela repress\u00e3o ao usu\u00e1rio.","id":1691368,"corpo":"<p align=justify>A campanha Se beber, n\u00e3o dirija tem alcance\r\nnacional, \u00e9 inspirada na pol\u00edtica americana da\r\ntoler\u00e2ncia zero e mostrou-se sem efetividade para a\r\nrealidade brasileira pela repress\u00e3o ao usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A campanha Se beber, n\u00e3o dirija \u00e9 um exemplo de pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos.","id":1691369,"corpo":"<p align=justify>A campanha Se beber, n\u00e3o dirija \u00e9 um exemplo de\r\npol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o de danos n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ao alcoolismo; portanto, campanhas como Se beber, n\u00e3o dirija s\u00e3o dirigidas aos usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis.","id":1691370,"corpo":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o de danos n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel ao alcoolismo;\r\nportanto, campanhas como Se beber, n\u00e3o dirija s\u00e3o\r\ndirigidas aos usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o seria v\u00e1lido incluir no controle da lei seca no tr\u00e2nsito usu\u00e1rios da canabis sativa (maconha), pois seus efeitos s\u00e3o comprovadamente diferentes daqueles gerados pelas bebidas alco\u00f3licas.","id":1691371,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o seria v\u00e1lido incluir no controle da lei seca no\r\ntr\u00e2nsito usu\u00e1rios da canabis sativa (maconha), pois\r\nseus efeitos s\u00e3o comprovadamente diferentes\r\ndaqueles gerados pelas bebidas alco\u00f3licas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264320,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/471510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva \u00e9tico-psicossociol\u00f3gica, a exclus\u00e3o social \u00e9 analisada como Seguindo essa linha te\u00f3rica, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":471515,"hashId":"50e687d8df1e7cf26b3c7bfe3c79b4f2","enunciado":"<P align=justify>Na perspectiva \u00e9tico-psicossociol\u00f3gica, a exclus\u00e3o social \u00e9 analisada como<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12357\/29.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Seguindo essa linha te\u00f3rica, assinale a alternativa incorreta.<\/P>","resposta":1691395,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exclus\u00e3o implica diferentes dimens\u00f5es: a dimens\u00e3o objetiva da desigualdade social, a dimens\u00e3o \u00e9tica da injusti\u00e7a e a dimens\u00e3o subjetiva do sofrimento.A exclus\u00e3o implica diferentes dimens\u00f5es: a dimens\u00e3o objetiva da desigualdade social, a dimens\u00e3o \u00e9tica da injusti\u00e7a e a dimens\u00e3o subjetiva do sofrimento.","id":1691392,"corpo":"<p align=justify>A exclus\u00e3o implica diferentes dimens\u00f5es: a dimens\u00e3o\r\nobjetiva da desigualdade social, a dimens\u00e3o \u00e9tica da\r\ninjusti\u00e7a e a dimens\u00e3o subjetiva do sofrimento.A exclus\u00e3o implica diferentes dimens\u00f5es: a dimens\u00e3o\r\nobjetiva da desigualdade social, a dimens\u00e3o \u00e9tica da\r\ninjusti\u00e7a e a dimens\u00e3o subjetiva do sofrimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os autores incluem a dimens\u00e3o da \u00e9tica e a da subjetividade na an\u00e1lise sociol\u00f3gica da desigualdade, ampliando as interpreta\u00e7\u00f5es legalistas e minimalistas de inclus\u00e3o como as baseadas em justi\u00e7a social e restritas \u00e0s crises do Estado e do sistema de empregabilidade.","id":1691393,"corpo":"<p align=justify>Os autores incluem a dimens\u00e3o da \u00e9tica e a da\r\nsubjetividade na an\u00e1lise sociol\u00f3gica da desigualdade,\r\nampliando as interpreta\u00e7\u00f5es legalistas e minimalistas\r\nde inclus\u00e3o como as baseadas em justi\u00e7a social e\r\nrestritas \u00e0s crises do Estado e do sistema de\r\nempregabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exclus\u00e3o passa a ser compreendida como descompromisso pol\u00edtico com rela\u00e7\u00e3o ao sofrimento do outro.","id":1691394,"corpo":"<p align=justify>A exclus\u00e3o passa a ser compreendida como\r\ndescompromisso pol\u00edtico com rela\u00e7\u00e3o ao sofrimento do\r\noutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A natureza subjetiva da ci\u00eancia psicol\u00f3gica, em sua aplica\u00e7\u00e3o ao contexto jur\u00eddico, n\u00e3o abrange a dimens\u00e3o da exclus\u00e3o social do adolescente em conflito com a lei.","id":1691395,"corpo":"<p align=justify>A natureza subjetiva da ci\u00eancia psicol\u00f3gica, em sua\r\naplica\u00e7\u00e3o ao contexto jur\u00eddico, n\u00e3o abrange a\r\ndimens\u00e3o da exclus\u00e3o social do adolescente em\r\nconflito com a lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o de adolescentes em conflito com a lei remete necessariamente \u00e0 perspectiva de exclus\u00e3o social.","id":1691396,"corpo":"<p align=justify>A quest\u00e3o de adolescentes em conflito com a lei\r\nremete necessariamente \u00e0 perspectiva de exclus\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264320,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Interfaces da Psicologia","oab":false,"nome":"Interfaces da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398644,"slug":"psicologia-interfaces-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/471515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As equipes multiprofissionais apresentam diversas dificuldades em atingir seus objetivos, quando as quest\u00f5es institucionais se sobrep\u00f5em \u00e0s dimens\u00f5es t\u00e9cnicas. Por isso, uma interven\u00e7\u00e3o psicossocial nessa equipe deve ser guiada prioritariamente por princ\u00edpios que valorizam","provas":[{"id":12357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":471527,"hashId":"cde2ae08dda9ed33b2b2371573819cb4","enunciado":"<p align=justify>As equipes multiprofissionais apresentam diversas\r\ndificuldades em atingir seus objetivos, quando as quest\u00f5es\r\ninstitucionais se sobrep\u00f5em \u00e0s dimens\u00f5es t\u00e9cnicas. Por isso,\r\numa interven\u00e7\u00e3o psicossocial nessa equipe deve ser guiada\r\nprioritariamente por princ\u00edpios que valorizam<\/p>","resposta":1691454,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a competi\u00e7\u00e3o e os conflitos entre as equipes de trabalho.","id":1691452,"corpo":"<p align=justify>a competi\u00e7\u00e3o e os conflitos entre as equipes de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inova\u00e7\u00e3o organizacional.","id":1691453,"corpo":"<p align=justify>a inova\u00e7\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fortalecimento do coletivo e da coopera\u00e7\u00e3o.","id":1691454,"corpo":"<p align=justify>o fortalecimento do coletivo e da coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00edndices de satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho.","id":1691455,"corpo":"<p align=justify>os \u00edndices de satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias de gest\u00e3o de pessoas.","id":1691456,"corpo":"<p align=justify>as estrat\u00e9gias de gest\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264324,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/471527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teorias de personalidade s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o do desenvolvimento psicol\u00f3gico, do comportamento humano. Na perspectiva das teorias psicodin\u00e2micas, \u00e9 fator essencial para a constru\u00e7\u00e3o do sujeito o(a)","provas":[{"id":12357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":471529,"hashId":"e67035517fb7beaa10ecaa659999c501","enunciado":"<p align=justify>As teorias de personalidade s\u00e3o fundamentais para a\r\ncompreens\u00e3o do desenvolvimento psicol\u00f3gico, do\r\ncomportamento humano. Na perspectiva das teorias\r\npsicodin\u00e2micas, \u00e9 fator essencial para a constru\u00e7\u00e3o do\r\nsujeito o(a)<\/p>","resposta":1691466,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"motiva\u00e7\u00e3o.","id":1691462,"corpo":"<p align=justify>motiva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desejo e a diversidade.","id":1691463,"corpo":"<p align=justify>desejo e a diversidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autocontrole e a disciplina.","id":1691464,"corpo":"<p align=justify>autocontrole e a disciplina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identidade social.","id":1691465,"corpo":"<p align=justify>identidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inconsciente e os v\u00ednculos afetivos infantis.","id":1691466,"corpo":"<p align=justify>inconsciente e os v\u00ednculos afetivos infantis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264325,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/471529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados citados no 2\u00ba par\u00e1grafo","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385294,"hashId":"cace48e93e7123eb3b45e08836e21bb5","enunciado":"<p align=justify>Os dados citados no 2\u00ba par\u00e1grafo<\/p>","resposta":1378441,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fundamentam a convic\u00e7\u00e3o de que a Amaz\u00f4nia \u00e9 o inferno verde, tal como concebida na \u00e9poca dos governos militares.","id":1378437,"corpo":"<p align=justify>fundamentam a convic\u00e7\u00e3o de que a Amaz\u00f4nia \u00e9 o\r\ninferno verde, tal como concebida na \u00e9poca dos\r\ngovernos militares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"justificam as medidas de ocupa\u00e7\u00e3o do ambiente hostil da Amaz\u00f4nia, tomadas em \u00e9pocas mais distantes.","id":1378438,"corpo":"<p align=justify>justificam as medidas de ocupa\u00e7\u00e3o do ambiente\r\nhostil da Amaz\u00f4nia, tomadas em \u00e9pocas mais distantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contestam a afirmativa de que a vis\u00e3o sobre a regi\u00e3o amaz\u00f4nica mudou bastante nas \u00faltimas duas d\u00e9cadas.","id":1378439,"corpo":"<p align=justify>contestam a afirmativa de que a vis\u00e3o sobre a regi\u00e3o\r\namaz\u00f4nica mudou bastante nas \u00faltimas duas\r\nd\u00e9cadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"real\u00e7am o fato de que o homem n\u00e3o \u00e9 bem-vindo numa regi\u00e3o insalubre, coberta pela floresta.","id":1378440,"corpo":"<p align=justify>real\u00e7am o fato de que o homem n\u00e3o \u00e9 bem-vindo\r\nnuma regi\u00e3o insalubre, coberta pela floresta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00e3o consist\u00eancia \u00e0 afirmativa de que a Amaz\u00f4nia constitui um verdadeiro patrim\u00f4nio nacional.","id":1378441,"corpo":"<p align=justify>d\u00e3o consist\u00eancia \u00e0 afirmativa de que a Amaz\u00f4nia\r\nconstitui um verdadeiro patrim\u00f4nio nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto abaixo. ","id":226829,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6983\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(ou, na maior parte das vezes, ocupar) O segmento isolado pelos par\u00eanteses, no 3\u00ba par\u00e1grafo, denota","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385296,"hashId":"00a3e4ba22f0b02378226f9f275d7fe6","enunciado":"<P align=justify>(ou, na maior parte das vezes, ocupar) <\/P>\r\n<P align=justify>O segmento isolado pelos par\u00eanteses, no 3\u00ba par\u00e1grafo, denota<\/P>","resposta":1378449,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quest\u00e3o que n\u00e3o exige propriamente qualquer resposta.","id":1378447,"corpo":"<p align=justify>quest\u00e3o que n\u00e3o exige propriamente qualquer resposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cita\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o de interlocutor alheio ao contexto.","id":1378448,"corpo":"<p align=justify>cita\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o de interlocutor alheio ao contexto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressalva, ao relativizar o sentido do que foi afirmado anteriormente.","id":1378449,"corpo":"<p align=justify>ressalva, ao relativizar o sentido do que foi afirmado\r\nanteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insist\u00eancia em uma mesma afirmativa, desnecess\u00e1ria no contexto.","id":1378450,"corpo":"<p align=justify>insist\u00eancia em uma mesma afirmativa, desnecess\u00e1ria\r\nno contexto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o da afirmativa anterior.","id":1378451,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o da afirmativa anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto abaixo. ","id":226829,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6983\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento introduzido por Ou seja, no 2\u00ba par\u00e1grafo,","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385302,"hashId":"61e65e9db24c13a75112b12c4649ceb5","enunciado":"<p align=justify>O segmento introduzido por Ou seja, no 2\u00ba par\u00e1grafo,<\/p>","resposta":1378477,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"detalha a afirmativa feita na frase imediatamente anterior.","id":1378477,"corpo":"<p align=justify>detalha a afirmativa feita na frase imediatamente\r\nanterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acrescenta uma ressalva importante ao que vem sendo exposto.","id":1378478,"corpo":"<p align=justify>acrescenta uma ressalva importante ao que vem\r\nsendo exposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retifica a informa\u00e7\u00e3o anterior, introduzindo nova ideia no contexto.","id":1378479,"corpo":"<p align=justify>retifica a informa\u00e7\u00e3o anterior, introduzindo nova ideia\r\nno contexto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contraria o enunciado anterior, ao aproximar ideias opostas entre si.","id":1378480,"corpo":"<p align=justify>contraria o enunciado anterior, ao aproximar ideias\r\nopostas entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"introduz uma d\u00favida a respeito da veracidade da informa\u00e7\u00e3o anterior.","id":1378481,"corpo":"<p align=justify>introduz uma d\u00favida a respeito da veracidade da informa\u00e7\u00e3o\r\nanterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 13 referem-se ao texto apresentado abaixo. ","id":226834,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 9 a 13 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6983\/18.gif><\/P>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9  a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ele ...... que lhe ...... dificuldades, mas ...... ajuda financeira para as pesquisas sobre o clima.","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385307,"hashId":"708298949e537d3398e446b8d167c137","enunciado":"<p align=justify>Ele ...... que lhe ...... dificuldades, mas ...... ajuda financeira\r\npara as pesquisas sobre o clima.<\/p>","resposta":1378504,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receiava - sobreviessem - obteu","id":1378502,"corpo":"<p align=justify>receiava - sobreviessem - obteu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receiava - sobrevissem - obteve","id":1378503,"corpo":"<p align=justify>receiava - sobrevissem - obteve<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receava - sobreviessem - obteve","id":1378504,"corpo":"<p align=justify>receava - sobreviessem - obteve<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"receava - sobrevissem - obteve","id":1378505,"corpo":"<p align=justify>receava - sobrevissem - obteve<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receava - sobreviessem - obteu","id":1378506,"corpo":"<p align=justify>receava - sobreviessem - obteu<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15, assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas da frase apresentada.","id":226835,"enunciado":"<p align=justify>Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 e 15,\r\nassinale a alternativa que preenche corretamente\r\nas lacunas da frase apresentada.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao Poder Judici\u00e1rio, considere as assertivas abaixo. I. Poder\u00e1 ser promovido o Juiz que, injustificadamente, retiver autos em seu poder al\u00e9m do prazo legal, n\u00e3o podendo devolv\u00ea-los ao cart\u00f3rio, por\u00e9m, sem o devido despacho ou decis\u00e3o. II. O Juiz Titular poder\u00e1 residir em Comarca diversa da sua, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o do Tribunal. III. O n\u00famero de Ju\u00edzes na unidade jurisdicional ser\u00e1 proporcional \u00e0 efetiva demanda judicial e \u00e0 respectiva popula\u00e7\u00e3o. IV. Os servidores receber\u00e3o delega\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de atos de administra\u00e7\u00e3o e atos de mero expediente sem car\u00e1ter decis\u00f3rio. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385315,"hashId":"06902ea49df3ff4887072bc5609cd4d2","enunciado":"<P align=justify>No tocante ao Poder Judici\u00e1rio, considere as assertivas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Poder\u00e1 ser promovido o Juiz que, injustificadamente, retiver autos em seu poder al\u00e9m do prazo legal, n\u00e3o podendo devolv\u00ea-los ao cart\u00f3rio, por\u00e9m, sem o devido despacho ou decis\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O Juiz Titular poder\u00e1 residir em Comarca diversa da sua, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o do Tribunal. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O n\u00famero de Ju\u00edzes na unidade jurisdicional ser\u00e1 proporcional \u00e0 efetiva demanda judicial e \u00e0 respectiva popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Os servidores receber\u00e3o delega\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica de atos de administra\u00e7\u00e3o e atos de mero expediente sem car\u00e1ter decis\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1378546,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1378542,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1378543,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1378544,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1378545,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1378546,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226843,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE AM","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE AM","pai":395940,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/385315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Tribunal Superior Eleitoral processar e julgar originariamente o registro e a cassa\u00e7\u00e3o de registro de candidatos","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385319,"hashId":"cf90de8cf119d11e6b878f01cc543a8b","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Tribunal Superior Eleitoral processar e julgar\r\noriginariamente o registro e a cassa\u00e7\u00e3o de registro de\r\ncandidatos<\/p>","resposta":1378565,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Membros das Prefeituras Municipais.","id":1378562,"corpo":"<p align=justify>Membros das Prefeituras Municipais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Governador e Vice-Governador do Estado.","id":1378563,"corpo":"<p align=justify>a Governador e Vice-Governador do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Membros do Congresso Nacional.","id":1378564,"corpo":"<p align=justify>Membros do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica.","id":1378565,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Membros das Assembl\u00e9ias Legislativas.","id":1378566,"corpo":"<p align=justify>Membros das Assembl\u00e9ias Legislativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226847,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TSE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TSE","pai":395419,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394484,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tse"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/385319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A idade m\u00ednima para a investidura em cargo p\u00fablico \u00e9 de","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":6995,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385326,"hashId":"416420fbb9784739f4a3c216079a85da","enunciado":"<p align=justify>A idade m\u00ednima para a investidura em cargo p\u00fablico \u00e9 de<\/p>","resposta":1378597,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dezoito anos.","id":1378597,"corpo":"<p align=justify>dezoito anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dezesseis anos.","id":1378598,"corpo":"<p align=justify>dezesseis anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinte e um anos.","id":1378599,"corpo":"<p align=justify>vinte e um anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vinte e cinco anos.","id":1378600,"corpo":"<p align=justify>vinte e cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quatorze anos.","id":1378601,"corpo":"<p align=justify>quatorze anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226854,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/385326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transgress\u00f5es pertinentes a origem de valores pecuni\u00e1rios, abuso do poder econ\u00f4mico ou pol\u00edtico, em detrimento da liberdade de voto, nas elei\u00e7\u00f5es para Deputado Federal, ser\u00e3o apuradas mediante procedimento sumar\u00edssimo de investiga\u00e7\u00e3o judicial realizada pelo","provas":[{"id":6977,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":384927,"hashId":"cf4f9616c970b25baac7e51f2e1ba791","enunciado":"<p align=justify>As transgress\u00f5es pertinentes a origem de valores pecuni\u00e1rios,\r\nabuso do poder econ\u00f4mico ou pol\u00edtico, em detrimento\r\nda liberdade de voto, nas elei\u00e7\u00f5es para Deputado Federal,\r\nser\u00e3o apuradas mediante procedimento sumar\u00edssimo de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o judicial realizada pelo<\/p>","resposta":1377122,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corregedor-Geral Eleitoral.","id":1377121,"corpo":"<p align=justify>Corregedor-Geral Eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corregedor Regional Eleitoral do respectivo Estado.","id":1377122,"corpo":"<p align=justify>Corregedor Regional Eleitoral do respectivo Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal Superior Eleitoral.","id":1377123,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional Eleitoral do respectivo Estado.","id":1377124,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Regional Eleitoral do respectivo Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral.","id":1377125,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226620,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/384927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos defeitos do neg\u00f3cio jur\u00eddico \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":6977,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":384945,"hashId":"93fb01b1dabdbc274ab2e48849d9a4e6","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos defeitos do neg\u00f3cio jur\u00eddico \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1377214,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se ambas as partes procederem com dolo, nenhuma pode aleg\u00e1-lo para anular o neg\u00f3cio, mas ambas poder\u00e3o reclamar indeniza\u00e7\u00e3o.","id":1377211,"corpo":"<p align=justify>Se ambas as partes procederem com dolo, nenhuma\r\npode aleg\u00e1-lo para anular o neg\u00f3cio, mas ambas\r\npoder\u00e3o reclamar indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico, se a coa\u00e7\u00e3o decorrer de terceiro, sem que a parte a que aproveite dela tivesse conhecimento.","id":1377212,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico, se a coa\u00e7\u00e3o decorrer de\r\nterceiro, sem que a parte a que aproveite dela\r\ntivesse conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dolo acidental anula o neg\u00f3cio jur\u00eddico e obriga \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o das perdas e danos.","id":1377213,"corpo":"<p align=justify>O dolo acidental anula o neg\u00f3cio jur\u00eddico e obriga \u00e0\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o das perdas e danos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao apreciar a coa\u00e7\u00e3o ter-se-\u00e3o em conta, dentre outras circunst\u00e2ncias, o sexo, a idade e o temperamento do paciente.","id":1377214,"corpo":"<p align=justify>Ao apreciar a coa\u00e7\u00e3o ter-se-\u00e3o em conta, dentre\r\noutras circunst\u00e2ncias, o sexo, a idade e o temperamento\r\ndo paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se considera coa\u00e7\u00e3o a amea\u00e7a do exerc\u00edcio normal de um direito, mas o simples temor reverencial caracteriza a coa\u00e7\u00e3o direta.","id":1377215,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se considera coa\u00e7\u00e3o a amea\u00e7a do exerc\u00edcio\r\nnormal de um direito, mas o simples temor\r\nreverencial caracteriza a coa\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226638,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/384945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o agente n\u00e3o quer diretamente a realiza\u00e7\u00e3o do tipo, mas a aceita como poss\u00edvel, ou at\u00e9 prov\u00e1vel, assumindo o risco da produ\u00e7\u00e3o do resultado, h\u00e1","provas":[{"id":6977,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":384952,"hashId":"c8cbcd251060568dc04fb905fbf690a2","enunciado":"<p align=justify>Quando o agente n\u00e3o quer diretamente a realiza\u00e7\u00e3o do\r\ntipo, mas a aceita como poss\u00edvel, ou at\u00e9 prov\u00e1vel, assumindo\r\no risco da produ\u00e7\u00e3o do resultado, h\u00e1<\/p>","resposta":1377250,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preterdolo.","id":1377246,"corpo":"<p align=justify>preterdolo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dolo direto de segundo grau.","id":1377247,"corpo":"<p align=justify>dolo direto de segundo grau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dolo imediato.","id":1377248,"corpo":"<p align=justify>dolo imediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dolo mediato.","id":1377249,"corpo":"<p align=justify>dolo mediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dolo eventual.","id":1377250,"corpo":"<p align=justify>dolo eventual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226645,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Tipo Doloso","oab":false,"nome":"Tipo Doloso","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413716,"slug":"direito-penal-tipo-doloso"}],"slug":"direito-penal\/384952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Senten\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6977,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":384955,"hashId":"9de5ed609feaa627eecf0adab2e76115","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 Senten\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1377264,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transitada em julgado a decis\u00e3o absolut\u00f3ria, poder\u00e1 o Minist\u00e9rio P\u00fablico propor outra a\u00e7\u00e3o penal contra o mesmo r\u00e9u pelo mesmo fato, se houver provas novas.","id":1377261,"corpo":"<p align=justify>transitada em julgado a decis\u00e3o absolut\u00f3ria, poder\u00e1\r\no Minist\u00e9rio P\u00fablico propor outra a\u00e7\u00e3o penal contra o\r\nmesmo r\u00e9u pelo mesmo fato, se houver provas\r\nnovas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria caso o Minist\u00e9rio P\u00fablico tenha opinado pela absolvi\u00e7\u00e3o.","id":1377262,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 proferida senten\u00e7a condenat\u00f3ria caso o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico tenha opinado pela absolvi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser decretada a improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o penal em outras hip\u00f3teses, al\u00e9m daquelas previstas no artigo 386 do C\u00f3digo de Processo Penal.","id":1377263,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser decretada a improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o\r\npenal em outras hip\u00f3teses, al\u00e9m daquelas previstas\r\nno artigo 386 do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve conter o relat\u00f3rio, a motiva\u00e7\u00e3o, o dispositivo e a parte autenticativa.","id":1377264,"corpo":"<p align=justify>deve conter o relat\u00f3rio, a motiva\u00e7\u00e3o, o dispositivo e\r\na parte autenticativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proferida a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, torna-se certa a obriga\u00e7\u00e3o de satisfazer o dano ex delicto.","id":1377265,"corpo":"<p align=justify>proferida a senten\u00e7a condenat\u00f3ria, torna-se certa a\r\nobriga\u00e7\u00e3o de satisfazer o dano ex delicto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226648,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/384955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na artrite reumatoide N\u00c3O se espera encontrar","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384961,"hashId":"0792b26bcee3d215f13071456ced67d2","enunciado":"<p align=justify>Na artrite reumatoide N\u00c3O se espera encontrar<\/p>","resposta":1377295,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espessamento sinovial das articula\u00e7\u00f5es acometidas.","id":1377291,"corpo":"<p align=justify>espessamento sinovial das articula\u00e7\u00f5es acometidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprometimento articular sim\u00e9trico.","id":1377292,"corpo":"<p align=justify>comprometimento articular sim\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o do fator reumatoide na maioria dos pacientes.","id":1377293,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o do fator reumatoide na maioria dos pacientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rigidez matinal maior que 30 minutos.","id":1377294,"corpo":"<p align=justify>rigidez matinal maior que 30 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sorologia negativa para anticorpos anti-CCP (pept\u00eddeo c\u00edclico citrulinado).","id":1377295,"corpo":"<p align=justify>sorologia negativa para anticorpos anti-CCP (pept\u00eddeo\r\nc\u00edclico citrulinado).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226654,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas das espondiloartropatias, EXCETO:","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384964,"hashId":"389156946b5b906d0419302265bd88e8","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o caracter\u00edsticas das espondiloartropatias, EXCETO:<\/p>","resposta":1377310,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presen\u00e7a de psor\u00edase ou doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal.","id":1377306,"corpo":"<p align=justify>presen\u00e7a de psor\u00edase ou doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entesites.","id":1377307,"corpo":"<p align=justify>entesites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uretrite ou diarreia precedendo a artrite.","id":1377308,"corpo":"<p align=justify>uretrite ou diarreia precedendo a artrite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria familiar positiva.","id":1377309,"corpo":"<p align=justify>hist\u00f3ria familiar positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"calcifica\u00e7\u00e3o dos ligamentos periarticulares.","id":1377310,"corpo":"<p align=justify>calcifica\u00e7\u00e3o dos ligamentos periarticulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226657,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de angina variante (angina de Prinzmetal) \u00e9 feito pela detec\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384967,"hashId":"84660bba981a2f43911397c1b1183625","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de angina variante (angina de Prinzmetal) \u00e9\r\nfeito pela detec\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1377322,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onda Q em pelo menos duas deriva\u00e7\u00f5es consecutivas ap\u00f3s um epis\u00f3dio de dor em repouso.","id":1377321,"corpo":"<p align=justify>onda Q em pelo menos duas deriva\u00e7\u00f5es consecutivas\r\nap\u00f3s um epis\u00f3dio de dor em repouso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria do segmento ST durante um epis\u00f3dio de dor em repouso.","id":1377322,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria do segmento ST durante um epis\u00f3dio\r\nde dor em repouso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o do segmento ST durante um teste ergom\u00e9trico, com ou sem dor.","id":1377323,"corpo":"<p align=justify>depress\u00e3o do segmento ST durante um teste ergom\u00e9trico,\r\ncom ou sem dor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dor induzida pela administra\u00e7\u00e3o endovenosa de betabloqueador.","id":1377324,"corpo":"<p align=justify>dor induzida pela administra\u00e7\u00e3o endovenosa de\r\nbetabloqueador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST induzida por frio, em repouso, com ou sem dor.","id":1377325,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST induzida por frio, em repouso,\r\ncom ou sem dor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226660,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 60 anos, em uso de glimepirida, enalapril e hidroclorotiazida, procura o pronto-socorro com queixa de dor precordial em aperto, irradiada para o bra\u00e7o esquerdo h\u00e1 1 hora, que iniciou ap\u00f3s esfor\u00e7o f\u00edsico moderado, acompanhada de sudorese intensa e n\u00e1useas. Est\u00e1 hemodinamicamente est\u00e1vel, com dor, sem sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca. O eletrocardiograma mostra retifica\u00e7\u00e3o do segmento ST e invers\u00e3o de onda T de V2 a V6. No tratamento inicial est\u00e1 indicada a administra\u00e7\u00e3o das drogas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384968,"hashId":"4c6d441159a0a733043f0aea83f5d493","enunciado":"<p align=justify>Uma mulher de 60 anos, em uso de glimepirida, enalapril\r\ne hidroclorotiazida, procura o pronto-socorro com queixa\r\nde dor precordial em aperto, irradiada para o bra\u00e7o esquerdo\r\nh\u00e1 1 hora, que iniciou ap\u00f3s esfor\u00e7o f\u00edsico moderado,\r\nacompanhada de sudorese intensa e n\u00e1useas. Est\u00e1\r\nhemodinamicamente est\u00e1vel, com dor, sem sinais de insufici\u00eancia\r\ncard\u00edaca. O eletrocardiograma mostra retifica\u00e7\u00e3o\r\ndo segmento ST e invers\u00e3o de onda T de V2 a V6. No\r\ntratamento inicial est\u00e1 indicada a administra\u00e7\u00e3o das drogas\r\nabaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":1377326,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estreptoquinase.","id":1377326,"corpo":"<p align=justify>estreptoquinase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clopidogrel.","id":1377327,"corpo":"<p align=justify>clopidogrel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"morfina.","id":1377328,"corpo":"<p align=justify>morfina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enoxaparina.","id":1377329,"corpo":"<p align=justify>enoxaparina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propranolol.","id":1377330,"corpo":"<p align=justify>propranolol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226661,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores predisponentes para a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos biliares de colesterol, EXCETO","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384973,"hashId":"5441b5d75226feff7aae560361f49f9e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fatores predisponentes para a forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos\r\nbiliares de colesterol, EXCETO<\/p>","resposta":1377352,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda de peso.","id":1377351,"corpo":"<p align=justify>perda de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diabetes tipo 2.","id":1377352,"corpo":"<p align=justify>diabetes tipo 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anticoncepcional oral.","id":1377353,"corpo":"<p align=justify>anticoncepcional oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gravidez.","id":1377354,"corpo":"<p align=justify>gravidez.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de clofibrato.","id":1377355,"corpo":"<p align=justify>uso de clofibrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226666,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na intoxica\u00e7\u00e3o por acetaminofen com hepatite grave o tratamento de escolha \u00e9","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384975,"hashId":"8f476f8176c844907c03c8b9b59c55bd","enunciado":"<p align=justify>Na intoxica\u00e7\u00e3o por acetaminofen com hepatite grave o tratamento\r\nde escolha \u00e9<\/p>","resposta":1377362,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00e1lise.","id":1377361,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n-acetilciste\u00edna.","id":1377362,"corpo":"<p align=justify>n-acetilciste\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pulso de metilprednisolona.","id":1377363,"corpo":"<p align=justify>pulso de metilprednisolona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bicarbonato de s\u00f3dio.","id":1377364,"corpo":"<p align=justify>bicarbonato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plasmaferese.","id":1377365,"corpo":"<p align=justify>plasmaferese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226668,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A base do tratamento da doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal leve a moderada consiste na administra\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384977,"hashId":"9c4e8f941d9e205b40fd81e3f77b5ee6","enunciado":"<p align=justify>A base do tratamento da doen\u00e7a inflamat\u00f3ria intestinal\r\nleve a moderada consiste na administra\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1377375,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hidrocortisona.","id":1377371,"corpo":"<p align=justify>hidrocortisona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prednisona para retocolite ulcerativa e agentes 5-ASA para Crohn.","id":1377372,"corpo":"<p align=justify>prednisona para retocolite ulcerativa e agentes\r\n5-ASA para Crohn.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ACTH.","id":1377373,"corpo":"<p align=justify>ACTH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hidrocortisona para Crohn e sulfasalazina para retocolite ulcerativa.","id":1377374,"corpo":"<p align=justify>hidrocortisona para Crohn e sulfasalazina para retocolite\r\nulcerativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sulfasalazina e outros agentes 5-ASA.","id":1377375,"corpo":"<p align=justify>sulfasalazina e outros agentes 5-ASA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226670,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plantonista \u00e9 chamado pela enfermeira para atender um paciente de 70 anos, admitido h\u00e1 algumas horas no pronto-socorro com acidente vascular cerebral isqu\u00eamico, que apresentou rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. O pa-ciente n\u00e3o apresenta movimentos respirat\u00f3rios nem pulso palp\u00e1vel. O monitor mostra: \u00c9 iniciada a reanima\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e avan\u00e7ada; na sequ\u00eancia a conduta deve ser administra\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384989,"hashId":"7aaad034be0fd02c56281cb561211eee","enunciado":"<P align=justify>O plantonista \u00e9 chamado pela enfermeira para atender um paciente de 70 anos, admitido h\u00e1 algumas horas no pronto-socorro com acidente vascular cerebral isqu\u00eamico, que apresentou rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancia. O pa-ciente n\u00e3o apresenta movimentos respirat\u00f3rios nem pulso palp\u00e1vel. O monitor mostra: <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6978\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 iniciada a reanima\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e avan\u00e7ada; na sequ\u00eancia a conduta deve ser administra\u00e7\u00e3o de<\/P>","resposta":1377431,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epinefrina.","id":1377431,"corpo":"<p align=justify>epinefrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amiodarona.","id":1377432,"corpo":"<p align=justify>amiodarona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"choque sincronizado de 300 J.","id":1377433,"corpo":"<p align=justify>choque sincronizado de 300 J.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lidoca\u00edna.","id":1377434,"corpo":"<p align=justify>lidoca\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"choque sincronizado de 100 J.","id":1377435,"corpo":"<p align=justify>choque sincronizado de 100 J.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226682,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o internados dois pacientes com doen\u00e7a pulmonar intersticial. Ap\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o minuciosa conclui-se que a principal conduta para o primeiro paciente \u00e9 a suspens\u00e3o do tabagismo e para o segundo \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o de lavagem pulmonar. Os prov\u00e1veis diagn\u00f3sticos s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":6978,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":384993,"hashId":"3f63993117f6e9db323327efd2e98acc","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o internados dois pacientes com doen\u00e7a pulmonar intersticial.\r\nAp\u00f3s investiga\u00e7\u00e3o minuciosa conclui-se que a\r\nprincipal conduta para o primeiro paciente \u00e9 a suspens\u00e3o\r\ndo tabagismo e para o segundo \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o de lavagem\r\npulmonar. Os prov\u00e1veis diagn\u00f3sticos s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":1377455,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumonite de hipersensibilidade e bronquiolite obliterante.","id":1377451,"corpo":"<p align=justify>pneumonite de hipersensibilidade e bronquiolite obliterante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sarcoidose e silicose.","id":1377452,"corpo":"<p align=justify>sarcoidose e silicose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fibrose pulmonar idiop\u00e1tica e esclerodermia.","id":1377453,"corpo":"<p align=justify>fibrose pulmonar idiop\u00e1tica e esclerodermia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfangioleiomiomatose e granulomatose deWegener.","id":1377454,"corpo":"<p align=justify>linfangioleiomiomatose e granulomatose deWegener.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"histiocitose X e proteionose alveolar.","id":1377455,"corpo":"<p align=justify>histiocitose X e proteionose alveolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226686,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/384993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No manejo do paciente pedi\u00e1trico, alguns fatores s\u00e3o importantes, como: I. construir uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a. II. educar o paciente. III. estimular o conv\u00edvio social. IV. aliviar a ansiedade infantil. V. sensibilizar a fase oral da crian\u00e7a. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385000,"hashId":"ca374d5ea78b68caa3ea5c0e5656a929","enunciado":"<P align=justify>No manejo do paciente pedi\u00e1trico, alguns fatores s\u00e3o importantes, como: <\/P>\r\n<P align=justify>I. construir uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>II. educar o paciente.<\/P>\r\n<P align=justify>III. estimular o conv\u00edvio social. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. aliviar a ansiedade infantil. <\/P>\r\n<P align=justify>V. sensibilizar a fase oral da crian\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1377487,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1377486,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1377487,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1377488,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":1377489,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1377490,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23, considere o enunciado abaixo. Paciente com 3 anos de idade, sexo feminino, apresentase em sua primeira consulta odontol\u00f3gica e mostra compor-tamento arredio, com recusas a colaborar com os procedimentos propostos pelo cirurgi\u00e3o-dentista. A m\u00e3e relata o consumo frequente de balas e refrigerantes pela crian\u00e7a. O exame cl\u00ednico mostra manchas brancas ativas generalizadas nos dentes anteriores e aus\u00eancia de les\u00f5es cavitadas.","id":226693,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 3 anos de idade, sexo feminino, apresentase em sua primeira consulta odontol\u00f3gica e mostra compor-tamento arredio, com recusas a colaborar com os procedimentos propostos pelo cirurgi\u00e3o-dentista. A m\u00e3e relata o consumo frequente de balas e refrigerantes pela crian\u00e7a. O exame cl\u00ednico mostra manchas brancas ativas generalizadas nos dentes anteriores e aus\u00eancia de les\u00f5es cavitadas<\/EM>.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/385000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de um regime de fluorterapia deve ser feita por meio de","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385002,"hashId":"12ca0d0e9e3bd17c51b086fd9a37f575","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de um regime de fluorterapia deve ser feita\r\npor meio de<\/p>","resposta":1377500,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 sess\u00f5es semanais de escova\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o fluoretada.","id":1377496,"corpo":"<p align=justify>6 sess\u00f5es semanais de escova\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o\r\nfluoretada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 sess\u00f5es semanais de aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado.","id":1377497,"corpo":"<p align=justify>4 sess\u00f5es semanais de aplica\u00e7\u00e3o de verniz\r\nfluoretado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 sess\u00f5es com intervalos semanais de bochecho com solu\u00e7\u00e3o fluoretada.","id":1377498,"corpo":"<p align=justify>6 sess\u00f5es com intervalos semanais de bochecho\r\ncom solu\u00e7\u00e3o fluoretada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 a 6 sess\u00f5es com intervalos semanais de escova\u00e7\u00e3o com gel de fl\u00faor.","id":1377499,"corpo":"<p align=justify>4 a 6 sess\u00f5es com intervalos semanais de\r\nescova\u00e7\u00e3o com gel de fl\u00faor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 a 6 sess\u00f5es com intervalos semanais de aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado.","id":1377500,"corpo":"<p align=justify>4 a 6 sess\u00f5es com intervalos semanais de aplica\u00e7\u00e3o\r\nde verniz fluoretado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23, considere o enunciado abaixo. Paciente com 3 anos de idade, sexo feminino, apresentase em sua primeira consulta odontol\u00f3gica e mostra compor-tamento arredio, com recusas a colaborar com os procedimentos propostos pelo cirurgi\u00e3o-dentista. A m\u00e3e relata o consumo frequente de balas e refrigerantes pela crian\u00e7a. O exame cl\u00ednico mostra manchas brancas ativas generalizadas nos dentes anteriores e aus\u00eancia de les\u00f5es cavitadas.","id":226693,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 23, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 3 anos de idade, sexo feminino, apresentase em sua primeira consulta odontol\u00f3gica e mostra compor-tamento arredio, com recusas a colaborar com os procedimentos propostos pelo cirurgi\u00e3o-dentista. A m\u00e3e relata o consumo frequente de balas e refrigerantes pela crian\u00e7a. O exame cl\u00ednico mostra manchas brancas ativas generalizadas nos dentes anteriores e aus\u00eancia de les\u00f5es cavitadas<\/EM>.<\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/385002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a anestesia com seguran\u00e7a e iniciar os procedimentos cl\u00ednicos, \u00e9 importante levar-se em considera\u00e7\u00e3o a","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385006,"hashId":"dc4e009902dd6db9719f84a7b0e54069","enunciado":"<p align=justify>Para realizar a anestesia com seguran\u00e7a e iniciar os procedimentos\r\ncl\u00ednicos, \u00e9 importante levar-se em considera\u00e7\u00e3o\r\na<\/p>","resposta":1377517,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de menor volume e maior concentra\u00e7\u00e3o poss\u00edvel de anest\u00e9sico que produza anestesia satisfat\u00f3ria.","id":1377516,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de menor volume e maior concentra\u00e7\u00e3o\r\nposs\u00edvel de anest\u00e9sico que produza anestesia satisfat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escolha de anest\u00e9sico com vasoconstritor para diminuir a velocidade de absor\u00e7\u00e3o e aumentar a dura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o.","id":1377517,"corpo":"<p align=justify>escolha de anest\u00e9sico com vasoconstritor para\r\ndiminuir a velocidade de absor\u00e7\u00e3o e aumentar a\r\ndura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolha de uma t\u00e9cnica de bloqueio regional, uma vez que reduz a necessidade de sucessivas aplica\u00e7\u00f5es requeridas pela t\u00e9cnica infiltrativa.","id":1377518,"corpo":"<p align=justify>escolha de uma t\u00e9cnica de bloqueio regional, uma\r\nvez que reduz a necessidade de sucessivas aplica\u00e7\u00f5es\r\nrequeridas pela t\u00e9cnica infiltrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prioriza\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o intravascular do anest\u00e9sico, devido \u00e0 maior rapidez com que se obt\u00e9m o efeito desejado.","id":1377519,"corpo":"<p align=justify>prioriza\u00e7\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o intravascular do anest\u00e9sico,\r\ndevido \u00e0 maior rapidez com que se obt\u00e9m o efeito\r\ndesejado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conveni\u00eancia de utilizar uma dose de anest\u00e9sico local semelhante \u00e0 de um adulto, visando preservar os n\u00edveis plasm\u00e1ticos da solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica.","id":1377520,"corpo":"<p align=justify>conveni\u00eancia de utilizar uma dose de anest\u00e9sico\r\nlocal semelhante \u00e0 de um adulto, visando preservar\r\nos n\u00edveis plasm\u00e1ticos da solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 27 a 30, considere o enunciado abaixo. Paciente com 5 anos de idade, sexo masculino, sofreu uma queda de patinete cerca de 30 minutos antes de sua chegada ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Seus pais trouxeram o dente 52 acondicionado em um recipiente com soro fisiol\u00f3gico. O dente 51 apresenta-se intru\u00eddo e o dente 61 tem fratura de coroa e raiz.","id":226696,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 27 a 30, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 5 anos de idade, sexo masculino, sofreu uma queda de patinete cerca de 30 minutos antes de sua chegada ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Seus pais trouxeram o dente 52 acondicionado em um recipiente com soro fisiol\u00f3gico. O dente 51 apresenta-se intru\u00eddo e o dente 61 tem fratura de coroa e raiz.<\/EM><\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/385006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento indicado para o dente 51 \u00e9","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385009,"hashId":"d3db49056903e62427e0a22b8c7de01e","enunciado":"<p align=justify>O tratamento indicado para o dente 51 \u00e9<\/p>","resposta":1377531,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o, se estiver pressionando o germe dent\u00e1rio do dente 11.","id":1377531,"corpo":"<p align=justify>extra\u00e7\u00e3o, se estiver pressionando o germe dent\u00e1rio\r\ndo dente 11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necropulpectomia, se estiver pressionando o germe dent\u00e1rio do dente 21.","id":1377532,"corpo":"<p align=justify>necropulpectomia, se estiver pressionando o germe\r\ndent\u00e1rio do dente 21.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esplintagem, ap\u00f3s checar a oclus\u00e3o.","id":1377533,"corpo":"<p align=justify>esplintagem, ap\u00f3s checar a oclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reimplante, se n\u00e3o estiver pressionando o germe dent\u00e1rio do dente 21.","id":1377534,"corpo":"<p align=justify>reimplante, se n\u00e3o estiver pressionando o germe\r\ndent\u00e1rio do dente 21.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imobiliza\u00e7\u00e3o, se houver interfer\u00eancia oclusal.","id":1377535,"corpo":"<p align=justify>imobiliza\u00e7\u00e3o, se houver interfer\u00eancia oclusal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 27 a 30, considere o enunciado abaixo. Paciente com 5 anos de idade, sexo masculino, sofreu uma queda de patinete cerca de 30 minutos antes de sua chegada ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Seus pais trouxeram o dente 52 acondicionado em um recipiente com soro fisiol\u00f3gico. O dente 51 apresenta-se intru\u00eddo e o dente 61 tem fratura de coroa e raiz.","id":226696,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 27 a 30, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 5 anos de idade, sexo masculino, sofreu uma queda de patinete cerca de 30 minutos antes de sua chegada ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico. Seus pais trouxeram o dente 52 acondicionado em um recipiente com soro fisiol\u00f3gico. O dente 51 apresenta-se intru\u00eddo e o dente 61 tem fratura de coroa e raiz.<\/EM><\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/385009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No momento do exame epidemiol\u00f3gico, a condi\u00e7\u00e3o relativa ao uso de pr\u00f3tese \u00e9 a de que o paciente","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385010,"hashId":"7bf1b17f0686ca2532da7a1d6e95fdd1","enunciado":"<p align=justify>No momento do exame epidemiol\u00f3gico, a condi\u00e7\u00e3o relativa\r\nao uso de pr\u00f3tese \u00e9 a de que o paciente<\/p>","resposta":1377537,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o necessita de pr\u00f3tese dent\u00e1ria.","id":1377536,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o necessita de pr\u00f3tese dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o usa pr\u00f3tese dent\u00e1ria.","id":1377537,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o usa pr\u00f3tese dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usa uma ou mais pontes fixas e uma ou mais pr\u00f3teses parciais remov\u00edveis.","id":1377538,"corpo":"<p align=justify>usa uma ou mais pontes fixas e uma ou mais pr\u00f3teses\r\nparciais remov\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usa mais do que uma ponte fixa.","id":1377539,"corpo":"<p align=justify>usa mais do que uma ponte fixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usa pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel.","id":1377540,"corpo":"<p align=justify>usa pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 31 e 32, considere o enunciado abaixo. Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento epidemiol\u00f3gico, o examinador avaliou um indiv\u00edduo com a condi\u00e7\u00e3o descrita na figura abaixo. ","id":226697,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 31 e 32, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Durante a realiza\u00e7\u00e3o de um levantamento epidemiol\u00f3gico, o examinador avaliou um indiv\u00edduo com a condi\u00e7\u00e3o descrita na figura abaixo.<\/EM><\/P>\r\n<P align=center><EM><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6979\/13.gif><\/EM><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/385010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame f\u00edsico da paciente","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385013,"hashId":"d12511853e667010aaa86f628795bd84","enunciado":"<p align=justify>O exame f\u00edsico da paciente<\/p>","resposta":1377555,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consiste na avalia\u00e7\u00e3o de suas medidas antropom\u00e9tricas.","id":1377551,"corpo":"<p align=justify>consiste na avalia\u00e7\u00e3o de suas medidas antropom\u00e9tricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser realizado pelo cirurgi\u00e3o-dentista.","id":1377552,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve ser realizado pelo cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 realizado pela medida de sinais vitais.","id":1377553,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 realizado pela medida de sinais vitais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resume-se ao exame extrabucal.","id":1377554,"corpo":"<p align=justify>resume-se ao exame extrabucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fornece informa\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas sem o uso de t\u00e9cnicas auxiliares complexas.","id":1377555,"corpo":"<p align=justify>fornece informa\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas sem o uso de\r\nt\u00e9cnicas auxiliares complexas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 37, considere o enunciado abaixo. Paciente com 53 anos de idade, sexo feminino, busca atendimento odontol\u00f3gico ap\u00f3s encaminhamento realizado por seu m\u00e9dico. Sua queixa principal consiste em ter espa\u00e7os prot\u00e9ticos no arco inferior e sua expectativa \u00e9 a reabilita\u00e7\u00e3o por meio de implante. A paciente relata ser tabagista e mostra sobrepeso.","id":226698,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 37, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 53 anos de idade, sexo feminino, busca atendimento odontol\u00f3gico ap\u00f3s encaminhamento realizado por seu m\u00e9dico. Sua queixa principal consiste em ter espa\u00e7os prot\u00e9ticos no arco inferior e sua expectativa \u00e9 a reabilita\u00e7\u00e3o por meio de implante. A paciente relata ser tabagista e mostra sobrepeso<\/EM>.<\/P>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/385013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de leucoplasias no assoalho da boca, de textura granulosa e apresentando ulcera\u00e7\u00f5es, com bordas de contorno irregular suscita ao profissional a conduta de","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385015,"hashId":"bbeb494566d624977a95d7d79237aa28","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de leucoplasias no assoalho da boca, de\r\ntextura granulosa e apresentando ulcera\u00e7\u00f5es, com bordas\r\nde contorno irregular suscita ao profissional a conduta de<\/p>","resposta":1377561,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excis\u00e3o e diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico.","id":1377561,"corpo":"<p align=justify>excis\u00e3o e diagn\u00f3stico histopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exame citol\u00f3gico por raspagem da superf\u00edcie da les\u00e3o.","id":1377562,"corpo":"<p align=justify>exame citol\u00f3gico por raspagem da superf\u00edcie da\r\nles\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o da causa da irrita\u00e7\u00e3o tecidual.","id":1377563,"corpo":"<p align=justify>remo\u00e7\u00e3o da causa da irrita\u00e7\u00e3o tecidual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica peri\u00f3dica.","id":1377564,"corpo":"<p align=justify>reavalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o da les\u00e3o.","id":1377565,"corpo":"<p align=justify>acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o da les\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 37, considere o enunciado abaixo. Paciente com 53 anos de idade, sexo feminino, busca atendimento odontol\u00f3gico ap\u00f3s encaminhamento realizado por seu m\u00e9dico. Sua queixa principal consiste em ter espa\u00e7os prot\u00e9ticos no arco inferior e sua expectativa \u00e9 a reabilita\u00e7\u00e3o por meio de implante. A paciente relata ser tabagista e mostra sobrepeso.","id":226698,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 33 a 37, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 53 anos de idade, sexo feminino, busca atendimento odontol\u00f3gico ap\u00f3s encaminhamento realizado por seu m\u00e9dico. Sua queixa principal consiste em ter espa\u00e7os prot\u00e9ticos no arco inferior e sua expectativa \u00e9 a reabilita\u00e7\u00e3o por meio de implante. A paciente relata ser tabagista e mostra sobrepeso<\/EM>.<\/P>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/385015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o das c\u00faspides no preparo cavit\u00e1rio MOD (onlay) para restaura\u00e7\u00e3o met\u00e1lica fundida em molares inferiores","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385021,"hashId":"03bec95c475d5f1b9d94b8058db24610","enunciado":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o das c\u00faspides no preparo cavit\u00e1rio MOD (onlay)\r\npara restaura\u00e7\u00e3o met\u00e1lica fundida em molares inferiores<\/p>","resposta":1377595,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 indicada em dentes com les\u00f5es reduzidas, o que impede a remo\u00e7\u00e3o do teto da c\u00e2mara pulpar.","id":1377591,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 indicada em dentes com les\u00f5es reduzidas, o que\r\nimpede a remo\u00e7\u00e3o do teto da c\u00e2mara pulpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requer que as c\u00faspides linguais tenham prote\u00e7\u00e3o mais robusta, por serem funcionais.","id":1377592,"corpo":"<p align=justify>requer que as c\u00faspides linguais tenham prote\u00e7\u00e3o\r\nmais robusta, por serem funcionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requer que as c\u00faspides vestibulares tenham prote\u00e7\u00e3o menos robusta, por serem funcionais.","id":1377593,"corpo":"<p align=justify>requer que as c\u00faspides vestibulares tenham prote\u00e7\u00e3o\r\nmenos robusta, por serem funcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem indica\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 comprometimento est\u00e9tico e da integridade da estrutura dent\u00e1ria.","id":1377594,"corpo":"<p align=justify>tem indica\u00e7\u00e3o quando h\u00e1 comprometimento est\u00e9tico\r\ne da integridade da estrutura dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requer que as c\u00faspides vestibulares tenham prote\u00e7\u00e3o mais robusta, por serem funcionais.","id":1377595,"corpo":"<p align=justify>requer que as c\u00faspides vestibulares tenham prote\u00e7\u00e3o\r\nmais robusta, por serem funcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226703,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/385021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o do complexo dentino-pulpar","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385024,"hashId":"c4233feaaa9440eb158d627043e59174","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o do complexo dentino-pulpar<\/p>","resposta":1377609,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 desnecess\u00e1ria.","id":1377606,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 desnecess\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"previne recidiva de c\u00e1rie.","id":1377607,"corpo":"<p align=justify>previne recidiva de c\u00e1rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prejudica a est\u00e9tica.","id":1377608,"corpo":"<p align=justify>prejudica a est\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduz a sensibilidade p\u00f3s-operat\u00f3ria.","id":1377609,"corpo":"<p align=justify>reduz a sensibilidade p\u00f3s-operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impede a ades\u00e3o do material restaurador.","id":1377610,"corpo":"<p align=justify>impede a ades\u00e3o do material restaurador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 45, considere o enunciado abaixo. Paciente com 17 anos de idade, sexo feminino, \u00e9 trazida ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico por sua m\u00e3e, que relata preocupa\u00e7\u00e3o com o h\u00e1bito de indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es.","id":226704,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 43 a 45, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 17 anos de idade, sexo feminino, \u00e9 trazida ao consult\u00f3rio odontol\u00f3gico por sua m\u00e3e, que relata preocupa\u00e7\u00e3o com o h\u00e1bito de indu\u00e7\u00e3o ao v\u00f4mito ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es<\/EM>.<\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/385024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 11 anos de idade, sexo feminino, apresenta alto risco de c\u00e1rie e cavita\u00e7\u00f5es nos dentes 16, 26 e 36, al\u00e9m de atividade de c\u00e1rie nos dentes anteriores. Aliado \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o de seus h\u00e1bitos de higiene bucal e frequ\u00eancia no consumo de a\u00e7\u00facares, deve-se instituir","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385027,"hashId":"5f667ce47e27ea9517155e655bbd6981","enunciado":"<p align=justify>Paciente com 11 anos de idade, sexo feminino, apresenta\r\nalto risco de c\u00e1rie e cavita\u00e7\u00f5es nos dentes 16, 26 e 36,\r\nal\u00e9m de atividade de c\u00e1rie nos dentes anteriores. Aliado \u00e0\r\nmodifica\u00e7\u00e3o de seus h\u00e1bitos de higiene bucal e frequ\u00eancia\r\nno consumo de a\u00e7\u00facares, deve-se instituir<\/p>","resposta":1377622,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o selamento oclusal dos molares permanentes.","id":1377621,"corpo":"<p align=justify>o selamento oclusal dos molares permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a restaura\u00e7\u00e3o dos primeiros molares permanentes com resina composta.","id":1377622,"corpo":"<p align=justify>a restaura\u00e7\u00e3o dos primeiros molares permanentes\r\ncom resina composta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a restaura\u00e7\u00e3o dos dentes anteriores com resina composta.","id":1377623,"corpo":"<p align=justify>a restaura\u00e7\u00e3o dos dentes anteriores com resina\r\ncomposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a restaura\u00e7\u00e3o dos primeiros molares permanentes com ion\u00f4mero de vidro.","id":1377624,"corpo":"<p align=justify>a restaura\u00e7\u00e3o dos primeiros molares permanentes\r\ncom ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso sist\u00eamico de fluoretos por meio de comprimidos.","id":1377625,"corpo":"<p align=justify>o uso sist\u00eamico de fluoretos por meio de comprimidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226707,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/385027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quadro descrito \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385028,"hashId":"f56805341c6f4575cd434b3129ee4beb","enunciado":"<p align=justify>O quadro descrito \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":1377626,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pulpite irrevers\u00edvel.","id":1377626,"corpo":"<p align=justify>pulpite irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necrose pulpar.","id":1377627,"corpo":"<p align=justify>necrose pulpar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"periodontite apical.","id":1377628,"corpo":"<p align=justify>periodontite apical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pericoronarite.","id":1377629,"corpo":"<p align=justify>pericoronarite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abscesso dento-alveolar.","id":1377630,"corpo":"<p align=justify>abscesso dento-alveolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 49 a 52, considere o enunciado abaixo. Paciente com 31 anos de idade, sexo feminino, apresenta queixa de dor localizada no dente 46. A dor, em princ\u00edpio provocada, aumenta com as mudan\u00e7as bruscas de temperatura e \u00e9 intensificada com o frio. A paciente relata que, ao deitar-se, a dor \u00e9 exacerbada. O exame cl\u00ednico mostra uma restaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama extensa no dente 46.","id":226708,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 49 a 52, considere o enunciado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><EM> Paciente com 31 anos de idade, sexo feminino, apresenta queixa de dor localizada no dente 46. A dor, em princ\u00edpio provocada, aumenta com as mudan\u00e7as bruscas de temperatura e \u00e9 intensificada com o frio. A paciente relata que, ao deitar-se, a dor \u00e9 exacerbada. O exame cl\u00ednico mostra uma restaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama extensa no dente 46<\/EM>.<\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Endodontia","oab":false,"nome":"Endodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399348,"slug":"odontologia-endodontia"}],"slug":"odontologia\/385028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0s varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas existentes nos primeiros pr\u00e9-molares superiores, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico pode requerer a realiza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385032,"hashId":"8b2d494b4d30bf610eb6c4be817dc411","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0s varia\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas existentes nos primeiros\r\npr\u00e9-molares superiores, o diagn\u00f3stico cl\u00ednico pode requerer\r\na realiza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1377650,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"raspagem e alisamento radicular.","id":1377646,"corpo":"<p align=justify>raspagem e alisamento radicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apicectomia.","id":1377647,"corpo":"<p align=justify>apicectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raspagem coron\u00e1ria.","id":1377648,"corpo":"<p align=justify>raspagem coron\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste de vitalidade pulpar.","id":1377649,"corpo":"<p align=justify>teste de vitalidade pulpar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o de um retalho.","id":1377650,"corpo":"<p align=justify>eleva\u00e7\u00e3o de um retalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 53 e 54, considere o enunciado abaixo. Paciente com 26 anos de idade, sexo feminino, apresenta condi\u00e7\u00e3o sugestiva de les\u00e3o de furca Grau I no dente 24.","id":226709,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 53 e 54, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 26 anos de idade, sexo feminino, apresenta condi\u00e7\u00e3o sugestiva de les\u00e3o de furca Grau I no dente 24<\/EM>.<\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/385032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento recomendado \u00e9","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385033,"hashId":"4691cd9023f5ff077d9857fe5de7703e","enunciado":"<p align=justify>O tratamento recomendado \u00e9<\/p>","resposta":1377652,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tuneliza\u00e7\u00e3o.","id":1377651,"corpo":"<p align=justify>tuneliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plastia na \u00e1rea da furca.","id":1377652,"corpo":"<p align=justify>plastia na \u00e1rea da furca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exodontia.","id":1377653,"corpo":"<p align=justify>exodontia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o radicular.","id":1377654,"corpo":"<p align=justify>ressec\u00e7\u00e3o radicular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regenera\u00e7\u00e3o tecidual guiada.","id":1377655,"corpo":"<p align=justify>regenera\u00e7\u00e3o tecidual guiada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 53 e 54, considere o enunciado abaixo. Paciente com 26 anos de idade, sexo feminino, apresenta condi\u00e7\u00e3o sugestiva de les\u00e3o de furca Grau I no dente 24.","id":226709,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 53 e 54, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 26 anos de idade, sexo feminino, apresenta condi\u00e7\u00e3o sugestiva de les\u00e3o de furca Grau I no dente 24<\/EM>.<\/P>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/385033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma poss\u00edvel consequ\u00eancia deste acidente cl\u00ednico \u00e9 a","provas":[{"id":6979,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-am-2010-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":385042,"hashId":"bda8c4491ab49a7c164b8b90b5f9acd9","enunciado":"<p align=justify>Uma poss\u00edvel consequ\u00eancia deste acidente cl\u00ednico \u00e9 a<\/p>","resposta":1377690,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o do arco oposto.","id":1377687,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o do arco oposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parestesia.","id":1377688,"corpo":"<p align=justify>parestesia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fratura da tuberosidade maxilar.","id":1377689,"corpo":"<p align=justify>fratura da tuberosidade maxilar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinusite maxilar cr\u00f4nica.","id":1377690,"corpo":"<p align=justify>sinusite maxilar cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enxaqueca.","id":1377691,"corpo":"<p align=justify>enxaqueca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60, considere o enunciado abaixo. Paciente com 48 anos de idade, sexo masculino, \u00e9 submetido \u00e0 extra\u00e7\u00e3o do dente 15, ocasi\u00e3o em que um movimento abrupto realizado com o extrator dental pode ter ocasionado a perfura\u00e7\u00e3o do soalho do seio maxilar.","id":226714,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de n\u00fameros 59 e 60, considere o enunciado abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 48 anos de idade, sexo masculino, \u00e9 submetido \u00e0 extra\u00e7\u00e3o do dente 15, ocasi\u00e3o em que um movimento abrupto realizado com o extrator dental pode ter ocasionado a perfura\u00e7\u00e3o do soalho do seio maxilar<\/EM>.<\/P>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Acidentes Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Acidentes Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399318,"slug":"odontologia-acidentes-cirurgicos"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399319,"slug":"odontologia-complicacoes-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/385042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um deslize na concord\u00e2ncia verbal da seguinte frase:","provas":[{"id":7411,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"},{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7423,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"},{"id":7428,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":7438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"},{"id":7449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2009"},{"id":7452,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"},{"id":7453,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":392990,"hashId":"d14fa27936fe79f469102edc4ca0191d","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 um deslize na concord\u00e2ncia verbal da seguinte frase:<\/p>","resposta":1408900,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se devem abrir \u00e0s crian\u00e7as, sejam elas pobres ou n\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o entre estudar ou trabalhar.","id":1408900,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se devem abrir \u00e0s crian\u00e7as, sejam elas pobres\r\nou n\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o entre estudar ou trabalhar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 que cabe apenas aos governantes tomar medidas que impe\u00e7am a explora\u00e7\u00e3o profissional dos menores?","id":1408901,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 que cabe apenas aos governantes tomar\r\nmedidas que impe\u00e7am a explora\u00e7\u00e3o profissional dos\r\nmenores?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Destacam-se, entre os argumentos j\u00e1 levantados contra o trabalho infantil, os que defendeu Darcy Ribeiro.","id":1408902,"corpo":"<p align=justify>Destacam-se, entre os argumentos j\u00e1 levantados contra\r\no trabalho infantil, os que defendeu Darcy Ribeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos que n\u00e3o desejam alinhar-se contra o trabalho infantil resta combater em nome dos ideais de Darcy Ribeiro.","id":1408903,"corpo":"<p align=justify>Aos que n\u00e3o desejam alinhar-se contra o trabalho\r\ninfantil resta combater em nome dos ideais de Darcy\r\nRibeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre haver\u00e1, por esta ou aquela raz\u00e3o, os que defendem a inser\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as pobres no mercado de trabalho.","id":1408904,"corpo":"<p align=justify>Sempre haver\u00e1, por esta ou aquela raz\u00e3o, os que\r\ndefendem a inser\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as pobres no mercado\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. ","id":232311,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7411\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalho infantil? H\u00e1 quem considere o trabalho infantil uma excresc\u00eancia social, mas h\u00e1 tamb\u00e9m quem veja no trabalho infantil uma sa\u00edda para muitas crian\u00e7as, porque atribui ao trabalho infantil a vantagem de representar a inser\u00e7\u00e3o dos menores carentes. Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es do texto acima substituindo- se os elementos sublinhados, na ordem dada, por:","provas":[{"id":7411,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"},{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7423,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"},{"id":7428,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":7438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"},{"id":7449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2009"},{"id":7452,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"},{"id":7453,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":392991,"hashId":"aa4a37c53916979b82f549701af319bb","enunciado":"<P align=justify>Trabalho infantil? H\u00e1 quem <U>considere o trabalho infantil<\/U> uma excresc\u00eancia social, mas h\u00e1 tamb\u00e9m quem <U>veja no trabalho infantil<\/U> uma sa\u00edda para muitas crian\u00e7as, porque <U>atribui ao trabalho infantil<\/U> a vantagem de representar a inser\u00e7\u00e3o dos menores carentes. <\/P>\r\n<P align=justify>Evitam-se as viciosas repeti\u00e7\u00f5es do texto acima substituindo- se os elementos sublinhados, na ordem dada, por:<\/P>","resposta":1408907,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lhe considere - lhe veja - lhe atribui","id":1408905,"corpo":"<p align=justify>lhe considere - lhe veja - lhe atribui<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ele considere - nele veja - atribui-no","id":1408906,"corpo":"<p align=justify>a ele considere - nele veja - atribui-no<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o considere - nele veja - lhe atribui","id":1408907,"corpo":"<p align=justify>o considere - nele veja - lhe atribui<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o considere - lhe veja - o atribui","id":1408908,"corpo":"<p align=justify>o considere - lhe veja - o atribui<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lhe considere - o veja - lhe atribui","id":1408909,"corpo":"<p align=justify>lhe considere - o veja - lhe atribui<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. ","id":232311,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7411\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mas enquanto o sonho de Darcy n\u00e3o se torna realidade, o debate continua. Os termos sublinhados exercem na frase acima a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo sublinhado em:","provas":[{"id":7411,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"},{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7423,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"},{"id":7428,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":7438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"},{"id":7449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2009"},{"id":7452,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"},{"id":7453,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":392994,"hashId":"253f5b593b032a18db267f637fc18dcf","enunciado":"<P align=justify>Mas enquanto <U>o sonho<\/U> de Darcy n\u00e3o se torna realidade, o <U>debate<\/U> continua. <\/P>\r\n<P align=justify>Os termos sublinhados exercem na frase acima a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo sublinhado em:<\/P>","resposta":1408924,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda temos muito a caminhar.","id":1408920,"corpo":"<p align=justify>Ainda temos <U>muito<\/U> a caminhar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para ele, trabalho n\u00e3o era op\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as.","id":1408921,"corpo":"<p align=justify><U>Para ele<\/U>, trabalho n\u00e3o era op\u00e7\u00e3o para as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caberiam aos pais as provid\u00eancias (....)","id":1408922,"corpo":"<p align=justify>Caberiam <U>aos pais<\/U> as provid\u00eancias (....)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que a escola n\u00e3o venha a suprir a necessidad (...)","id":1408923,"corpo":"<p align=justify>Ainda que a escola n\u00e3o venha a suprir <U>a necessidad<\/U>\r\n(...)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A trag\u00e9dia dos menores abandonados \u00e9 de tal ordem (...)","id":1408924,"corpo":"<p align=justify><U>A trag\u00e9dia<\/U> dos menores abandonados \u00e9 de tal\r\nordem (...)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. ","id":232311,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7411\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/392994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 plenamente adequada a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte frase:","provas":[{"id":7411,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":7414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2010"},{"id":7415,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":508},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2009"},{"id":7423,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2010-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"},{"id":7428,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura","id":503},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":7438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"},{"id":7449,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia","id":526},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fisioterapia - 2009"},{"id":7452,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"},{"id":7453,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3714},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-7-2009-fcc-analista-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":393001,"hashId":"6e32fbc339a78a2ed2fb0c1cd6d3b5bc","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 plenamente adequada a pontua\u00e7\u00e3o da seguinte\r\nfrase:<\/p>","resposta":1408958,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faltariam a esses novos manifestantes, projetos de sociedade, na opini\u00e3o do antigo l\u00edder estudantil milanez, Mario Capanna, at\u00e9 hoje lembrado, por suas posi\u00e7\u00f5es stalinistas.","id":1408955,"corpo":"<p align=justify>Faltariam a esses novos manifestantes, projetos de\r\nsociedade, na opini\u00e3o do antigo l\u00edder estudantil milanez,\r\nMario Capanna, at\u00e9 hoje lembrado, por suas\r\nposi\u00e7\u00f5es stalinistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mario Capanna &#8211; antigo l\u00edder estudantil, de orienta\u00e7\u00e3o stalinista julga que os manifestantes de hoje carecem de maior clareza pol\u00edtica &#8211; com o que n\u00e3o concorda o autor do texto.","id":1408956,"corpo":"<p align=justify>Mario Capanna &#8211; antigo l\u00edder estudantil, de orienta\u00e7\u00e3o\r\nstalinista julga que os manifestantes de hoje\r\ncarecem de maior clareza pol\u00edtica &#8211; com o que n\u00e3o\r\nconcorda o autor do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fica evidente no texto, que o autor n\u00e3o tem, e talvez nunca tenha tido simpatia pelas antigas posi\u00e7\u00f5es stalinistas defendidas, com paix\u00e3o, pelo ent\u00e3o l\u00edder estudantil, Mario Capanna.","id":1408957,"corpo":"<p align=justify>Fica evidente no texto, que o autor n\u00e3o tem, e talvez\r\nnunca tenha tido simpatia pelas antigas posi\u00e7\u00f5es\r\nstalinistas defendidas, com paix\u00e3o, pelo ent\u00e3o l\u00edder\r\nestudantil, Mario Capanna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ex-l\u00edder estudantil, conhecido por suas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas inflex\u00edveis, Mario Capanna fez v\u00e1rios pronunciamentos, a maioria desabonadores, sobre as manifesta\u00e7\u00f5es desses jovens.","id":1408958,"corpo":"<p align=justify>Ex-l\u00edder estudantil, conhecido por suas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\r\ninflex\u00edveis, Mario Capanna fez v\u00e1rios pronunciamentos,\r\na maioria desabonadores, sobre as manifesta\u00e7\u00f5es\r\ndesses jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 bem poss\u00edvel, sugere o autor do texto, que o exl\u00edder estudantil Mario Capanna, tenha se pronunciado, de forma t\u00e3o agressiva contra os jovens manifestantes, por conta de sua velha inflexibilidade pol\u00edtica.","id":1408959,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 bem poss\u00edvel, sugere o autor do texto, que o exl\u00edder\r\nestudantil Mario Capanna, tenha se pronunciado,\r\nde forma t\u00e3o agressiva contra os jovens manifestantes,\r\npor conta de sua velha inflexibilidade\r\npol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto seguinte. ","id":232312,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7411\/81.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/393001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio da aposentadoria por invalidez, quando a recupera\u00e7\u00e3o for parcial, sem preju\u00edzo da volta \u00e0 atividade, a aposentadoria ser\u00e1 mantida","provas":[{"id":11031,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416393,"hashId":"aa727733674f9829461f0e3c2d889ee0","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao benef\u00edcio previdenci\u00e1rio da aposentadoria\r\npor invalidez, quando a recupera\u00e7\u00e3o for parcial, sem preju\u00edzo\r\nda volta \u00e0 atividade, a aposentadoria ser\u00e1 mantida<\/p>","resposta":1489869,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no seu valor integral, durante seis meses contados da data em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade.","id":1489869,"corpo":"<p align=justify>no seu valor integral, durante seis meses contados\r\nda data em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com redu\u00e7\u00e3o de 50%, durante seis meses contados da data em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade.","id":1489870,"corpo":"<p align=justify>com redu\u00e7\u00e3o de 50%, durante seis meses contados\r\nda data em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da\r\ncapacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com redu\u00e7\u00e3o de 75%, durante seis meses contados da data em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade.","id":1489871,"corpo":"<p align=justify>com redu\u00e7\u00e3o de 75%, durante seis meses contados\r\nda data em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da\r\ncapacidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no seu valor integral, durante um ano contado da data em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade.","id":1489872,"corpo":"<p align=justify>no seu valor integral, durante um ano contado da\r\ndata em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com redu\u00e7\u00e3o de 50%, durante um ano contado da data em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade.","id":1489873,"corpo":"<p align=justify>com redu\u00e7\u00e3o de 50%, durante um ano contado da\r\ndata em que for verificada a recupera\u00e7\u00e3o da capacidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244936,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Aposentadoria por Invalidez","oab":true,"nome":"Aposentadoria por Invalidez","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407023,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-por-invalidez"}],"slug":"direito-previdenciario\/416393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O configura Direito do Advogado, previsto no Estatuto da Ordem dos Advogados do Brasil,","provas":[{"id":11031,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416408,"hashId":"9304eab4f02d6a3bfc5570eea8cfb42e","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O configura Direito do Advogado, previsto no Estatuto\r\nda Ordem dos Advogados do Brasil,<\/p>","resposta":1489947,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunicar-se com seus clientes, pessoal e reservadamente, mesmo sem procura\u00e7\u00e3o, quando estes se acharem presos, detidos ou recolhidos em estabelecimentos civis ou militares, ainda que considerados incomunic\u00e1veis.","id":1489944,"corpo":"<p align=justify>comunicar-se com seus clientes, pessoal e reservadamente,\r\nmesmo sem procura\u00e7\u00e3o, quando estes se\r\nacharem presos, detidos ou recolhidos em estabelecimentos\r\ncivis ou militares, ainda que considerados\r\nincomunic\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reclamar, verbalmente ou por escrito, perante qualquer ju\u00edzo, tribunal ou autoridade, contra a inobserv\u00e2ncia de preceito de lei, regulamento ou regimento.","id":1489945,"corpo":"<p align=justify>reclamar, verbalmente ou por escrito, perante qualquer\r\nju\u00edzo, tribunal ou autoridade, contra a inobserv\u00e2ncia\r\nde preceito de lei, regulamento ou regimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falar, sentado ou em p\u00e9, em ju\u00edzo, tribunal ou \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o coletiva da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou do Poder Legislativo.","id":1489946,"corpo":"<p align=justify>falar, sentado ou em p\u00e9, em ju\u00edzo, tribunal ou \u00f3rg\u00e3o\r\nde delibera\u00e7\u00e3o coletiva da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou\r\ndo Poder Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inviolabilidade de seus instrumentos de trabalho, de sua correspond\u00eancia escrita, eletr\u00f4nica, telef\u00f4nica e telem\u00e1tica, ainda que pessoais e n\u00e3o relativas ao exerc\u00edcio da advocacia.","id":1489947,"corpo":"<p align=justify>a inviolabilidade de seus instrumentos de trabalho,\r\nde sua correspond\u00eancia escrita, eletr\u00f4nica, telef\u00f4nica\r\ne telem\u00e1tica, ainda que pessoais e n\u00e3o relativas\r\nao exerc\u00edcio da advocacia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"examinar em qualquer reparti\u00e7\u00e3o policial, mesmo sem procura\u00e7\u00e3o, autos de flagrante e de inqu\u00e9rito, findos ou em andamento, ainda que conclusos \u00e0 autoridade, podendo copiar pe\u00e7as e tomar apontamentos.","id":1489948,"corpo":"<p align=justify>examinar em qualquer reparti\u00e7\u00e3o policial, mesmo\r\nsem procura\u00e7\u00e3o, autos de flagrante e de inqu\u00e9rito,\r\nfindos ou em andamento, ainda que conclusos \u00e0\r\nautoridade, podendo copiar pe\u00e7as e tomar apontamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244941,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/416408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os requisitos necess\u00e1rios para o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o popular s\u00e3o classificados de","provas":[{"id":11031,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416411,"hashId":"f402bc284e5ec9f1258c05ad87991447","enunciado":"<p align=justify>Os requisitos necess\u00e1rios para o ajuizamento da a\u00e7\u00e3o\r\npopular s\u00e3o classificados de<\/p>","resposta":1489963,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imut\u00e1vel e r\u00edgido.","id":1489959,"corpo":"<p align=justify>imut\u00e1vel e r\u00edgido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expl\u00edcito e impl\u00edcito.","id":1489960,"corpo":"<p align=justify>expl\u00edcito e impl\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restritivo e contido.","id":1489961,"corpo":"<p align=justify>restritivo e contido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"absoluto e ilimitado.","id":1489962,"corpo":"<p align=justify>absoluto e ilimitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subjetivo e objetivo.","id":1489963,"corpo":"<p align=justify>subjetivo e objetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244942,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405225,"slug":"direito-constitucional-acao-civil-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/416411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O laser de arg\u00f4nio \u00e9 utilizado no diagn\u00f3stico da c\u00e1rie dental por meio da an\u00e1lise de diferen\u00e7as espectrais entre o tecido dental sadio e o tecido descalcificado.","provas":[{"id":11090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419518,"hashId":"6fc6e6d4f0f66d2e7068fa09be229cce","enunciado":"<p align=justify>O laser de arg\u00f4nio \u00e9 utilizado no diagn\u00f3stico da c\u00e1rie dental\r\npor meio da an\u00e1lise de diferen\u00e7as espectrais entre o tecido\r\ndental sadio e o tecido descalcificado.<\/p>","resposta":1501430,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1501430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1501431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca da c\u00e1rie dental, julgue os itens que se seguem.","id":246094,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca da c\u00e1rie dental, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/419518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando realizadas em dentes com coroas cl\u00ednicas parcial ou totalmente destru\u00eddas, as cavidades prot\u00e9ticas n\u00e3o deixam de ser tamb\u00e9m terap\u00eauticas, pois reconstroem o dente e funcionam como retentores ou apoio das pr\u00f3teses.","provas":[{"id":11090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419526,"hashId":"609bdff1f9ebb32527ef2043a38c4176","enunciado":"<p align=justify>Quando realizadas em dentes com coroas cl\u00ednicas parcial ou\r\ntotalmente destru\u00eddas, as cavidades prot\u00e9ticas n\u00e3o deixam de\r\nser tamb\u00e9m terap\u00eauticas, pois reconstroem o dente e\r\nfuncionam como retentores ou apoio das pr\u00f3teses.<\/p>","resposta":1501446,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1501446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1501447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da terap\u00eautica restauradora da c\u00e1rie dental, julgue os itens subsecutivos.","id":246096,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da terap\u00eautica restauradora da c\u00e1rie dental, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/419526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido a intensas altera\u00e7\u00f5es hormonais, mulheres gr\u00e1vidas que apresentam periodontite n\u00e3o correm risco de terem um parto prematuro e(ou) beb\u00eas de baixo peso.","provas":[{"id":11090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419531,"hashId":"157085727d30c6ca05aa2824ac102db6","enunciado":"<p align=justify>Devido a intensas altera\u00e7\u00f5es hormonais, mulheres gr\u00e1vidas que\r\napresentam periodontite n\u00e3o correm risco de terem um parto\r\nprematuro e(ou) beb\u00eas de baixo peso.<\/p>","resposta":1501457,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1501456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1501457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os h\u00e1bitos saud\u00e1veis e a correta higiene bucal s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es essenciais para prevenir enfermidades periodontais inflamat\u00f3rias. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":246097,"enunciado":"<p align=justify>Os h\u00e1bitos saud\u00e1veis e a correta higiene bucal s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es\r\nessenciais para prevenir enfermidades periodontais\r\ninflamat\u00f3rias. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/419531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}