{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17426,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crime de tortura \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406750,"hashId":"fe37f5494be8901a6eb61b7bfd582437","enunciado":"<p align=justify>O crime de tortura \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a\r\nou anistia.<\/p>","resposta":1455819,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes de tortura, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240340,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes de tortura, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/406750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo estabelecimento financeiro onde haja guarda de valores ou movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio deve dispor de sistema de seguran\u00e7a, cuja aprova\u00e7\u00e3o depende de parecer favor\u00e1vel elaborado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406753,"hashId":"b3603c96232a2840766a6729f6354e04","enunciado":"<p align=justify>Todo estabelecimento financeiro onde haja guarda de\r\nvalores ou movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio deve dispor de\r\nsistema de seguran\u00e7a, cuja aprova\u00e7\u00e3o depende de parecer\r\nfavor\u00e1vel elaborado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":1455825,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a privada, julgue os itens que se seguem.","id":240341,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a privada, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/406753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constitui crime hediondo a adultera\u00e7\u00e3o de produto destinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406754,"hashId":"d7d4ac965fb9f5c972711fdd94b1eab4","enunciado":"<p align=justify>Constitui crime hediondo a adultera\u00e7\u00e3o de produto\r\ndestinado a fins terap\u00eauticos ou medicinais.<\/p>","resposta":1455827,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito aos crimes hediondos, julgue os seguintes itens.","id":240342,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito aos crimes hediondos, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406524,"slug":"direito-penal-lei-de-crimes-hediondos-lei-no-8-072-1990"}],"slug":"direito-penal\/406754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao presenciar, no seu trajeto, acidente automobil\u00edstico com v\u00edtima, o condutor deve atravessar o ve\u00edculo na pista para isolar o local do acidente e aguardar a chegada de uma equipe de resgate para a devida presta\u00e7\u00e3o dos primeiros socorros.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406770,"hashId":"51734d041b4fa88d38b4ab6e6f67182c","enunciado":"<p align=justify>Ao presenciar, no seu trajeto, acidente automobil\u00edstico com\r\nv\u00edtima, o condutor deve atravessar o ve\u00edculo na pista para\r\nisolar o local do acidente e aguardar a chegada de uma equipe\r\nde resgate para a devida presta\u00e7\u00e3o dos primeiros socorros.<\/p>","resposta":1455860,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de dire\u00e7\u00e3o defensiva e preventiva, julgue os itens de 68 a 73.","id":240347,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de dire\u00e7\u00e3o defensiva e preventiva, julgue os itens de 68\r\na 73.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/406770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas vias providas de acostamento, caso seja necess\u00e1rio parar o ve\u00edculo em raz\u00e3o de forte neblina, deve-se posicion\u00e1-lo fora da pista de rolamento, ligar o pisca-alerta e sinalizar com o tri\u00e2ngulo a aproximadamente quarenta metros do ve\u00edculo.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406773,"hashId":"8b5d1d4ac505ef1423df019bbf44f374","enunciado":"<p align=justify>Nas vias providas de acostamento, caso seja necess\u00e1rio parar\r\no ve\u00edculo em raz\u00e3o de forte neblina, deve-se posicion\u00e1-lo fora\r\nda pista de rolamento, ligar o pisca-alerta e sinalizar com o\r\ntri\u00e2ngulo a aproximadamente quarenta metros do ve\u00edculo.<\/p>","resposta":1455865,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de dire\u00e7\u00e3o defensiva e preventiva, julgue os itens de 68 a 73.","id":240347,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de dire\u00e7\u00e3o defensiva e preventiva, julgue os itens de 68\r\na 73.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/406773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de aquaplanagem, deve-se pisar suavemente o freio e virar o volante para a direita e a esquerda (ou para a esquerda e a direita), em sequ\u00eancia.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406775,"hashId":"c4904ebb6cdb2742140c7f4af762f34b","enunciado":"Em caso de aquaplanagem, deve-se pisar suavemente o freio e\r\nvirar o volante para a direita e a esquerda (ou para a esquerda\r\ne a direita), em sequ\u00eancia.","resposta":1455870,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de dire\u00e7\u00e3o defensiva e preventiva, julgue os itens de 68 a 73.","id":240347,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de dire\u00e7\u00e3o defensiva e preventiva, julgue os itens de 68\r\na 73.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/406775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia o fato de dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou sem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406799,"hashId":"d500b9817959f059aebdd63f856428df","enunciado":"<p align=justify>Considera-se infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia o fato de dirigir sem aten\u00e7\u00e3o ou\r\nsem os cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":1455918,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a infra\u00e7\u00f5es e crimes de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir, de acordo com o CTB.","id":240355,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a infra\u00e7\u00f5es e crimes de tr\u00e2nsito, julgue os itens a\r\nseguir, de acordo com o CTB.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/406799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima o ato de dirigir amea\u00e7ando pedestres durante a travessia de via p\u00fablica, ou os demais ve\u00edculos, estando o infrator sujeito a multa e suspens\u00e3o do direito de dirigir.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406801,"hashId":"63a6f31e364e5da7817c5205ed6c07a4","enunciado":"<p align=justify>Considera-se infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima o ato de dirigir amea\u00e7ando\r\npedestres durante a travessia de via p\u00fablica, ou os demais\r\nve\u00edculos, estando o infrator sujeito a multa e suspens\u00e3o do\r\ndireito de dirigir.<\/p>","resposta":1455921,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a infra\u00e7\u00f5es e crimes de tr\u00e2nsito, julgue os itens a seguir, de acordo com o CTB.","id":240355,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a infra\u00e7\u00f5es e crimes de tr\u00e2nsito, julgue os itens a\r\nseguir, de acordo com o CTB.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/406801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete a esse conselho normatizar os procedimentos sobre a aprendizagem, a habilita\u00e7\u00e3o e a expedi\u00e7\u00e3o de documentos de condutores de ve\u00edculos.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406807,"hashId":"d228984bd94e8d979ce74969359e9ece","enunciado":"<p align=justify>Compete a esse conselho normatizar os procedimentos sobre\r\na aprendizagem, a habilita\u00e7\u00e3o e a expedi\u00e7\u00e3o de documentos de\r\ncondutores de ve\u00edculos.<\/p>","resposta":1455933,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, no que se refere \u00e0s compet\u00eancias do Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN), de acordo com o CTB.","id":240357,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, no que se refere \u00e0s compet\u00eancias do\r\nConselho Nacional de Tr\u00e2nsito (CONTRAN), de acordo com o\r\nCTB.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421859,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ii-do-sistema-nacional-de-transito"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/406807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de arrefecimento de um ve\u00edculo, a v\u00e1lvula termost\u00e1tica tem a fun\u00e7\u00e3o de medir a temperatura da \u00e1gua.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406832,"hashId":"f447c50556de0cdeefdc5f21c3f66bc9","enunciado":"<p align=justify>No sistema de arrefecimento de um ve\u00edculo, a v\u00e1lvula\r\ntermost\u00e1tica tem a fun\u00e7\u00e3o de medir a temperatura da \u00e1gua.<\/p>","resposta":1455984,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o sistema de arrefecimento \u00e0 \u00e1gua, padr\u00e3o adotado atualmente para os carros de passeio e ve\u00edculos pesados, julgue os itens subsequentes.","id":240364,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o sistema de arrefecimento \u00e0 \u00e1gua, padr\u00e3o adotado\r\natualmente para os carros de passeio e ve\u00edculos pesados, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/406832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Pedro, de cinco anos de idade, necessite de pr\u00f3tese coclear para corre\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia auditiva e que, no hospital p\u00fablico em que foi atendido, seus pais recebam a informa\u00e7\u00e3o de que deveriam arcar com as despesas relativas \u00e0 compra do referido dispositivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os pais da crian\u00e7a podem recorrer ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para assegurar o direito ao fornecimento gratuito, pelo poder p\u00fablico, da pr\u00f3tese coclear ao filho.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406841,"hashId":"b627e9968f0176d904f98abbb0e93864","enunciado":"<p align=justify>Considere que Pedro, de cinco anos de idade, necessite de\r\npr\u00f3tese coclear para corre\u00e7\u00e3o de defici\u00eancia auditiva e que, no\r\nhospital p\u00fablico em que foi atendido, seus pais recebam a\r\ninforma\u00e7\u00e3o de que deveriam arcar com as despesas relativas \u00e0\r\ncompra do referido dispositivo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os\r\npais da crian\u00e7a podem recorrer ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para\r\nassegurar o direito ao fornecimento gratuito, pelo poder\r\np\u00fablico, da pr\u00f3tese coclear ao filho.<\/p>","resposta":1456001,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).","id":240367,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao que disp\u00f5e o Estatuto da\r\nCrian\u00e7a e do Adolescente (ECA).<\/p>","rotulo":137,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/406841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete exclusivamente ao Comando do Ex\u00e9rcito a identifica\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es feitas nas caracter\u00edsticas ou no funcionamento de armas de fogo.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406845,"hashId":"f6f478b41af126ca962de424434bf611","enunciado":"<p align=justify>Compete exclusivamente ao Comando do Ex\u00e9rcito a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es feitas nas caracter\u00edsticas ou no\r\nfuncionamento de armas de fogo.<\/p>","resposta":1456010,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Sistema Nacional de Armas (SINARM) e ao registro de armas, julgue os itens a seguir.","id":240368,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao Sistema Nacional de Armas (SINARM) e ao\r\nregistro de armas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba9.437\/1997 -Institui o Sistema Nacional de Armas - SINARM, estabelece condi\u00e7\u00f5es para o registro e para o porte de arma de fogo, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba9.437\/1997 -Institui o Sistema Nacional de Armas - SINARM, estabelece condi\u00e7\u00f5es para o registro e para o porte de arma de fogo, define crimes e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395291,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-437-1997-institui-o-sistema-nacional-de-armas-sinarm-estabelece-condicoes-para-o-registro-e-para-o-porte-de-arma-de-fogo-define-crimes-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/406845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo estabelecimento financeiro onde haja guarda de valores ou movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio deve dispor de sistema de seguran\u00e7a, cuja aprova\u00e7\u00e3o depende de parecer favor\u00e1vel elaborado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406850,"hashId":"6e2cb0826d70f8c99fc94ba6e91af7be","enunciado":"<p align=justify>Todo estabelecimento financeiro onde haja guarda de valores\r\nou movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio deve dispor de sistema de\r\nseguran\u00e7a, cuja aprova\u00e7\u00e3o depende de parecer favor\u00e1vel\r\nelaborado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":1456019,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a privada, julgue os itens que se seguem.","id":240371,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 seguran\u00e7a privada, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.102\/1983 - Disp\u00f5e sobre seguran\u00e7a para estabelecimentos financeiros, estabelece normas para constitui\u00e7\u00e3o e funcionamento das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transporte de valores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.102\/1983 - Disp\u00f5e sobre seguran\u00e7a para estabelecimentos financeiros, estabelece normas para constitui\u00e7\u00e3o e funcionamento das empresas particulares que exploram servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de transporte de valores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396455,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-102-1983-dispoe-sobre-seguranca-para-estabelecimentos-financeiros-estabelece-normas-para-constituicao-e-funcionamento-das-empresas-particulares-que-exploram-servicos-de-vigilancia-e-de-transporte-de-valores-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/406850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201conde\u201d (l.6) est\u00e1 empregado no per\u00edodo, em rela\u00e7\u00e3o a \u201csociedades subdesenvolvidas\u201d (l.5-6).","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406868,"hashId":"c20c52f1423be3b08114eda24312127c","enunciado":"<p align=justify>O termo \u201conde\u201d (l.6) est\u00e1 empregado no per\u00edodo, em rela\u00e7\u00e3o\r\na \u201csociedades subdesenvolvidas\u201d (l.5-6).<\/p>","resposta":1456056,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens subsequentes.","id":240375,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10832\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13  a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A retirada da palavra \u201cditas\u201d (l.9) n\u00e3o prejudicaria a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, mas alteraria o que o autor, de fato, pretende expressar no per\u00edodo.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406869,"hashId":"f946efb43c819b67dc9dd08b5c110e57","enunciado":"<p align=justify>A retirada da palavra \u201cditas\u201d (l.9) n\u00e3o prejudicaria a coer\u00eancia\r\ne a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, mas alteraria o que o autor,\r\nde fato, pretende expressar no per\u00edodo.<\/p>","resposta":1456057,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens subsequentes.","id":240375,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10832\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13  a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 16, as formas verbais \u201cexpandam\u201d e \u201ccontribuam\u201d foram empregadas no modo subjuntivo porque est\u00e3o inseridas em segmento de texto que trata de fatos incertos, prov\u00e1veis ou hipot\u00e9ticos.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406877,"hashId":"f40c81682a8302e66b0b5e809d7d3cfd","enunciado":"<p align=justify>Na linha 16, as formas verbais \u201cexpandam\u201d e \u201ccontribuam\u201d\r\nforam empregadas no modo subjuntivo porque est\u00e3o inseridas\r\nem segmento de texto que trata de fatos incertos, prov\u00e1veis ou\r\nhipot\u00e9ticos.<\/p>","resposta":1456073,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 23 a 29.","id":240377,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10832\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens de 23 a 29.<\/P>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"prerrogativa processual do procurador-geral da Rep\u00fablica ser processado e julgado, nos crimes comuns, pelo Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406887,"hashId":"235ed81a4466addeafd0c74d155a85f6","enunciado":"<p align=justify>prerrogativa processual do procurador-geral da Rep\u00fablica ser\r\nprocessado e julgado, nos crimes comuns, pelo Supremo\r\nTribunal Federal.<\/p>","resposta":1456093,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o, as atribui\u00e7\u00f5es e o estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU) est\u00e3o claramente dispostos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Acerca dos princ\u00edpios e das fun\u00e7\u00f5es da referida institui\u00e7\u00e3o e dos seus membros, julgue os itens que se seguem.","id":240378,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o, as atribui\u00e7\u00f5es e o estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico da\r\nUni\u00e3o (MPU) est\u00e3o claramente dispostos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nAcerca dos princ\u00edpios e das fun\u00e7\u00f5es da referida institui\u00e7\u00e3o e dos\r\nseus membros, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/406887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de reintegra\u00e7\u00e3o de membro do MPU na carreira, ele deve ser ressarcido de apenas metade dos vencimentos e das vantagens que deixou de receber, n\u00e3o sendo contado o tempo de servi\u00e7o referente ao afastamento para fins de aposentadoria.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406888,"hashId":"98553b7fe8862bea7d48d3f7d032aa9e","enunciado":"<p align=justify>Em caso de reintegra\u00e7\u00e3o de membro do MPU na carreira, ele\r\ndeve ser ressarcido de apenas metade dos vencimentos e das\r\nvantagens que deixou de receber, n\u00e3o sendo contado o tempo\r\nde servi\u00e7o referente ao afastamento para fins de aposentadoria.<\/p>","resposta":1456096,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es, \u00e0 investidura e \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o dos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240379,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es, \u00e0 investidura e \u00e0 destitui\u00e7\u00e3o dos\r\nprocuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 75\/1993","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394858,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-75-1993"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/406888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"IMAP deve ser o protocolo escolhido ao se configurar o correio eletr\u00f4nico de um usu\u00e1rio que deseja transferir as mensagens recebidas para o seu programa de e-mail, de modo que ele possa l\u00ea-las posteriormente, mesmo que n\u00e3o esteja conectado \u00e0 Internet no momento da leitura.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406929,"hashId":"3570f8458cdaa24db9d7e0e5b829c1f6","enunciado":"<p align=justify>IMAP deve ser o protocolo escolhido ao se configurar o\r\ncorreio eletr\u00f4nico de um usu\u00e1rio que deseja transferir as\r\nmensagens recebidas para o seu programa de e-mail, de modo\r\nque ele possa l\u00ea-las posteriormente, mesmo que n\u00e3o esteja\r\nconectado \u00e0 Internet no momento da leitura.<\/p>","resposta":1456178,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca de recursos utilizados para suporte em inform\u00e1tica.","id":240394,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca de recursos utilizados para suporte\r\nem inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"},{"nome_clean":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IMAP (INTERNET MESSAGE ACCESS PROTOCOL)","pai":420226,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420229,"slug":"informatica-imap-internet-message-access-protocol"}],"slug":"informatica\/406929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um computador que est\u00e1 executando o sistema operacional Linux, para ejetar um CD-ROM \u00e9 preciso executar, estando no diret\u00f3rio raiz do CD, o comando para desmontar o dispositivo do sistema de arquivos, antes de remover a m\u00eddia.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406930,"hashId":"e9d647bbe7fe6c51e8cbbf3c9d6a31c9","enunciado":"<p align=justify>Em um computador que est\u00e1 executando o sistema operacional\r\nLinux, para ejetar um CD-ROM \u00e9 preciso executar, estando no\r\ndiret\u00f3rio raiz do CD, o comando para desmontar o dispositivo\r\ndo sistema de arquivos, antes de remover a m\u00eddia.<\/p>","resposta":1456180,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca de recursos utilizados para suporte em inform\u00e1tica.","id":240394,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca de recursos utilizados para suporte\r\nem inform\u00e1tica.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/406930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O coeficiente de conting\u00eancia modificado C* \u00e9 uma medida que permite avaliar tend\u00eancias em uma tabela de conting\u00eancia 2 \u00d7 2. Se C* fosse superior a 0,9, seria correto inferir, com base unicamente nesse valor, que a porcentagem de fumantes entre as pessoas do g\u00eanero masculino seria maior do que a porcentagem de fumantes entre as pessoas do g\u00eanero feminino.","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410196,"hashId":"74e2987b3eaa31787179c3df09e2bcf2","enunciado":"O coeficiente de conting\u00eancia modificado C* \u00e9 uma medida\r\nque permite avaliar tend\u00eancias em uma tabela de conting\u00eancia\r\n2 \u00d7 2. Se C* fosse superior a 0,9, seria correto inferir, com\r\nbase unicamente nesse valor, que a porcentagem de fumantes\r\nentre as pessoas do g\u00eanero masculino seria maior do que a\r\nporcentagem de fumantes entre as pessoas do g\u00eanero feminino.","resposta":1470747,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O chefe de uma empresa pediu um estudo estat\u00edstico para avaliar a associa\u00e7\u00e3o entre o h\u00e1bito de fumar e o g\u00eanero dos seus empregados. O resultado desse estudo est\u00e1 resumido na tabela de conting\u00eancia acima. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":242805,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/34.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O chefe de uma empresa pediu um estudo estat\u00edstico para avaliar a associa\u00e7\u00e3o entre o h\u00e1bito de fumar e o g\u00eanero dos seus empregados. O resultado desse estudo est\u00e1 resumido na tabela de conting\u00eancia acima. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estat\u00edstica Inferencial","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Inferencial","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426608,"slug":"estatistica-estatistica-inferencial"}],"slug":"estatistica\/410196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma popula\u00e7\u00e3o de tamanho superior a 100 e uma fra\u00e7\u00e3o amostral superior a 20%, o fator de corre\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inferior a 0,9.","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410200,"hashId":"aacdf5fc3349f1155f29c5b7dfcce3f4","enunciado":"<p align=justify>Para uma popula\u00e7\u00e3o de tamanho superior a 100 e uma fra\u00e7\u00e3o\r\namostral superior a 20%, o fator de corre\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inferior a 0,9.<\/p>","resposta":1470754,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242807,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/38.gif><\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amostragem","oab":false,"nome":"Amostragem","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7132,"slug":"estatistica-amostragem"}],"slug":"estatistica\/410200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a fra\u00e7\u00e3o amostral for inferior a 5%, ent\u00e3o o fator de corre\u00e7\u00e3o ser\u00e1 superior a 0,97.","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410201,"hashId":"95b0083bc1c8c42f1a1f8f64f5053948","enunciado":"<p align=justify>Se a fra\u00e7\u00e3o amostral for inferior a 5%, ent\u00e3o o fator de\r\ncorre\u00e7\u00e3o ser\u00e1 superior a 0,97.<\/p>","resposta":1470756,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242807,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/38.gif><\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Amostragem","oab":false,"nome":"Amostragem","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7132,"slug":"estatistica-amostragem"},{"nome_clean":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","oab":false,"nome":"Fator de Corre\u00e7\u00e3o para Popula\u00e7\u00e3o Finita","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7284,"slug":"estatistica-fator-de-correcao-para-populacao-finita"}],"slug":"estatistica\/410201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o tamanho da amostra for de 6.400 aparelhos (com F = 400 inalterado), o erro m\u00e1ximo prov\u00e1vel de 95% da estimativa seria menor que 10 horas.","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410215,"hashId":"2b9095878edc634ab585382fe9a850b3","enunciado":"<p align=justify>Se o tamanho da amostra for de 6.400 aparelhos (com F = 400\r\ninalterado), o erro m\u00e1ximo prov\u00e1vel de 95% da estimativa\r\nseria menor que 10 horas.<\/p>","resposta":1470784,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470784,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470785,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242812,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/48.gif><\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Erro de Previs\u00e3o","oab":false,"nome":"Erro de Previs\u00e3o","pai":7174,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7172,"slug":"estatistica-erro-de-previsao"},{"nome_clean":"Outros Testes","oab":false,"nome":"Outros Testes","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7285,"slug":"estatistica-outros-testes"}],"slug":"estatistica\/410215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imagem da aplica\u00e7\u00e3o f \u00e9 a soma direta dos espa\u00e7os vetoriais gerados pelos vetores v = (11, 27, -7) e u = (5, 7, 10), respectivamente.","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410221,"hashId":"5760638d53470fab387e051a6f9eda72","enunciado":"<p align=justify>A imagem da aplica\u00e7\u00e3o f \u00e9 a soma direta dos espa\u00e7os vetoriais\r\ngerados pelos vetores v = (11, 27, -7) e u = (5, 7, 10),\r\nrespectivamente.<\/p>","resposta":1470796,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242815,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/54.gif><\/P>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/410221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410226,"hashId":"f3323ac80c792d73f1168682a4622c89","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/57.gif><\/P>","resposta":1470806,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470806,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470807,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, considerando que V \u00e9 o espa\u00e7o vetorial de todas as fun\u00e7\u00f5es f: R&#8594;R.","id":242816,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, considerando que V \u00e9 o espa\u00e7o vetorial de\r\ntodas as fun\u00e7\u00f5es f: R&#8594;R.<\/p>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/410226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se c = 3, ent\u00e3o a mensagem PAZ ser\u00e1 codificada na sequ\u00eancia de d\u00edgitos 051030.","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410238,"hashId":"01fb81db1fddec1d264ca5e8a24ff638","enunciado":"<p align=justify>Se c = 3, ent\u00e3o a mensagem PAZ ser\u00e1 codificada na sequ\u00eancia\r\nde d\u00edgitos 051030.<\/p>","resposta":1470830,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, p = 5 e q = 11, e, ainda, o processo acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":242822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/62.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/64.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, p = 5 e q = 11, e, ainda, o processo acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/410238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de decodifica\u00e7\u00e3o D especificada na etapa 3 n\u00e3o realiza uma decodifica\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel, uma vez que pode ser um bloco de d\u00edgitos diferente de b.","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410239,"hashId":"82185cb61f3fb4a37dc1b513fabe34ac","enunciado":"<P align=justify>A fun\u00e7\u00e3o de decodifica\u00e7\u00e3o D especificada na etapa 3 n\u00e3o realiza uma decodifica\u00e7\u00e3o confi\u00e1vel, uma vez que <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/66.gif> pode ser um bloco de d\u00edgitos diferente de b.<\/P>","resposta":1470833,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, p = 5 e q = 11, e, ainda, o processo acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":242822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/62.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/64.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, p = 5 e q = 11, e, ainda, o processo acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/410239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o primeiro passo da etapa de pr\u00e9-codifica\u00e7\u00e3o do processo acima, a mensagem ESPIONAR \u00c9 PRECISO ser\u00e1 convertida no n\u00famero 14282518242310271425271412182824.","provas":[{"id":10904,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Criptoan\u00e1lise","id":6531},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-criptoanalise","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Criptoan\u00e1lise - 2010"},{"id":19654,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia- \u00c1rea Estat\u00edstica","id":10551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia  - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":410240,"hashId":"afb4cbc133e41cac10843a825e81f26a","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o primeiro passo da etapa de pr\u00e9-codifica\u00e7\u00e3o do processo\r\nacima, a mensagem ESPIONAR \u00c9 PRECISO ser\u00e1 convertida\r\nno n\u00famero 14282518242310271425271412182824.<\/p>","resposta":1470835,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, p = 5 e q = 11, e, ainda, o processo acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":242822,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/62.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10904\/64.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto, p = 5 e q = 11, e, ainda, o processo acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/410240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divis\u00e3o do trabalho, cuja finalidade \u00e9 produzir mais e melhor, com o mesmo esfor\u00e7o, \u00e9 a maneira pela qual um processo complexo pode ser decomposto em uma s\u00e9rie de tarefas.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410259,"hashId":"e82e3ee7e7928819492f582204af08a7","enunciado":"<p align=justify>A divis\u00e3o do trabalho, cuja finalidade \u00e9 produzir mais e\r\nmelhor, com o mesmo esfor\u00e7o, \u00e9 a maneira pela qual um\r\nprocesso complexo pode ser decomposto em uma s\u00e9rie de\r\ntarefas.<\/p>","resposta":1470872,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas, julgue os itens a seguir.","id":242828,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas das organiza\u00e7\u00f5es formais\r\nmodernas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/410259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle administrativo refere-se ao poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exerce, por iniciativa pr\u00f3pria ou externa, sobre sua pr\u00f3pria atua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410263,"hashId":"c55185d5234e748c90f9e009d7d9f43c","enunciado":"<p align=justify>O controle administrativo refere-se ao poder de fiscaliza\u00e7\u00e3o e\r\ncorre\u00e7\u00e3o que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica exerce, por iniciativa\r\npr\u00f3pria ou externa, sobre sua pr\u00f3pria atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1470880,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao processo organizacional, julgue os itens subsequentes.","id":242829,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao processo organizacional, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/410263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Essa modalidade de gest\u00e3o n\u00e3o elimina o departamento propriamente dito, mas requer uma vis\u00e3o global de gest\u00e3o dos servi\u00e7os e processos.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410276,"hashId":"830d9a56805ed9e197e31d3ae5d46806","enunciado":"<p align=justify>Essa modalidade de gest\u00e3o n\u00e3o elimina o departamento\r\npropriamente dito, mas requer uma vis\u00e3o global de gest\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os e processos.<\/p>","resposta":1470906,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de processos, julgue os seguintes itens.","id":242831,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da gest\u00e3o de processos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/410276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contratos cujo objeto seja a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os executados de forma cont\u00ednua poder\u00e3o, desde que previsto no edital, admitir repactua\u00e7\u00e3o visando \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o aos novos pre\u00e7os de mercado, observados o interregno m\u00ednimo de um ano e a demonstra\u00e7\u00e3o anal\u00edtica da varia\u00e7\u00e3o dos componentes dos custos do contrato, devidamente justificada.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410285,"hashId":"1c4a040d242bae1fc78e3376560242b2","enunciado":"<p align=justify>Os contratos cujo objeto seja a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\nexecutados de forma cont\u00ednua poder\u00e3o, desde que previsto no\r\nedital, admitir repactua\u00e7\u00e3o visando \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o aos novos\r\npre\u00e7os de mercado, observados o interregno m\u00ednimo de um ano\r\ne a demonstra\u00e7\u00e3o anal\u00edtica da varia\u00e7\u00e3o dos componentes dos\r\ncustos do contrato, devidamente justificada.<\/p>","resposta":1470924,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 2.271\/1997, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.","id":242834,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto n.\u00ba 2.271\/1997, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.271\/1997 - Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Revogado pelo Decreto n\u00ba 3.048\/1999.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.271\/1997 - Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Revogado pelo Decreto n\u00ba 3.048\/1999.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418831,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-271-1997-dispoe-sobre-a-contratacao-de-servicos-pela-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-da-outras-providencias-revogado-pelo-decreto-no-3-048-1999"}],"slug":"legislacao-federal\/410285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o deve indicar um gestor do contrato, que ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o da sua execu\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade o registro das ocorr\u00eancias e a ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias necess\u00e1rias ao cumprimento do contrato, tendo por par\u00e2metro os resultados nele previstos.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410286,"hashId":"af58ba8e749cc2e0de1ba9e5df3ec190","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o deve indicar um gestor do contrato, que ser\u00e1\r\nrespons\u00e1vel pelo acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o da sua\r\nexecu\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 autoridade m\u00e1xima do \u00f3rg\u00e3o ou da\r\nentidade o registro das ocorr\u00eancias e a ado\u00e7\u00e3o das provid\u00eancias\r\nnecess\u00e1rias ao cumprimento do contrato, tendo por par\u00e2metro\r\nos resultados nele previstos.<\/p>","resposta":1470927,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470926,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470927,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n.\u00ba 2.271\/1997, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.","id":242834,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Decreto n.\u00ba 2.271\/1997, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\nrelativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal direta, aut\u00e1rquica e fundacional.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.271\/1997 - Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Revogado pelo Decreto n\u00ba 3.048\/1999.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.271\/1997 - Disp\u00f5e sobre a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias - Revogado pelo Decreto n\u00ba 3.048\/1999.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418831,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-271-1997-dispoe-sobre-a-contratacao-de-servicos-pela-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-da-outras-providencias-revogado-pelo-decreto-no-3-048-1999"}],"slug":"legislacao-federal\/410286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento moderno configura-se como instrumento de interven\u00e7\u00e3o planejada do Estado na economia para a corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es e o incentivo ao desenvolvimento econ\u00f4mico. No Brasil, a ado\u00e7\u00e3o de uma estrutura or\u00e7ament\u00e1ria embasada em programas, projetos e atividades, a partir da CF, representou importante passo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o do sistema or\u00e7ament\u00e1rio brasileiro.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410287,"hashId":"a12172209ff586846e9743cf9d4bce2c","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento moderno configura-se como instrumento de\r\ninterven\u00e7\u00e3o planejada do Estado na economia para a corre\u00e7\u00e3o\r\nde distor\u00e7\u00f5es e o incentivo ao desenvolvimento econ\u00f4mico. No\r\nBrasil, a ado\u00e7\u00e3o de uma estrutura or\u00e7ament\u00e1ria embasada em\r\nprogramas, projetos e atividades, a partir da CF, representou\r\nimportante passo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 moderniza\u00e7\u00e3o do sistema\r\nor\u00e7ament\u00e1rio brasileiro.<\/p>","resposta":1470929,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico pode ser analisado sob diferentes perspectivas. Sob a \u00f3tica pol\u00edtico-jur\u00eddica, por exemplo, percebe-se maior controle do Poder Legislativo sobre o Executivo; sob o ponto de vista econ\u00f4mico, verifica-se a possibilidade de o Estado intervir na economia, incentivando os setores considerados estrat\u00e9gicos, bem como transferir renda entre segmentos da sociedade. Considerando a evolu\u00e7\u00e3o conceitual e hist\u00f3rica do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":242835,"enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento p\u00fablico pode ser analisado sob diferentes\r\nperspectivas. Sob a \u00f3tica pol\u00edtico-jur\u00eddica, por exemplo, percebe-se\r\nmaior controle do Poder Legislativo sobre o Executivo; sob o ponto\r\nde vista econ\u00f4mico, verifica-se a possibilidade de o Estado intervir\r\nna economia, incentivando os setores considerados estrat\u00e9gicos,\r\nbem como transferir renda entre segmentos da sociedade.\r\nConsiderando a evolu\u00e7\u00e3o conceitual e hist\u00f3rica do or\u00e7amento\r\np\u00fablico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de receitas de contribui\u00e7\u00f5es os pr\u00eamios prescritos de loterias federais e a contribui\u00e7\u00e3o para o Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial (SENAC).","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410296,"hashId":"b3491b4452a1acd6065fc0454e6be909","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de receitas de contribui\u00e7\u00f5es os pr\u00eamios\r\nprescritos de loterias federais e a contribui\u00e7\u00e3o para o Servi\u00e7o\r\nNacional de Aprendizagem Comercial (SENAC).<\/p>","resposta":1470946,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das receitas p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.","id":242838,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das receitas p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio das receitas de capital, as receitas correntes aumentam as disponibilidades financeiras do Estado, apresentam efeito positivo sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido do ente federativo e destinam-se ao financiamento dos programas e a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410297,"hashId":"93e5a07254032ee12d398debeca5593f","enunciado":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio das receitas de capital, as receitas correntes\r\naumentam as disponibilidades financeiras do Estado,\r\napresentam efeito positivo sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido do ente\r\nfederativo e destinam-se ao financiamento dos programas e\r\na\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","resposta":1470949,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das receitas p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.","id":242838,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das receitas p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios, tais como a emiss\u00e3o de moeda, cau\u00e7\u00f5es, dep\u00f3sitos judiciais, dep\u00f3sitos para recursos e fian\u00e7as, n\u00e3o s\u00e3o registrados no resultado patrimonial de um ente federativo.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410299,"hashId":"a643a72b7e59ee271143a0b57b2632d4","enunciado":"<p align=justify>Os ingressos extraor\u00e7ament\u00e1rios, tais como a emiss\u00e3o de\r\nmoeda, cau\u00e7\u00f5es, dep\u00f3sitos judiciais, dep\u00f3sitos para recursos e\r\nfian\u00e7as, n\u00e3o s\u00e3o registrados no resultado patrimonial de um\r\nente federativo.<\/p>","resposta":1470952,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das receitas p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.","id":242838,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das receitas p\u00fablicas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405643,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos"},{"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abertura de cr\u00e9ditos especiais e suplementares depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa pr\u00e9via e espec\u00edfica para cada cr\u00e9dito adicional aberto.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410302,"hashId":"a41dd5985dfd9e51f6000aeb16e22234","enunciado":"<p align=justify>A abertura de cr\u00e9ditos especiais e suplementares depende de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o legislativa pr\u00e9via e espec\u00edfica para cada cr\u00e9dito\r\nadicional aberto.<\/p>","resposta":1470959,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento \u00e9 fruto de um processo que enfatiza fortemente o planejamento. Durante sua execu\u00e7\u00e3o, contudo, podem surgir fatos novos que obriguem o gestor p\u00fablico a redefinir o planejamento inicial. Considerando os mecanismos retificadores da LOA, julgue os itens que se seguem.","id":242839,"enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento \u00e9 fruto de um processo que enfatiza fortemente o\r\nplanejamento. Durante sua execu\u00e7\u00e3o, contudo, podem surgir fatos\r\nnovos que obriguem o gestor p\u00fablico a redefinir o planejamento\r\ninicial. Considerando os mecanismos retificadores da LOA, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424725,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Poder Executivo deve encaminhar ao Poder Legislativo, at\u00e9 31 de agosto de cada ano, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria para o exerc\u00edcio financeiro seguinte e, nos termos da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, caso o Poder Executivo n\u00e3o cumpra o prazo fixado, o Poder Legislativo considerar\u00e1, como proposta, a lei or\u00e7ament\u00e1ria em vigor.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410307,"hashId":"028cdfa2feb65a83806b50dd625e1e71","enunciado":"<p align=justify>O Poder Executivo deve encaminhar ao Poder Legislativo, at\u00e9\r\n31 de agosto de cada ano, o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria para o\r\nexerc\u00edcio financeiro seguinte e, nos termos da Lei n.\u00ba\r\n4.320\/1964, caso o Poder Executivo n\u00e3o cumpra o prazo\r\nfixado, o Poder Legislativo considerar\u00e1, como proposta, a lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria em vigor.<\/p>","resposta":1470968,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento anual passa por diversas etapas at\u00e9 que se consubstancie em bens e servi\u00e7os para a sociedade. Em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo da LOA, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":242840,"enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento anual passa por diversas etapas at\u00e9 que se\r\nconsubstancie em bens e servi\u00e7os para a sociedade. Em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nciclo da LOA, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Prazos","oab":false,"nome":"Prazos","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411798,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-prazos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria refere-se a \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo na esfera fiscal.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410312,"hashId":"63d52dc7bd813e29a875b23f4a1d5ddf","enunciado":"<p align=justify>A dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria refere-se a \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo\r\nna esfera fiscal.<\/p>","resposta":1470979,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 organizado por meio de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o estruturado para oferecer, de maneira detalhada, informa\u00e7\u00f5es relevantes a respeito do uso dos recursos p\u00fablicos. A estrutura completa de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, constante dos manuais t\u00e9cnicos de or\u00e7amento 2010 e 2011, da Secretaria de Or\u00e7amento Federal, \u00e9 composta de trinta e sete d\u00edgitos, que indicam, pela ordem, a esfera or\u00e7ament\u00e1ria, composta por dois d\u00edgitos; a classifica\u00e7\u00e3o institucional; a classifica\u00e7\u00e3o funcional; o programa, a a\u00e7\u00e3o; o subt\u00edtulo, composto por 4 d\u00edgitos; os identificadores de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e de uso, ambos totalizando cinco d\u00edgitos; a fonte de recursos; a categoria econ\u00f4mica, o grupo e a modalidade de aplica\u00e7\u00e3o da despesa; e o identificador de resultado prim\u00e1rio. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a seguinte estrutura completa de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria: 10.13.101.04.123.0750.2272.0001.9999.0.100.3390.1.","id":242841,"enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 organizado por meio de um sistema de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o estruturado para oferecer, de maneira detalhada,\r\ninforma\u00e7\u00f5es relevantes a respeito do uso dos recursos p\u00fablicos.\r\nA estrutura completa de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, constante dos\r\nmanuais t\u00e9cnicos de or\u00e7amento 2010 e 2011, da Secretaria de\r\nOr\u00e7amento Federal, \u00e9 composta de trinta e sete d\u00edgitos, que\r\nindicam, pela ordem, a esfera or\u00e7ament\u00e1ria, composta por dois\r\nd\u00edgitos; a classifica\u00e7\u00e3o institucional; a classifica\u00e7\u00e3o funcional; o\r\nprograma, a a\u00e7\u00e3o; o subt\u00edtulo, composto por 4 d\u00edgitos; os\r\nidentificadores de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e de uso, ambos totalizando\r\ncinco d\u00edgitos; a fonte de recursos; a categoria econ\u00f4mica, o\r\ngrupo e a modalidade de aplica\u00e7\u00e3o da despesa; e o identificador\r\nde resultado prim\u00e1rio. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a seguinte\r\nestrutura completa de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria:\r\n10.13.101.04.123.0750.2272.0001.9999.0.100.3390.1.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Por Esfera Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Por Esfera Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424746,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-esfera-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424769,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O instrumento de programa\u00e7\u00e3o, que envolve uma ou mais opera\u00e7\u00f5es que se realizam de modo cont\u00ednuo e permanente, resulta em um produto ou um servi\u00e7o necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o governamental.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410313,"hashId":"2ec3ea66744b7220e6a8378454e30ff8","enunciado":"<p align=justify>O instrumento de programa\u00e7\u00e3o, que envolve uma ou mais\r\nopera\u00e7\u00f5es que se realizam de modo cont\u00ednuo e permanente,\r\nresulta em um produto ou um servi\u00e7o necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o\r\nda atua\u00e7\u00e3o governamental.<\/p>","resposta":1470980,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 organizado por meio de um sistema de classifica\u00e7\u00e3o estruturado para oferecer, de maneira detalhada, informa\u00e7\u00f5es relevantes a respeito do uso dos recursos p\u00fablicos. A estrutura completa de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, constante dos manuais t\u00e9cnicos de or\u00e7amento 2010 e 2011, da Secretaria de Or\u00e7amento Federal, \u00e9 composta de trinta e sete d\u00edgitos, que indicam, pela ordem, a esfera or\u00e7ament\u00e1ria, composta por dois d\u00edgitos; a classifica\u00e7\u00e3o institucional; a classifica\u00e7\u00e3o funcional; o programa, a a\u00e7\u00e3o; o subt\u00edtulo, composto por 4 d\u00edgitos; os identificadores de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e de uso, ambos totalizando cinco d\u00edgitos; a fonte de recursos; a categoria econ\u00f4mica, o grupo e a modalidade de aplica\u00e7\u00e3o da despesa; e o identificador de resultado prim\u00e1rio. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a seguinte estrutura completa de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria: 10.13.101.04.123.0750.2272.0001.9999.0.100.3390.1.","id":242841,"enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 organizado por meio de um sistema de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o estruturado para oferecer, de maneira detalhada,\r\ninforma\u00e7\u00f5es relevantes a respeito do uso dos recursos p\u00fablicos.\r\nA estrutura completa de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, constante dos\r\nmanuais t\u00e9cnicos de or\u00e7amento 2010 e 2011, da Secretaria de\r\nOr\u00e7amento Federal, \u00e9 composta de trinta e sete d\u00edgitos, que\r\nindicam, pela ordem, a esfera or\u00e7ament\u00e1ria, composta por dois\r\nd\u00edgitos; a classifica\u00e7\u00e3o institucional; a classifica\u00e7\u00e3o funcional; o\r\nprograma, a a\u00e7\u00e3o; o subt\u00edtulo, composto por 4 d\u00edgitos; os\r\nidentificadores de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e de uso, ambos totalizando\r\ncinco d\u00edgitos; a fonte de recursos; a categoria econ\u00f4mica, o\r\ngrupo e a modalidade de aplica\u00e7\u00e3o da despesa; e o identificador\r\nde resultado prim\u00e1rio. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a seguinte\r\nestrutura completa de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria:\r\n10.13.101.04.123.0750.2272.0001.9999.0.100.3390.1.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Qualitativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Qualitativa","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424745,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-qualitativa"},{"nome_clean":"Estrutura Program\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura Program\u00e1tica","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424749,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estrutura-programatica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424769,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/410313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um processo integrado de gest\u00e3o de pessoas, a a\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da for\u00e7a de trabalho equivale \u00e0s a\u00e7\u00f5es de treinamento e desenvolvimento de pessoal.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410318,"hashId":"d60aa768398398fdb913299b52f7fb78","enunciado":"<p align=justify>Em um processo integrado de gest\u00e3o de pessoas, a a\u00e7\u00e3o de\r\ndesenvolvimento da for\u00e7a de trabalho equivale \u00e0s a\u00e7\u00f5es de\r\ntreinamento e desenvolvimento de pessoal.<\/p>","resposta":1470991,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es compete a um subsistema organizacional que tem prop\u00f3sitos espec\u00edficos, mas que se inter-relaciona com outros subsistemas organizacionais. No que concerne \u00e0 gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":242843,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es compete a um subsistema\r\norganizacional que tem prop\u00f3sitos espec\u00edficos, mas que se\r\ninter-relaciona com outros subsistemas organizacionais. No que\r\nconcerne \u00e0 gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/410318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o da diversidade da for\u00e7a de trabalho \u00e9 respons\u00e1vel pela implanta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que minimizem os choques demogr\u00e1ficos e culturais dos trabalhadores, entre outras.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410319,"hashId":"c50cd0394a27d5914091abab035e39a3","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o da diversidade da for\u00e7a de trabalho \u00e9 respons\u00e1vel\r\npela implanta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que minimizem os choques\r\ndemogr\u00e1ficos e culturais dos trabalhadores, entre outras.<\/p>","resposta":1470992,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1470992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1470993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es compete a um subsistema organizacional que tem prop\u00f3sitos espec\u00edficos, mas que se inter-relaciona com outros subsistemas organizacionais. No que concerne \u00e0 gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":242843,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es compete a um subsistema\r\norganizacional que tem prop\u00f3sitos espec\u00edficos, mas que se\r\ninter-relaciona com outros subsistemas organizacionais. No que\r\nconcerne \u00e0 gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/410319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pesquisas revelam que os funcion\u00e1rios mais antigos normalmente se sentem menos comprometidos com a organiza\u00e7\u00e3o em que trabalham.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410329,"hashId":"2ce9b5c8f88d20f153e1005912d182ef","enunciado":"<p align=justify>Pesquisas revelam que os funcion\u00e1rios mais antigos\r\nnormalmente se sentem menos comprometidos com a\r\norganiza\u00e7\u00e3o em que trabalham.<\/p>","resposta":1471013,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os itens a seguir.","id":242844,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao comportamento organizacional, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/410329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o, os testes psicol\u00f3gicos baseiam-se em procedimentos de simula\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de trabalho.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410341,"hashId":"41f1cc7bbc1f727d0d9b1eda1c4f8304","enunciado":"<p align=justify>Em uma organiza\u00e7\u00e3o, os testes psicol\u00f3gicos baseiam-se em\r\nprocedimentos de simula\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","resposta":1471037,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a caracter\u00edsticas das pol\u00edticas de gest\u00e3o de pessoas, julgue os seguintes itens.","id":242846,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a caracter\u00edsticas das pol\u00edticas de gest\u00e3o de\r\npessoas, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/410341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema ideal de revis\u00e3o cont\u00ednua, o ponto de pedido \u00e9 determinado com base no consumo m\u00e9dio mensal, no tempo de reposi\u00e7\u00e3o e nos estoques m\u00ednimo e m\u00e1ximo.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410349,"hashId":"33a336ae2e71752bba1dbef15857e767","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema ideal de revis\u00e3o cont\u00ednua, o ponto de pedido \u00e9\r\ndeterminado com base no consumo m\u00e9dio mensal, no tempo de\r\nreposi\u00e7\u00e3o e nos estoques m\u00ednimo e m\u00e1ximo.<\/p>","resposta":1471053,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos sistemas de reposi\u00e7\u00e3o de estoque, julgue os itens a seguir.","id":242849,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos sistemas de reposi\u00e7\u00e3o de estoque, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 142 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/410349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a classifica\u00e7\u00e3o dos itens de estoque nas se\u00e7\u00f5es I, II ou III da figura, considera-se o valor unit\u00e1rio de cada um desses itens.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410353,"hashId":"d74b51f00697b9b189e005a50aece8da","enunciado":"<p align=justify>Para a classifica\u00e7\u00e3o dos itens de estoque nas se\u00e7\u00f5es I, II ou III da figura, considera-se o valor unit\u00e1rio de cada um desses itens.<\/p>","resposta":1471061,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na figura acima, representativa de uma curva ABC de estoque, julgue os itens subsequentes.","id":242850,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10905\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na figura acima, representativa de uma curva ABC de estoque, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/410353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os itens alocados na se\u00e7\u00e3o identificada por I, na figura, s\u00e3o chamados itens A da curva ABC.","provas":[{"id":10905,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6532},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":410356,"hashId":"cfa47162e58eeb39b8b369ce3f7f4d8f","enunciado":"<p align=justify>Os itens alocados na se\u00e7\u00e3o identificada por I, na figura, s\u00e3o chamados itens A da curva ABC.<\/p>","resposta":1471066,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na figura acima, representativa de uma curva ABC de estoque, julgue os itens subsequentes.","id":242850,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10905\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na figura acima, representativa de uma curva ABC de estoque, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ABC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427689,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-abc"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/410356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O algoritmo computacional denominado Ray tracin permite, por meio da simula\u00e7\u00e3o de trajeto dos raios solares tal qual acontece no mundo real, a representa\u00e7\u00e3o virtual de determinado espa\u00e7o edificado. Essa ferramenta reduz a capacidade de processamento exigido pelo sistema, tornando poss\u00edvel a gera\u00e7\u00e3o de uma imagem.","provas":[{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":410376,"hashId":"59339a635ad624b85af19928bea68c43","enunciado":"<p align=justify>O algoritmo computacional denominado Ray tracin permite,\r\npor meio da simula\u00e7\u00e3o de trajeto dos raios solares tal qual\r\nacontece no mundo real, a representa\u00e7\u00e3o virtual de\r\ndeterminado espa\u00e7o edificado. Essa ferramenta reduz a\r\ncapacidade de processamento exigido pelo sistema, tornando\r\nposs\u00edvel a gera\u00e7\u00e3o de uma imagem.<\/p>","resposta":1471107,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471106,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no trecho acima e nas novas t\u00e9cnicas computacionais aplicadas \u00e0 arquitetura, julgue os itens de 55 a 60.","id":242856,"enunciado":"<p align=justify>Com base no trecho acima e nas novas t\u00e9cnicas computacionais\r\naplicadas \u00e0 arquitetura, julgue os itens de 55 a 60.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/410376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo","id":4985}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Preenche corretamente a lacuna do texto acima:","provas":[{"id":6787,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo","id":4985},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-cientista-social-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":378979,"hashId":"ac8dc25ee9abca68cc4ff196d2bbe64e","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6787\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Preenche corretamente a lacuna do texto acima:<\/P>","resposta":1356647,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ruy Mauro Marini","id":1356646,"corpo":"<p align=justify>Ruy Mauro Marini<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Andr\u00e9 Gunder Frank","id":1356647,"corpo":"<p align=justify>Andr\u00e9 Gunder Frank<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9rgio Buarque de Hollanda","id":1356648,"corpo":"<p align=justify>S\u00e9rgio Buarque de Hollanda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Florestan Fernandes","id":1356649,"corpo":"<p align=justify>Florestan Fernandes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gino Germani","id":1356650,"corpo":"<p align=justify>Gino Germani<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223714,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Economia global","oab":false,"nome":"Economia global","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398432,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-economia-global"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/378979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo","id":4985}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O economista brasileiro Celso Furtado (1920-2004) introduziu uma importante inova\u00e7\u00e3o no debate sobre o subdesenvolvimento em meados do s\u00e9culo XX, ao caracteriz\u00e1-lo como uma forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica aut\u00f4noma em vez de uma etapa necess\u00e1ria para a consecu\u00e7\u00e3o do desenvolvimento capitalista. Constituem dimens\u00f5es nucleares de sua defini\u00e7\u00e3o de subdesenvolvimento:","provas":[{"id":6787,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo","id":4985},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-cientista-social-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":379004,"hashId":"56f3ab125d07c9422c2874fba9ae69f7","enunciado":"<p align=justify>O economista brasileiro Celso Furtado (1920-2004) introduziu uma importante inova\u00e7\u00e3o no debate sobre o subdesenvolvimento\r\nem meados do s\u00e9culo XX, ao caracteriz\u00e1-lo como uma forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica aut\u00f4noma em vez de uma etapa necess\u00e1ria para a\r\nconsecu\u00e7\u00e3o do desenvolvimento capitalista. Constituem dimens\u00f5es nucleares de sua defini\u00e7\u00e3o de subdesenvolvimento:<\/p>","resposta":1356773,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o de renda, instabilidade pol\u00edtica e inclus\u00e3o social.","id":1356771,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o de renda, instabilidade pol\u00edtica e inclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o m\u00ednimo de consumo, incorpora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e hipertrofia do setor tecnol\u00f3gico.","id":1356772,"corpo":"<p align=justify>padr\u00e3o m\u00ednimo de consumo, incorpora\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e hipertrofia do setor tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dualidade estrutural interna, alto grau de depend\u00eancia externa e concentra\u00e7\u00e3o de renda.","id":1356773,"corpo":"<p align=justify>dualidade estrutural interna, alto grau de depend\u00eancia externa e concentra\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es, internacionaliza\u00e7\u00e3o da propriedade produtiva e instabilidade pol\u00edtica.","id":1356774,"corpo":"<p align=justify>substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es, internacionaliza\u00e7\u00e3o da propriedade produtiva e instabilidade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insulamento do setor agroexportador, dualidade estrutural interna e remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos fatores.","id":1356775,"corpo":"<p align=justify>insulamento do setor agroexportador, dualidade estrutural interna e remunera\u00e7\u00e3o m\u00e9dia dos fatores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223739,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Economia global","oab":false,"nome":"Economia global","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398432,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-economia-global"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/379004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo","id":4985}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o operacional de vari\u00e1veis emp\u00edricas de pesquisa social \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":6787,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo","id":4985},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-agente-de-defensoria-area-cientista-social-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria - \u00c1rea Cientista Social \/ Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":379005,"hashId":"d0bf9f54b34ae693ed37ee094d928a76","enunciado":"<p align=justify>Na defini\u00e7\u00e3o operacional de vari\u00e1veis emp\u00edricas de pesquisa social \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":1356777,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor normas sociais.","id":1356776,"corpo":"<p align=justify>propor normas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar indicadores.","id":1356777,"corpo":"<p align=justify>selecionar indicadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer crit\u00e9rios reais e nominais.","id":1356778,"corpo":"<p align=justify>estabelecer crit\u00e9rios reais e nominais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleger conceitos num\u00e9ricos.","id":1356779,"corpo":"<p align=justify>eleger conceitos num\u00e9ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mensurar modelos propositivos.","id":1356780,"corpo":"<p align=justify>mensurar modelos propositivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223740,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"},{"nome_clean":"Indicadores sociais","oab":false,"nome":"Indicadores sociais","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398441,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-indicadores-sociais"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/379005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto brasileiro contempor\u00e2neo, exige-se um Assistente Social que, nos dizeres de Iamamoto, seja um profissional: I - afinado com a an\u00e1lise dos processos sociais, tanto em suas dimens\u00f5es macrosc\u00f3picas quanto em suas manifesta\u00e7\u00f5es cotidianas. II - criativo e inventivo, capaz de entender o tempo presente, os homens presentes, a vida presente e nela atuar, contribuindo, tamb\u00e9m, para imprimir os rumos da hist\u00f3ria. III - que desenvolva a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, com centralidade no indiv\u00edduo. IV - que vise contribuir especialmente para o amortecimento dos conflitos e o controle social do Estado sobre a fam\u00edlia. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) as afirmativa(s)","provas":[{"id":7866,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg-2010-unimontes-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Montes Claros - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412812,"hashId":"cce92b04e631628837322c3e881b0680","enunciado":"<P align=justify>No contexto brasileiro contempor\u00e2neo, exige-se um Assistente Social que, nos dizeres de Iamamoto, seja um profissional: <\/P>\r\n<P align=justify>I - afinado com a an\u00e1lise dos processos sociais, tanto em suas dimens\u00f5es macrosc\u00f3picas quanto em suas manifesta\u00e7\u00f5es cotidianas. <\/P>\r\n<P align=justify>II - criativo e inventivo, capaz de entender o tempo presente, os homens presentes, a vida presente e nela atuar, contribuindo, tamb\u00e9m, para imprimir os rumos da hist\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>III - que desenvolva a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito da assist\u00eancia social, com centralidade no indiv\u00edduo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - que vise contribuir especialmente para o amortecimento dos conflitos e o controle social do Estado sobre a fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S) as afirmativa(s)<\/P>","resposta":1476890,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1476890,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1476891,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1476892,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1476893,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243655,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/412812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 3.175\/2003 disp\u00f5e sobre o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Montes Claros. De acordo com essa lei, analise as afirmativas abaixo, marcando V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es que, por sua natureza ou suas condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio, pode ser caracterizado um cargo p\u00fablico. ( ) Servidor p\u00fablico \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico, em car\u00e1ter efetivo ou em comiss\u00e3o, ou detentora de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ( ) As fun\u00e7\u00f5es gratificadas s\u00e3o atribu\u00eddas ao servidor investido no cargo pela via do recrutamento amplo. ( ) Os cargos em comiss\u00e3o de recrutamento amplo s\u00e3o providos por qualquer pessoa que preencha os requisitos estabelecidos em lei. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9","provas":[{"id":7866,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg-2010-unimontes-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Montes Claros - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412825,"hashId":"df77ae394dc69ff792fa2558b5efaad5","enunciado":"<P align=justify>A Lei n\u00ba 3.175\/2003 disp\u00f5e sobre o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Montes Claros. De acordo com essa lei, analise as afirmativas abaixo, marcando V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es que, por sua natureza ou suas condi\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio, pode ser caracterizado um cargo p\u00fablico. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Servidor p\u00fablico \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico, em car\u00e1ter efetivo ou em comiss\u00e3o, ou detentora de fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) As fun\u00e7\u00f5es gratificadas s\u00e3o atribu\u00eddas ao servidor investido no cargo pela via do recrutamento amplo. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os cargos em comiss\u00e3o de recrutamento amplo s\u00e3o providos por qualquer pessoa que preencha os requisitos estabelecidos em lei. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9<\/P>","resposta":1476943,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F.","id":1476942,"corpo":"<p align=justify>V V F F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V.","id":1476943,"corpo":"<p align=justify>F V F V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V.","id":1476944,"corpo":"<p align=justify>F F V V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F V.","id":1476945,"corpo":"<p align=justify>F F F V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243657,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Montes Claros - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Montes Claros - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397065,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-montes-claros-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/412825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para o cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio, durante o qual sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o. Com base na Lei n\u00ba 3.175\/2003, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":7866,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg-2010-unimontes-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Montes Claros - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412827,"hashId":"523ce7a1ee441a9f1943ec7bbb2d8f34","enunciado":"<p align=justify>Ao entrar em exerc\u00edcio, o servidor nomeado para o cargo de provimento efetivo ficar\u00e1 sujeito a est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio, durante o qual sua aptid\u00e3o e capacidade ser\u00e3o objeto de avalia\u00e7\u00e3o. Com base na Lei\r\nn\u00ba 3.175\/2003, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1476950,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 por um per\u00edodo de 36 meses.","id":1476950,"corpo":"<p align=justify>O est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 por um per\u00edodo de 36 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 por um per\u00edodo de 24 meses.","id":1476951,"corpo":"<p align=justify>O est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 por um per\u00edodo de 24 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 por um per\u00edodo de 12 meses.","id":1476952,"corpo":"<p align=justify>O est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 por um per\u00edodo de 12 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 por um per\u00edodo de 26 meses.","id":1476953,"corpo":"<p align=justify>O est\u00e1gio probat\u00f3rio \u00e9 por um per\u00edodo de 26 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243657,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Montes Claros - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Montes Claros - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397065,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-montes-claros-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/412827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base as estruturas e os sentidos do texto, analise: I. Em \u201cOs primeiros processadores de texto foram recebidos com o nariz torcido\u201d, a express\u00e3o destacada tem sentido conotativo. II. Em \u201cMesmo perdendo rios de dinheiro\u201d o termo destacado pode ser substitu\u00eddo por ainda que. III. Em \u201ce h\u00e1 mais universit\u00e1rios de poucas rendas\u201d, o termo destacado, no pret\u00e9rito imperfeito, preservando-se a concord\u00e2ncia, seria \u201chaviam\u201d. IV. Em \u201cPaulo Coelho se deu bem, lan\u00e7ando seu \u00faltimo livro gratuitamente na internet\u201d, o pronome lhe substitui corretamente a express\u00e3o destacada. V. O termo \u201cIsso\u201d (1\u00ba\u00a7) \u00e9 um elemento coesivo por retomar o per\u00edodo antecedente. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas:","provas":[{"id":10932,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaxupe-mg-2010-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guaxup\u00e9 - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412830,"hashId":"e03bb6cc2caa712b0de6d3643439b0ca","enunciado":"<p align=justify><P>Tendo como base as estruturas e os sentidos do texto, analise: <\/P>\r\n<P>I. Em <EM>\u201cOs primeiros processadores de texto foram recebidos com o <U>nariz torcido<\/U>\u201d<\/EM>, a express\u00e3o destacada tem sentido conotativo.<\/P>\r\n<P>II. Em <EM>\u201cMesmo perdendo rios de dinheiro\u201d<\/EM> o termo destacado pode ser substitu\u00eddo por <U>ainda que<\/U>. <\/P>\r\n<P>III. Em <EM>\u201ce <U>h\u00e1<\/U> mais universit\u00e1rios de poucas rendas\u201d<\/EM>, o termo destacado, no pret\u00e9rito imperfeito, preservando-se a concord\u00e2ncia, seria <EM>\u201chaviam\u201d<\/EM>. <\/P>\r\n<P>IV. Em <EM>\u201cPaulo Coelho se deu bem, lan\u00e7ando <U>seu \u00faltimo livro<\/U> gratuitamente na internet\u201d<\/EM>, o pronome <U>lhe<\/U> substitui corretamente a express\u00e3o destacada. <\/P>\r\n<P>V. O termo <EM>\u201cIsso\u201d<\/EM> (1\u00ba\u00a7) \u00e9 um elemento coesivo por retomar o per\u00edodo antecedente.\r\nEst\u00e3o corretas apenas as afirmativas:<\/P><\/p>","resposta":1476964,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV","id":1476962,"corpo":"<p align=justify>III, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V","id":1476963,"corpo":"<p align=justify>I, III, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, V","id":1476964,"corpo":"<p align=justify>I, II, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1476965,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":1476966,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243658,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10932\/imagem.GIF><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Programas de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, Sa\u00fade Bucal e de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade, s\u00e3o financiados por recursos financeiros do:","provas":[{"id":10932,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaxupe-mg-2010-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guaxup\u00e9 - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412842,"hashId":"8dd2f2c0d9b2fe536858b9299ac25b92","enunciado":"Os Programas de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, Sa\u00fade Bucal e de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade, s\u00e3o financiados por\r\nrecursos financeiros do:","resposta":1477023,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro de Refer\u00eancia de Sa\u00fade.","id":1477022,"corpo":"<p align=justify>Centro de Refer\u00eancia de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Piso de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Vari\u00e1vel \u2013 PAB Vari\u00e1vel.","id":1477023,"corpo":"<p align=justify>Piso de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica Vari\u00e1vel \u2013 PAB Vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivo de Integra\u00e7\u00e3o do SUS.","id":1477024,"corpo":"<p align=justify>Incentivo de Integra\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Componente do Fundo de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas.","id":1477025,"corpo":"<p align=justify>Componente do Fundo de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloco de Financiamento.","id":1477026,"corpo":"<p align=justify>Bloco de Financiamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243669,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/412842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a Lei Federal n\u00ba. 8080\/1990, \u00e9 de compet\u00eancia do SUS, EXCETO:","provas":[{"id":10932,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaxupe-mg-2010-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guaxup\u00e9 - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412846,"hashId":"9ab9dcc5d9dde8fc4a502877f0a3824a","enunciado":"<p align=justify>Conforme disp\u00f5e a Lei Federal n\u00ba. 8080\/1990, \u00e9 de compet\u00eancia do SUS, EXCETO:<\/p>","resposta":1477043,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.","id":1477042,"corpo":"<p align=justify>Formular, avaliar e apoiar pol\u00edticas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impedir a descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e at\u00e9 mesmo monitorar sua abrang\u00eancia a n\u00edvel estadual.","id":1477043,"corpo":"<p align=justify>Impedir a descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e at\u00e9 mesmo monitorar sua abrang\u00eancia a n\u00edvel estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participar da defini\u00e7\u00e3o de normas e mecanismos de controle, com \u00f3rg\u00e3os afins, de agravo sobre o meio ambiente ou dele decorrentes, que tenham repercuss\u00e3o na sa\u00fade humana.","id":1477044,"corpo":"<p align=justify>Participar da defini\u00e7\u00e3o de normas e mecanismos de controle, com \u00f3rg\u00e3os afins, de agravo sobre o meio ambiente\r\nou dele decorrentes, que tenham repercuss\u00e3o na sa\u00fade humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle de qualidade sanit\u00e1ria dos produtos, subst\u00e2ncias e servi\u00e7os de consumo e uso humano.","id":1477045,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer crit\u00e9rios, par\u00e2metros e m\u00e9todos para o controle de qualidade sanit\u00e1ria dos produtos, subst\u00e2ncias e\r\nservi\u00e7os de consumo e uso humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.","id":1477046,"corpo":"<p align=justify>Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243673,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/412846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade (FUNASA) tem como compet\u00eancia a gest\u00e3o do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Ambiental. Para o desenvolvimento desta vigil\u00e2ncia, alguns m\u00e9todos e controle s\u00e3o necess\u00e1rios, tais como, EXCETO:","provas":[{"id":10932,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaxupe-mg-2010-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guaxup\u00e9 - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412850,"hashId":"dfb4441519e06ea00caa8d562650c195","enunciado":"<p align=justify>A Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade (FUNASA) tem como compet\u00eancia a gest\u00e3o do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia\r\nAmbiental. Para o desenvolvimento desta vigil\u00e2ncia, alguns m\u00e9todos e controle s\u00e3o necess\u00e1rios, tais como,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":1477066,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Epidemiologia ambiental.","id":1477062,"corpo":"<p align=justify>Epidemiologia ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e gerenciamento de risco.","id":1477063,"corpo":"<p align=justify>Avalia\u00e7\u00e3o e gerenciamento de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indicadores de sa\u00fade e ambiente.","id":1477064,"corpo":"<p align=justify>Indicadores de sa\u00fade e ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Ambiental em Sa\u00fade.","id":1477065,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Ambiental em Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema de Capacita\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica Material e Social.","id":1477066,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Capacita\u00e7\u00e3o Estat\u00edstica Material e Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243677,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/412850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca do financiamento da pol\u00edtica p\u00fablica de Assist\u00eancia Social no Brasil:","provas":[{"id":10932,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaxupe-mg-2010-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guaxup\u00e9 - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412853,"hashId":"22af18190ad6364aaf8f0fdf2d2c0cf8","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta acerca do financiamento da pol\u00edtica p\u00fablica de Assist\u00eancia Social no Brasil:<\/p>","resposta":1477080,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inst\u00e2ncia de financiamento desta pol\u00edtica \u00e9 representada pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social nas tr\u00eas esferas de governo.","id":1477077,"corpo":"<p align=justify>A inst\u00e2ncia de financiamento desta pol\u00edtica \u00e9 representada pelos Conselhos de Assist\u00eancia Social nas tr\u00eas esferas\r\nde governo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionar recursos e meios para financiar o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) n\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es do Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social.","id":1477078,"corpo":"<p align=justify>Proporcionar recursos e meios para financiar o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) n\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es\r\ndo Fundo Nacional de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O financiamento da pol\u00edtica de assist\u00eancia social brasileira tem sido marcado por pr\u00e1ticas descentralizadas e abrangentes.","id":1477079,"corpo":"<p align=justify>O financiamento da pol\u00edtica de assist\u00eancia social brasileira tem sido marcado por pr\u00e1ticas descentralizadas e\r\nabrangentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A partir do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), busca-se ultrapassar o modelo convenial de financiamento e estabelecer o repasse autom\u00e1tico fundo a fundo.","id":1477080,"corpo":"<p align=justify>A partir do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), busca-se ultrapassar o modelo convenial de\r\nfinanciamento e estabelecer o repasse autom\u00e1tico fundo a fundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O financiamento desta pol\u00edtica n\u00e3o demanda diagn\u00f3sticos socioterritoriais, uma vez que os dados s\u00e3o avaliados a partir do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia Social.","id":1477081,"corpo":"<p align=justify>O financiamento desta pol\u00edtica n\u00e3o demanda diagn\u00f3sticos socioterritoriais, uma vez que os dados s\u00e3o avaliados a\r\npartir do Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243680,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","pai":395001,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396522,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucao-no-145-2004"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/412853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesta d\u00e9cada, o Brasil vem passando por v\u00e1rias crises pol\u00edticas que resultaram em Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito \u2013 CPI\u2019s \u2013 muito discutidas e polemizadas entre os brasileiros. Uma delas foi a CPI das Sanguessugas, que se destacou pela(o):","provas":[{"id":10932,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaxup\u00e9","sigla":"Prefeitura de Guaxupe","id":2233,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaxupe-mg-2010-consulplan-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guaxup\u00e9 - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412864,"hashId":"a5bbc627f2b53419eaa8dfe9af08ddd4","enunciado":"<p align=justify>Nesta d\u00e9cada, o Brasil vem passando por v\u00e1rias crises pol\u00edticas que resultaram em Comiss\u00f5es Parlamentares\r\nde Inqu\u00e9rito \u2013 CPI\u2019s \u2013 muito discutidas e polemizadas entre os brasileiros. Uma delas foi a CPI das\r\nSanguessugas, que se destacou pela(o):<\/p>","resposta":1477133,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o nas estatais.","id":1477132,"corpo":"<p align=justify>Den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o nas estatais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Den\u00fancia de recebimento de propina em troca de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas.","id":1477133,"corpo":"<p align=justify>Den\u00fancia de recebimento de propina em troca de apresenta\u00e7\u00e3o de emendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o da quebra de sigilo do caseiro Francenildo Costa.","id":1477134,"corpo":"<p align=justify>Investiga\u00e7\u00e3o da quebra de sigilo do caseiro Francenildo Costa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suposto envolvimento de Serra na M\u00e1fia das Ambul\u00e2ncias.","id":1477135,"corpo":"<p align=justify>Suposto envolvimento de Serra na M\u00e1fia das Ambul\u00e2ncias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Den\u00fancia de suposto mensal\u00e3o e compra de votos no Congresso.","id":1477136,"corpo":"<p align=justify>Den\u00fancia de suposto mensal\u00e3o e compra de votos no Congresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243691,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/412864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base as estruturas e os sentidos do texto, analise: I. Em \u201cOs primeiros processadores de texto foram recebidos com o nariz torcido\u201d, a express\u00e3o destacada tem sentido conotativo. II. Em \u201cMesmo perdendo rios de dinheiro\u201d o termo destacado pode ser substitu\u00eddo por ainda que. III. Em \u201ce h\u00e1 mais universit\u00e1rios de poucas rendas\u201d, o termo destacado, no pret\u00e9rito imperfeito, preservando-se a concord\u00e2ncia, seria \u201chaviam\u201d. IV. Em \u201cPaulo Coelho se deu bem, lan\u00e7ando seu \u00faltimo livro gratuitamente na internet\u201d, o pronome lhe substitui corretamente a express\u00e3o destacada. V. O termo \u201cIsso\u201d (1\u00ba\u00a7) \u00e9 um elemento coesivo por retomar o per\u00edodo antecedente. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas:","provas":[{"id":10933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Nova Era - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412871,"hashId":"78f71b8459eb6617d5f10009634c2014","enunciado":"<P align=justify>Tendo como base as estruturas e os sentidos do texto, analise: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Em <EM>\u201cOs primeiros processadores de texto foram recebidos com o <U>nariz torcido<\/U>\u201d<\/EM>, a express\u00e3o destacada tem sentido conotativo. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em <EM>\u201c<U>Mesmo<\/U> perdendo rios de dinheiro\u201d<\/EM> o termo destacado pode ser substitu\u00eddo por aind<U>a que<\/U>. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em <EM>\u201ce <U>h\u00e1<\/U> mais universit\u00e1rios de poucas rendas\u201d<\/EM>, o termo destacado, no pret\u00e9rito imperfeito, preservando-se a concord\u00e2ncia, seria <EM>\u201chaviam\u201d<\/EM>. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Em <EM>\u201cPaulo Coelho se deu bem, lan\u00e7ando <U>seu \u00faltimo livro<\/U> gratuitamente na internet\u201d<\/EM>, o pronome <U>lhe<\/U> substitui corretamente a express\u00e3o destacada. <\/P>\r\n<P align=justify>V. O termo <EM>\u201cIsso\u201d<\/EM> (1\u00ba\u00a7) \u00e9 um elemento coesivo por retomar o per\u00edodo antecedente. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas:<\/P>","resposta":1477169,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV","id":1477167,"corpo":"<p align=justify>III, IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V","id":1477168,"corpo":"<p align=justify>I, III, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, V","id":1477169,"corpo":"<p align=justify>I, II, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1477170,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV","id":1477171,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243698,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10933\/novaera1.GIF><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Milton recebeu um aumento de sal\u00e1rio e depositou 80% do valor desse aumento em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira, cuja taxa \u00e9 de 2% ao m\u00eas e que lhe rendeu em um m\u00eas, R$8,00. Qual \u00e9 o novo sal\u00e1rio de Milton, se o aumento corresponde a 1\/5 do sal\u00e1rio antigo?","provas":[{"id":10933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Nova Era - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412881,"hashId":"4fd705988acdc9ca01dc3bdf3923d5e7","enunciado":"<p align=justify>Milton recebeu um aumento de sal\u00e1rio e depositou 80% do valor desse aumento em uma aplica\u00e7\u00e3o financeira,\r\ncuja taxa \u00e9 de 2% ao m\u00eas e que lhe rendeu em um m\u00eas, R$8,00. Qual \u00e9 o novo sal\u00e1rio de Milton, se o aumento\r\ncorresponde a 1\/5 do sal\u00e1rio antigo?<\/p>","resposta":1477219,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$2.800,00","id":1477217,"corpo":"<p align=justify>R$2.800,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$2.500,00","id":1477218,"corpo":"<p align=justify>R$2.500,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$3.000,00","id":1477219,"corpo":"<p align=justify>R$3.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$3.200,00","id":1477220,"corpo":"<p align=justify>R$3.200,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$3.100,00","id":1477221,"corpo":"<p align=justify>R$3.100,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243707,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Raz\u00f5es e propor\u00e7\u00f5es","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403797,"slug":"matematica-financeira-razoes-e-proporcoes"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/412881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas irm\u00e3s que nasceram em 3 anos consecutivos fazem anivers\u00e1rio no mesmo dia. Sabe-se que a soma de suas idades excede em 4 anos o dobro da idade da mais velha. Assim, a soma da idade da ca\u00e7ula e da primog\u00eanita \u00e9 de:","provas":[{"id":10933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Nova Era - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412885,"hashId":"af1289f51b71ba21bf58862d6727df1e","enunciado":"<p align=justify>Tr\u00eas irm\u00e3s que nasceram em 3 anos consecutivos fazem anivers\u00e1rio no mesmo dia. Sabe-se que a soma de suas\r\nidades excede em 4 anos o dobro da idade da mais velha. Assim, a soma da idade da ca\u00e7ula e da primog\u00eanita \u00e9\r\nde:<\/p>","resposta":1477238,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 anos.","id":1477237,"corpo":"<p align=justify>11 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 anos.","id":1477238,"corpo":"<p align=justify>12 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 anos.","id":1477239,"corpo":"<p align=justify>13 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 anos.","id":1477240,"corpo":"<p align=justify>14 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":1477241,"corpo":"<p align=justify>15 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243707,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/412885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a orienta\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de indiv\u00edduos, grupos e fam\u00edlias como uma das atividades colocadas \u00e0 pr\u00e1tica profissional do Assistente Social, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":10933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Nova Era - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412891,"hashId":"22c08558d330cce752aeee58a12bb846","enunciado":"<p align=justify>Considerando a orienta\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de indiv\u00edduos, grupos e fam\u00edlias como uma das atividades\r\ncolocadas \u00e0 pr\u00e1tica profissional do Assistente Social, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":1477268,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es dispensa o conhecimento do espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional e do campo em que o Assistente Social est\u00e1 inserido.","id":1477267,"corpo":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o dessas a\u00e7\u00f5es dispensa o conhecimento do espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional e do campo em que o Assistente\r\nSocial est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas requerem conhecimento das demandas\/necessidades dos usu\u00e1rios, tanto nas suas singularidades quanto no conjunto dos usu\u00e1rios ao longo do tempo (conhecimento cumulativo).","id":1477268,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas requerem conhecimento das demandas\/necessidades dos usu\u00e1rios, tanto nas suas\r\nsingularidades quanto no conjunto dos usu\u00e1rios ao longo do tempo (conhecimento cumulativo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O car\u00e1ter educativo no caso de a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-emergenciais e periciais define a a\u00e7\u00e3o a ser desenvolvida.","id":1477269,"corpo":"<p align=justify>O car\u00e1ter educativo no caso de a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-emergenciais e periciais define a a\u00e7\u00e3o a ser desenvolvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas se constituem como modelos predefinidos, a fim de assegurar a avalia\u00e7\u00e3o posterior dos atendimentos realizados.","id":1477270,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas se constituem como modelos predefinidos, a fim de assegurar a avalia\u00e7\u00e3o posterior dos\r\natendimentos realizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento de indiv\u00edduos, grupos e fam\u00edlias n\u00e3o constituem a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas.","id":1477271,"corpo":"<p align=justify>Orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento de indiv\u00edduos, grupos e fam\u00edlias n\u00e3o constituem a\u00e7\u00f5es s\u00f3cio-educativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243708,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/412891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Seguridade Social, assegurada constitucionalmente, tem seu trip\u00e9 formado pelas pol\u00edticas de assist\u00eancia social, previd\u00eancia social e sa\u00fade. Sobre a seguridade social brasileira, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":10933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Nova Era - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412895,"hashId":"981a0888fd301dd378473abd0f0bd917","enunciado":"<p align=justify>A Seguridade Social, assegurada constitucionalmente, tem seu trip\u00e9 formado pelas pol\u00edticas de assist\u00eancia\r\nsocial, previd\u00eancia social e sa\u00fade. Sobre a seguridade social brasileira, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1477291,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, a l\u00f3gica do seguro estruturou e estabeleceu os crit\u00e9rios de acesso da previd\u00eancia e da sa\u00fade desde a d\u00e9cada de 1923 at\u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":1477287,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, a l\u00f3gica do seguro estruturou e estabeleceu os crit\u00e9rios de acesso da previd\u00eancia e da sa\u00fade desde a\r\nd\u00e9cada de 1923 at\u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia social e a previd\u00eancia, no \u00e2mbito da seguridade social, constituem um campo de prote\u00e7\u00e3o que n\u00e3o restringe e nem limita a l\u00f3gica de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do capitalismo.","id":1477288,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia social e a previd\u00eancia, no \u00e2mbito da seguridade social, constituem um campo de prote\u00e7\u00e3o que n\u00e3o\r\nrestringe e nem limita a l\u00f3gica de produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o do capitalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode compreender a seguridade social em sua totalidade sem entender sua rela\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica econ\u00f4mica.","id":1477289,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se pode compreender a seguridade social em sua totalidade sem entender sua rela\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica\r\necon\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A seguridade social brasileira, fruto das lutas e conquistas da classe trabalhadora, \u00e9 espa\u00e7o de fortes disputas de recurso e de poder, constituindo-se em uma arena de conflitos.","id":1477290,"corpo":"<p align=justify>A seguridade social brasileira, fruto das lutas e conquistas da classe trabalhadora, \u00e9 espa\u00e7o de fortes disputas de\r\nrecurso e de poder, constituindo-se em uma arena de conflitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Historicamente, a maior fatia de recurso do or\u00e7amento da seguridade social brasileira fica com a pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade.","id":1477291,"corpo":"<p align=justify>Historicamente, a maior fatia de recurso do or\u00e7amento da seguridade social brasileira fica com a pol\u00edtica p\u00fablica\r\nde sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243712,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/412895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal de Nova Era, analise: I. Ser\u00e1 garantida a participa\u00e7\u00e3o popular nos atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. II. A administra\u00e7\u00e3o municipal, direta ou indireta obedecer\u00e1 apenas aos princ\u00edpios da legalidade e motiva\u00e7\u00e3o. III. A administra\u00e7\u00e3o municipal instituir\u00e1 \u00f3rg\u00e3os de consulta, assessoramento e decis\u00e3o que ser\u00e3o compostos por representantes comunit\u00e1rios dos diversos segmentos da sociedade local. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":10933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Era","sigla":"","id":2047,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-era-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Nova Era - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412899,"hashId":"fae0f9d7b701edd2498799f2bcc1f73a","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal de Nova Era, analise: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Ser\u00e1 garantida a participa\u00e7\u00e3o popular nos atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A administra\u00e7\u00e3o municipal, direta ou indireta obedecer\u00e1 apenas aos princ\u00edpios da legalidade e motiva\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A administra\u00e7\u00e3o municipal instituir\u00e1 \u00f3rg\u00e3os de consulta, assessoramento e decis\u00e3o que ser\u00e3o compostos por representantes comunit\u00e1rios dos diversos segmentos da sociedade local. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":1477308,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II","id":1477307,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III","id":1477308,"corpo":"<p align=justify>I, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II","id":1477309,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III","id":1477310,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1477311,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243716,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Nova Era - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Nova Era - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396525,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-nova-era-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/412899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de comprovar a tese de que o Brasil n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds s\u00e9rio, Cantanh\u00eade apresenta o seguinte argumento:","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412911,"hashId":"d0c6b97cf44dc14a7f647f448071e4c9","enunciado":"<p align=justify>A fim de comprovar a tese de que o Brasil n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds s\u00e9rio, Cantanh\u00eade apresenta o seguinte\r\nargumento:<\/p>","resposta":1477368,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As leis s\u00e3o feitas para n\u00e3o serem respeitadas.","id":1477367,"corpo":"<p align=justify>As leis s\u00e3o feitas para n\u00e3o serem respeitadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os candidatos \u00e0 presid\u00eancia do pa\u00eds v\u00eam fazendo campanha eleitoral antes do per\u00edodo permitido.","id":1477368,"corpo":"<p align=justify>Os candidatos \u00e0 presid\u00eancia do pa\u00eds v\u00eam fazendo campanha eleitoral antes do per\u00edodo permitido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pa\u00eds n\u00e3o cumpre as leis.","id":1477369,"corpo":"<p align=justify>O pa\u00eds n\u00e3o cumpre as leis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os candidatos driblam as leis eleitorais.","id":1477370,"corpo":"<p align=justify>Os candidatos driblam as leis eleitorais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243728,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10934\/imagem2.GIF><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor deixa claro que:","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412914,"hashId":"6a5fa746f539f538342d739b52b71208","enunciado":"<p align=justify>O autor deixa claro que:<\/p>","resposta":1477383,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem uma postura neutra em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 greve, limitandose, portanto, a relatar os fatos ocorridos.","id":1477380,"corpo":"<p align=justify>Tem uma postura neutra em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 greve, limitandose,\r\nportanto, a relatar os fatos ocorridos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o apoia nem discorda da greve, apenas acha que o governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de atender \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es de todos os funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","id":1477381,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o apoia nem discorda da greve, apenas acha que o governo n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de atender \u00e0s\r\nreivindica\u00e7\u00f5es de todos os funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apoia a greve feita pelos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, mas n\u00e3o seus atos de vandalismo.","id":1477382,"corpo":"<p align=justify>Apoia a greve feita pelos funcion\u00e1rios p\u00fablicos, mas n\u00e3o seus atos de vandalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 totalmente contr\u00e1rio \u00e0s greves feitas pelos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","id":1477383,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 totalmente contr\u00e1rio \u00e0s greves feitas pelos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243729,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10934\/imagem3.GIF><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201c Neste per\u00edodo eleitoral, se forem atender as reivindica\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no Congresso, vamos ter de trabalhar apenas para bancar os sal\u00e1rios p\u00fablicos.\u201d As v\u00edrgulas destacadas foram usadas para separar:","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412916,"hashId":"37a224b3a00175b5b177c833280ea605","enunciado":"<p align=justify>Leia: \u201c Neste per\u00edodo eleitoral, se forem atender as reivindica\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no Congresso, vamos ter\r\nde trabalhar apenas para bancar os sal\u00e1rios p\u00fablicos.\u201d As v\u00edrgulas destacadas foram usadas para\r\nseparar:<\/p>","resposta":1477390,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aposto.","id":1477388,"corpo":"<p align=justify>Aposto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":1477389,"corpo":"<p align=justify>Vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Express\u00f5es de concess\u00e3o.","id":1477390,"corpo":"<p align=justify>Express\u00f5es de concess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjuntos adverbiais.","id":1477391,"corpo":"<p align=justify>Adjuntos adverbiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243729,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10934\/imagem3.GIF><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c A sociedade fica horrorizada diante das cenas de selvageria patrocinadas pela greve dos funcion\u00e1rios da USP\u201d . A frase est\u00e1 na:","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412919,"hashId":"a97ba170317e0c05e1b652952cfef13d","enunciado":"<p align=justify>\u201c A sociedade fica horrorizada diante das cenas de selvageria patrocinadas pela greve dos\r\nfuncion\u00e1rios da USP\u201d . A frase est\u00e1 na:<\/p>","resposta":1477401,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voz ativa.","id":1477400,"corpo":"<p align=justify>Voz ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voz passiva anal\u00edtica.","id":1477401,"corpo":"<p align=justify>Voz passiva anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voz passiva sint\u00e9tica.","id":1477402,"corpo":"<p align=justify>Voz passiva sint\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voz reflexiva.","id":1477403,"corpo":"<p align=justify>Voz reflexiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243729,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10934\/imagem3.GIF><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia: \u201c se forem atender as reivindica\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no Congresso\u201d . Se o verbo atender \u00e9 considerado intransitivo no sentido utilizado no trecho, o uso do acento grave, indicativo de crase, seria:","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412920,"hashId":"cd8e7309444888ab6854706dfc6a74ea","enunciado":"<p align=justify>Releia: \u201c se forem atender as reivindica\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no Congresso\u201d . Se o verbo <u>atender<\/u> \u00e9\r\nconsiderado intransitivo no sentido utilizado no trecho, o uso do acento grave, indicativo de crase, seria:<\/p>","resposta":1477404,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio, pois haveria a fus\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o e do artigo.","id":1477404,"corpo":"<p align=justify>Obrigat\u00f3rio, pois haveria a fus\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o e do artigo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facultativo, pois \u201cas\u201d est\u00e1 no plural, indicando que a fus\u00e3o \u00e9 opcional.","id":1477405,"corpo":"<p align=justify>Facultativo, pois \u201cas\u201d est\u00e1 no plural, indicando que a fus\u00e3o \u00e9 opcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desnecess\u00e1rio, pois s\u00f3 haveria o uso da preposi\u00e7\u00e3o.","id":1477406,"corpo":"<p align=justify>Desnecess\u00e1rio, pois s\u00f3 haveria o uso da preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necess\u00e1rio, apenas se a express\u00e3o estivesse no singular.","id":1477407,"corpo":"<p align=justify>Necess\u00e1rio, apenas se a express\u00e3o estivesse no singular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243729,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10934\/imagem3.GIF><\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma lanchonete vende cachorroquente com 3 tipos de acompanhamentos. Sabendo que h\u00e1 dispon\u00edveis 12 op\u00e7\u00f5es de acompanhamentos, de quantas formas diferentes pode ser montado o cachorroquente?","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412923,"hashId":"cf97e291a9a59cc16318daa87cd8f7b5","enunciado":"<p align=justify>Uma lanchonete vende cachorroquente\r\ncom 3 tipos de acompanhamentos. Sabendo que h\u00e1\r\ndispon\u00edveis 12 op\u00e7\u00f5es de acompanhamentos, de quantas formas diferentes pode ser montado o\r\ncachorroquente?<\/p>","resposta":1477417,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.","id":1477416,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"220.","id":1477417,"corpo":"<p align=justify>220.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"610.","id":1477418,"corpo":"<p align=justify>610.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.320.","id":1477419,"corpo":"<p align=justify>1.320.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243730,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/412923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos \u201c Arial\u201d , \u201c Century\u201d e \u201c Times New Roman\u201d s\u00e3o usados no Microsoft Word 2007 para identificar que tipo de elemento?","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412933,"hashId":"f5134c3b48e2f18c189f389029060954","enunciado":"<p align=justify>Os termos \u201c Arial\u201d , \u201c Century\u201d e \u201c Times New Roman\u201d s\u00e3o usados no Microsoft Word 2007 para\r\nidentificar que tipo de elemento?<\/p>","resposta":1477457,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estilos.","id":1477456,"corpo":"<p align=justify>Estilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fontes.","id":1477457,"corpo":"<p align=justify>Fontes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Par\u00e1grafo.","id":1477458,"corpo":"<p align=justify>Par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Temas.","id":1477459,"corpo":"<p align=justify>Temas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243731,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/412933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 chamado o recurso do Microsoft Excel 2007 que permite associar as c\u00e9lulas selecionadas a uma c\u00e9lula maior e centralizar o conte\u00fado na nova c\u00e9lula?","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412935,"hashId":"db65441e2b8d035f209fa25698c43ddf","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 chamado o recurso do Microsoft Excel 2007 que permite associar as c\u00e9lulas selecionadas a\r\numa c\u00e9lula maior e centralizar o conte\u00fado na nova c\u00e9lula?<\/p>","resposta":1477467,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesclar C\u00e9lulas.","id":1477464,"corpo":"<p align=justify>Mesclar C\u00e9lulas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agrupar T\u00edtulo.","id":1477465,"corpo":"<p align=justify>Agrupar T\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centralizar T\u00edtulo.","id":1477466,"corpo":"<p align=justify>Centralizar T\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesclar e Centralizar.","id":1477467,"corpo":"<p align=justify>Mesclar e Centralizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243731,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/412935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social prev\u00ea atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas da pessoa idosa. A partir disso, qual legisla\u00e7\u00e3o tem por objetivo assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es para promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade?","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412947,"hashId":"6af3fb00dbed36cfaf17b6ca25c2a56b","enunciado":"A Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social prev\u00ea atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas da pessoa idosa. A\r\npartir disso, qual legisla\u00e7\u00e3o tem por objetivo assegurar os direitos sociais do idoso, criando condi\u00e7\u00f5es\r\npara promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade?","resposta":1477512,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Idoso.","id":1477512,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica Nacional do Idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decretos espec\u00edficos para o Idoso.","id":1477513,"corpo":"<p align=justify>Decretos espec\u00edficos para o Idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas Estaduais da Pessoa Idosa.","id":1477514,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edticas Estaduais da Pessoa Idosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselhos do Idoso.","id":1477515,"corpo":"<p align=justify>Conselhos do Idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243738,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/412947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho do assistente social na contemporaneidade exige cada vez mais:","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412953,"hashId":"8185e1f82cb0a375f74345068cd218b2","enunciado":"<p align=justify>O trabalho do assistente social na contemporaneidade exige cada vez mais:<\/p>","resposta":1477537,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o total de conceitos, terminologias e posicionamentos, levando em conta as endogenias e efetivando a pluralidade de saberes.","id":1477536,"corpo":"<p align=justify>Modifica\u00e7\u00e3o total de conceitos, terminologias e posicionamentos, levando em conta as endogenias e\r\nefetivando a pluralidade de saberes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Profissionais dotados de conhecimentos especializados e atualizados, flexibilidade intelectual no encaminhamento de diferentes situa\u00e7\u00f5es.","id":1477537,"corpo":"<p align=justify>Profissionais dotados de conhecimentos especializados e atualizados, flexibilidade intelectual no\r\nencaminhamento de diferentes situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma caracteriza\u00e7\u00e3o de uma pr\u00e1tica solit\u00e1ria, uma vez que diversas \u00e1reas n\u00e3o incidem sobre este campo, reconhecendo na outra uma possibilidade de supera\u00e7\u00e3o.","id":1477538,"corpo":"<p align=justify>Uma caracteriza\u00e7\u00e3o de uma pr\u00e1tica solit\u00e1ria, uma vez que diversas \u00e1reas n\u00e3o incidem sobre este campo,\r\nreconhecendo na outra uma possibilidade de supera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compromissos com os pilares do Welfare State, fortalecendo a pol\u00edtica de voluntariado e filantropia.","id":1477539,"corpo":"<p align=justify>Compromissos com os pilares do Welfare State, fortalecendo a pol\u00edtica de voluntariado e filantropia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243744,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/412953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social \u2013 CRAS \u00e9 uma unidade p\u00fablica estatal de base territorial, respons\u00e1veis por executar os servi\u00e7os:","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412961,"hashId":"e8bc4081b7da9832aec416d07ce7e118","enunciado":"<p align=justify>Os Centros de Refer\u00eancia da Assist\u00eancia Social \u2013 CRAS \u00e9 uma unidade p\u00fablica estatal de base\r\nterritorial, respons\u00e1veis por executar os servi\u00e7os:<\/p>","resposta":1477570,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De prote\u00e7\u00e3o social especial de alta complexidade.","id":1477568,"corpo":"<p align=justify>De prote\u00e7\u00e3o social especial de alta complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade.","id":1477569,"corpo":"<p align=justify>De prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.","id":1477570,"corpo":"<p align=justify>De prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De prote\u00e7\u00e3o social especial.","id":1477571,"corpo":"<p align=justify>De prote\u00e7\u00e3o social especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243752,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/412961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c A ................ \u00e9 o pr\u00f3prio processo de cria\u00e7\u00e3o do homem ao pensar e agir sobre os desafios da natureza e sobre os desafios sociais, quais ele pr\u00f3prio est\u00e1 situado. Como tal \u00e9 din\u00e2mico e contradit\u00f3rio\u201d .","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412963,"hashId":"26e380b5fb0774b8719c0e305da61093","enunciado":"<p align=justify>\u201c A ................ \u00e9 o pr\u00f3prio processo de cria\u00e7\u00e3o do homem ao pensar e agir sobre os desafios da\r\nnatureza e sobre os desafios sociais, quais ele pr\u00f3prio est\u00e1 situado. Como tal \u00e9 din\u00e2mico e\r\ncontradit\u00f3rio\u201d .<\/p>","resposta":1477578,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contraparticipa\u00e7\u00e3o.","id":1477576,"corpo":"<p align=justify>Contraparticipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consci\u00eancia.","id":1477577,"corpo":"<p align=justify>Consci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o.","id":1477578,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retomada da consci\u00eancia.","id":1477579,"corpo":"<p align=justify>Retomada da consci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243754,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/412963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social:","provas":[{"id":10934,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conselheiro Pena","sigla":"","id":2234,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conselheiro-pena-mg-2010-ms-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Conselheiro Pena - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412964,"hashId":"dd1c8c7d4a9dacac83e90d79b16677a1","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social:<\/p>","resposta":1477583,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceder registro e certificado de entidade beneficente de assist\u00eancia social.","id":1477580,"corpo":"<p align=justify>Conceder registro e certificado de entidade beneficente de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convocar ordinariamente a cada 2 (dois) anos, ou extraordinariamente, por maioria absoluta de seus membros, a Confer\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia Social.","id":1477581,"corpo":"<p align=justify>Convocar ordinariamente a cada 2 (dois) anos, ou extraordinariamente, por maioria absoluta de seus\r\nmembros, a Confer\u00eancia Nacional de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fixar normas para a concess\u00e3o de registro e certificado de fins filantr\u00f3picos \u00e0s entidades privadas prestadoras de servi\u00e7os e assessoramento de assist\u00eancia social.","id":1477582,"corpo":"<p align=justify>Fixar normas para a concess\u00e3o de registro e certificado de fins filantr\u00f3picos \u00e0s entidades privadas prestadoras\r\nde servi\u00e7os e assessoramento de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acompanhar e fiscalizar o processo de certifica\u00e7\u00e3o das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social no Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome.","id":1477583,"corpo":"<p align=justify>Acompanhar e fiscalizar o processo de certifica\u00e7\u00e3o das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social no\r\nMinist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243755,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/412964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao financiamento do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":10935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg-2010-unimontes-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Montes Claros - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412974,"hashId":"d78e380276cc35ed6bc50ed33969fa46","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao financiamento do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS), \u00e9 <B>INCORRETO<\/B> afirmar:<\/p>","resposta":1477622,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O financiamento do SUAS deve levar em conta a exist\u00eancia de servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios operados no \u00e2mbito dos territ\u00f3rios, com centralidade na fam\u00edlia e nos n\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica e especial.","id":1477620,"corpo":"<p align=justify>O financiamento do SUAS deve levar em conta a exist\u00eancia de servi\u00e7os, programas, projetos e\r\nbenef\u00edcios operados no \u00e2mbito dos territ\u00f3rios, com centralidade na fam\u00edlia e nos n\u00edveis de prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial b\u00e1sica e especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve ser exercido o controle social sobre o Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social, tanto no momento da defini\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de recursos em seu or\u00e7amento como no processo de execu\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos recursos previstos.","id":1477621,"corpo":"<p align=justify>Deve ser exercido o controle social sobre o Fundo Municipal de Assist\u00eancia Social, tanto no momento\r\nda defini\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de recursos em seu or\u00e7amento como no processo de execu\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos previstos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de recursos para o SUAS \u00e9 determinada pelos indicadores do \u00edndice SUAS, de forma a priorizar os munic\u00edpios onde n\u00e3o existem servi\u00e7os, programas e benef\u00edcios operados no n\u00edvel local.","id":1477622,"corpo":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o da destina\u00e7\u00e3o de recursos para o SUAS \u00e9 determinada pelos indicadores do \u00edndice SUAS,\r\nde forma a priorizar os munic\u00edpios onde n\u00e3o existem servi\u00e7os, programas e benef\u00edcios operados no n\u00edvel\r\nlocal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Fundo Municipal da Assist\u00eancia Social deve ser unidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1477623,"corpo":"<p align=justify>O Fundo Municipal da Assist\u00eancia Social deve ser unidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243757,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NOB\/ SUAS","oab":true,"nome":"NOB\/ SUAS","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396521,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nob-suas"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/412974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a an\u00e1lise de Yolanda Guerra sobre a instrumentalidade no trabalho do Assistente Social, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":10935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg-2010-unimontes-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Montes Claros - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412979,"hashId":"2d76f7ce56f433c401b8659c0e7908a0","enunciado":"<p align=justify>Considerando a an\u00e1lise de Yolanda Guerra sobre a instrumentalidade no trabalho do Assistente Social,\r\nmarque a alternativa <B>INCORRETA<\/B>.<\/p>","resposta":1477641,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os assistentes sociais, ao intervir e modificar o cotidiano profissional e o cotidiano das classes sociais em fun\u00e7\u00e3o de determinado objetivo, est\u00e3o dando instrumentalidade \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es.","id":1477640,"corpo":"<p align=justify>Os assistentes sociais, ao intervir e modificar o cotidiano profissional e o cotidiano das classes sociais\r\nem fun\u00e7\u00e3o de determinado objetivo, est\u00e3o dando instrumentalidade \u00e0s suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os instrumentais \u2013 m\u00e9todos e t\u00e9cnicas, quando adequadas aos objetivos das institui\u00e7\u00f5es sociais \u2013 constituem uma media\u00e7\u00e3o para a instrumentalidade.","id":1477641,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentais \u2013 m\u00e9todos e t\u00e9cnicas, quando adequadas aos objetivos das institui\u00e7\u00f5es sociais \u2013\r\nconstituem uma media\u00e7\u00e3o para a instrumentalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A instrumentalidade permite que os sujeitos, em face de sua intencionalidade, invistam na cria\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o dos meios e instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o das suas finalidades profissionais.","id":1477642,"corpo":"<p align=justify>A instrumentalidade permite que os sujeitos, em face de sua intencionalidade, invistam na cria\u00e7\u00e3o e\r\narticula\u00e7\u00e3o dos meios e instrumentos necess\u00e1rios \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o das suas finalidades profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais s\u00e3o portadoras de instrumentalidade, na medida em que transformam meios\/instrumentos para a objetiva\u00e7\u00e3o das intencionalidades profissionais.","id":1477643,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es dos assistentes sociais s\u00e3o portadoras de instrumentalidade, na medida em que transformam\r\nmeios\/instrumentos para a objetiva\u00e7\u00e3o das intencionalidades profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243757,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/412979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O se identificou corretamente o tipo de rela\u00e7\u00e3o estabelecida pela conjun\u00e7\u00e3o, locu\u00e7\u00e3o conjuntiva ou preposi\u00e7\u00e3o sublinhada na alternativa","provas":[{"id":10935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg-2010-unimontes-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Montes Claros - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412986,"hashId":"dede10f13ffc9f6861396ee3a26c82fe","enunciado":"<B>N\u00c3O<\/B> se identificou corretamente o tipo de rela\u00e7\u00e3o estabelecida pela conjun\u00e7\u00e3o, locu\u00e7\u00e3o conjuntiva ou\r\npreposi\u00e7\u00e3o sublinhada na alternativa","resposta":1477668,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c... j\u00e1 que podem significar lucros...\u201d (linha 10) &#8594; CONCLUS\u00c3O.","id":1477668,"corpo":"<p align=justify>\u201c... <u>j\u00e1 que<\/u> podem significar lucros...\u201d (linha 10) &#8594; CONCLUS\u00c3O.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cSe a escalada dessa demanda continuar... (linha 41) &#8594; CONDI\u00c7\u00c3O.","id":1477669,"corpo":"<p align=justify>\u201c<u>Se<\/u> a escalada dessa demanda continuar... (linha 41) &#8594; CONDI\u00c7\u00c3O.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cPara entender o fen\u00f4meno...\u201d (linha 14) &#8594; FINALIDADE.","id":1477670,"corpo":"<p align=justify>\u201c<u>Para<\/u> entender o fen\u00f4meno...\u201d (linha 14) &#8594; FINALIDADE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDe acordo com a ONU... (linha 43) &#8594; CONFORMIDADE.","id":1477671,"corpo":"<p align=justify>\u201c<u>De acordo<\/u> com a ONU... (linha 43) &#8594; CONFORMIDADE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243758,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10935\/im2.GIF><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento que vai de \u201cO aquecimento global\u201d at\u00e9 \u201cempresas\u201d (linhas 28-29), as v\u00edrgulas separam","provas":[{"id":10935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Unimontes - Universidade Estadual de Montes Claros","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg-2010-unimontes-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Montes Claros - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412987,"hashId":"ff854bf4631bc07d10d10ff69fb85839","enunciado":"<p align=justify>No fragmento que vai de \u201cO aquecimento global\u201d at\u00e9 \u201cempresas\u201d (linhas 28-29), as v\u00edrgulas separam<\/p>","resposta":1477674,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apostos, do termo fundamental.","id":1477672,"corpo":"<p align=justify>apostos, do termo fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivos abstratos.","id":1477673,"corpo":"<p align=justify>substantivos abstratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elementos que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":1477674,"corpo":"<p align=justify>elementos que exercem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adjuntos adverbiais antecipados.","id":1477675,"corpo":"<p align=justify>adjuntos adverbiais antecipados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243758,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10935\/im2.GIF><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta de corre\u00e7\u00e3o N\u00c3O est\u00e1 de acordo com a norma culta em","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":412999,"hashId":"119fc962b1a2c567d1b47c98611cbea4","enunciado":"<p align=justify>A proposta de corre\u00e7\u00e3o <B>N\u00c3O<\/B> est\u00e1 de acordo com a norma culta em<\/p>","resposta":1477722,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[...] a comiss\u00e3o, ela n\u00e3o tem como objetivo\" (linhas 30-31) (n\u00e3o tem a comiss\u00e3o como objetivo)","id":1477720,"corpo":"<p align=justify>\"[...] a comiss\u00e3o, ela n\u00e3o tem como objetivo\" (linhas 30-31)\r\n(n\u00e3o tem a comiss\u00e3o como objetivo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"a mo\u00e7a que eu vi o pai ontem\" (linha 63) (a mo\u00e7a cujo pai vi ontem)","id":1477721,"corpo":"<p align=justify>\"a mo\u00e7a que eu vi o pai ontem\" (linha 63)\r\n(a mo\u00e7a cujo pai vi ontem)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"[...] h\u00e1 exatos vinte anos.\" (linha 39) (a exatamente vinte anos atr\u00e1s)","id":1477722,"corpo":"<p align=justify>\"[...] h\u00e1 exatos vinte anos.\" (linha 39)\r\n(a exatamente vinte anos atr\u00e1s)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"pra mim fazer daqui dois dias\" (linha 51) (Para eu fazer daqui a dois dias)","id":1477723,"corpo":"<p align=justify>\"pra mim fazer daqui dois dias\" (linha 51)\r\n(Para eu fazer daqui a dois dias)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243760,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 551px; HEIGHT: 1561px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10936\/imagem.GIF\" width=711 height=1732>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/412999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Como se soubesse em que estou me ocupando agora e quisesse me provocar [...]\" (linhas 15-16) A alternativa em que a substitui\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o sublinhada conteria erro de reg\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413000,"hashId":"e12bd68e34548898702cd90e836c43cb","enunciado":"<p align=justify>\"Como se soubesse <u>em que estou me ocupando agora<\/u> e quisesse me provocar [...]\"\r\n(linhas 15-16)\r\nA alternativa em que a substitui\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o sublinhada conteria erro de reg\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":1477726,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a causa por que estou lutando agora.","id":1477724,"corpo":"<p align=justify>a causa por que estou lutando agora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ideia sobre a qual estou refletindo agora.","id":1477725,"corpo":"<p align=justify>a ideia sobre a qual estou refletindo agora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o assunto com que estou pensando agora.","id":1477726,"corpo":"<p align=justify>o assunto com que estou pensando agora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tema do qual estou tratando agora.","id":1477727,"corpo":"<p align=justify>o tema do qual estou tratando agora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243760,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 551px; HEIGHT: 1561px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10936\/imagem.GIF\" width=711 height=1732>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/413000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados, o croqui ou a planta de loca\u00e7\u00e3o dos equipamentos utilizados em um canteiro de obras s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de cargas das gruas.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406456,"hashId":"aeb0726f269ba8594e52a21f3ba3fc4f","enunciado":"<p align=justify>Os dados, o croqui ou a planta de loca\u00e7\u00e3o dos equipamentos\r\nutilizados em um canteiro de obras s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias para a elabora\u00e7\u00e3o do plano de cargas das gruas.<\/p>","resposta":1455231,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a m\u00e1quinas e equipamentos na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens que se seguem.","id":240273,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a m\u00e1quinas e equipamentos na constru\u00e7\u00e3o civil,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/406456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O limite el\u00e1stico \u00e9 definido como a maior tens\u00e3o que o material pode suportar ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de deforma\u00e7\u00f5es permanentes.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406464,"hashId":"69b06e3dc8affd3e5050e1e0777c29bf","enunciado":"<p align=justify>O limite el\u00e1stico \u00e9 definido como a maior tens\u00e3o que o material\r\npode suportar ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de deforma\u00e7\u00f5es permanentes.<\/p>","resposta":1455248,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o das propriedades mec\u00e2nicas de um material met\u00e1lico \u00e9 realizada por meio de ensaios destrutivos e n\u00e3o destrutivos. Com base nos conceitos e nas especifica\u00e7\u00f5es de ensaios de materiais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240275,"enunciado":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o das propriedades mec\u00e2nicas de um material\r\nmet\u00e1lico \u00e9 realizada por meio de ensaios destrutivos e n\u00e3o\r\ndestrutivos. Com base nos conceitos e nas especifica\u00e7\u00f5es de ensaios\r\nde materiais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"}],"slug":"engenharia-mecanica\/406464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura \u00e9 o s\u00edmbolo usado para representar baterias que s\u00e3o utilizadas, por exemplo, nos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406471,"hashId":"5d0ddac6849f0fa05b20075b7d1a46f5","enunciado":"<P align=justify>A figura <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10828\/06.gif> \u00e9 o s\u00edmbolo usado para representar baterias que s\u00e3o utilizadas, por exemplo, nos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme.<\/P>","resposta":1455261,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os s\u00edmbolos utilizados em projetos de edifica\u00e7\u00f5es visam padronizar a linguagem gr\u00e1fica a fim de garantir interpreta\u00e7\u00e3o correta do projeto durante a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. A respeito da leitura de plantas de edifica\u00e7\u00f5es e da simbologia aplicada para acompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras, julgue os itens que se seguem.","id":240276,"enunciado":"<p align=justify>Os s\u00edmbolos utilizados em projetos de edifica\u00e7\u00f5es visam padronizar\r\na linguagem gr\u00e1fica a fim de garantir interpreta\u00e7\u00e3o correta do\r\nprojeto durante a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. A respeito da leitura de\r\nplantas de edifica\u00e7\u00f5es e da simbologia aplicada para\r\nacompanhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/406471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O azimute e o rumo s\u00e3o \u00e2ngulos horizontais de dire\u00e7\u00e3o que podem ser medidos com b\u00fassola, enquanto os \u00e2ngulos de deflex\u00e3o e entre alinhamentos s\u00e3o \u00e2ngulos verticais que s\u00e3o medidos com teodolito.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406473,"hashId":"1ba4b0a202bbfa22b5a8e4644f912f98","enunciado":"<p align=justify>O azimute e o rumo s\u00e3o \u00e2ngulos horizontais de dire\u00e7\u00e3o que\r\npodem ser medidos com b\u00fassola, enquanto os \u00e2ngulos de\r\ndeflex\u00e3o e entre alinhamentos s\u00e3o \u00e2ngulos verticais que s\u00e3o\r\nmedidos com teodolito.<\/p>","resposta":1455266,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a topografia se destina a descrever geometricamente um local, visando determinar e representar a forma, a dimens\u00e3o e a posi\u00e7\u00e3o relativa de uma por\u00e7\u00e3o limitada da superf\u00edcie terrestre, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240277,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a topografia se destina a descrever\r\ngeometricamente um local, visando determinar e representar a\r\nforma, a dimens\u00e3o e a posi\u00e7\u00e3o relativa de uma por\u00e7\u00e3o limitada da\r\nsuperf\u00edcie terrestre, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/406473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados levantados em um estudo topogr\u00e1fico podem ser classificados como planim\u00e9tricos, altim\u00e9tricos e planialtim\u00e9tricos, sendo que dados planialtim\u00e9tricos englobam medi\u00e7\u00f5es de dist\u00e2ncias e de \u00e2ngulos horizontais e verticais.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406476,"hashId":"91ab080d8b89da98cafac7ed0b1e8f3b","enunciado":"<p align=justify>Os dados levantados em um estudo topogr\u00e1fico podem ser\r\nclassificados como planim\u00e9tricos, altim\u00e9tricos e\r\nplanialtim\u00e9tricos, sendo que dados planialtim\u00e9tricos englobam\r\nmedi\u00e7\u00f5es de dist\u00e2ncias e de \u00e2ngulos horizontais e verticais.<\/p>","resposta":1455271,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a topografia se destina a descrever geometricamente um local, visando determinar e representar a forma, a dimens\u00e3o e a posi\u00e7\u00e3o relativa de uma por\u00e7\u00e3o limitada da superf\u00edcie terrestre, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240277,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a topografia se destina a descrever\r\ngeometricamente um local, visando determinar e representar a\r\nforma, a dimens\u00e3o e a posi\u00e7\u00e3o relativa de uma por\u00e7\u00e3o limitada da\r\nsuperf\u00edcie terrestre, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/406476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o caracter\u00edstica de um determinado lote de concreto corresponde ao valor m\u00e9dio da resist\u00eancia medida em ensaios de corpos de prova do concreto.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406479,"hashId":"f39b79e8fdbbc5f3608aaf84dd677b4d","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o caracter\u00edstica de um determinado\r\nlote de concreto corresponde ao valor m\u00e9dio da resist\u00eancia\r\nmedida em ensaios de corpos de prova do concreto.<\/p>","resposta":1455278,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca das propriedades mec\u00e2nicas do concreto e dos ensaios para a avalia\u00e7\u00e3o dessas propriedades.","id":240278,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca das propriedades mec\u00e2nicas do\r\nconcreto e dos ensaios para a avalia\u00e7\u00e3o dessas propriedades.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/406479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema de manuten\u00e7\u00e3o tradicional deve ter estrutura que contemple aspectos essenciais, como organiza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de manuten\u00e7\u00e3o, arquivo t\u00e9cnico da edifica\u00e7\u00e3o, cadastro dos componentes e sistemas da edifica\u00e7\u00e3o e programa ou plano de manuten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406484,"hashId":"a65a3080aa5cd3d8b81238cc41d2f4f5","enunciado":"<p align=justify>Um sistema de manuten\u00e7\u00e3o tradicional deve ter estrutura que\r\ncontemple aspectos essenciais, como organiza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, arquivo t\u00e9cnico da edifica\u00e7\u00e3o, cadastro dos\r\ncomponentes e sistemas da edifica\u00e7\u00e3o e programa ou plano de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1455287,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diretrizes gerais para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de conserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o, entre outros procedimentos, julgue os itens seguintes.","id":240279,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diretrizes gerais para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de\r\nconserva\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de uma edifica\u00e7\u00e3o, entre outros\r\nprocedimentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416482,"slug":"engenharia-civil-manutencao"}],"slug":"engenharia-civil\/406484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como instrumento b\u00e1sico para a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anal\u00edtico, \u00e9 inadequado incluir procedimentos como a avalia\u00e7\u00e3o da taxa de leis sociais em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas do local de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406492,"hashId":"c5569b01e43d909ae629fc54a46e9097","enunciado":"<p align=justify>Como instrumento b\u00e1sico para a elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento\r\nanal\u00edtico, \u00e9 inadequado incluir procedimentos como a\r\navalia\u00e7\u00e3o da taxa de leis sociais em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas\r\ndo local de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","resposta":1455304,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir referentes a or\u00e7amento de obras p\u00fablicas.","id":240280,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir referentes a or\u00e7amento de obras p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"engenharia-civil\/406492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo estrutural de um edif\u00edcio baseia-se no estabelecimento e na resolu\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es diferenciais. Nesses casos, a fun\u00e7\u00e3o inc\u00f3gnita corresponde geralmente aos deslocamentos nos v\u00e1rios pontos da estrutura.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406499,"hashId":"77a0b977b9e57cf9e4941461861130b9","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e1lculo estrutural de um edif\u00edcio baseia-se no\r\nestabelecimento e na resolu\u00e7\u00e3o de equa\u00e7\u00f5es diferenciais.\r\nNesses casos, a fun\u00e7\u00e3o inc\u00f3gnita corresponde geralmente aos\r\ndeslocamentos nos v\u00e1rios pontos da estrutura.<\/p>","resposta":1455317,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A modelagem matem\u00e1tica de fen\u00f4menos f\u00edsicos \u00e9 amplamente utilizada como forma de representar problemas pr\u00e1ticos relativos \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, proporcionando meios para solu\u00e7\u00e3o de diversos problemas pr\u00e1ticos. Considerando os conceitos matem\u00e1ticos aplicados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens que se seguem.","id":240281,"enunciado":"<p align=justify>A modelagem matem\u00e1tica de fen\u00f4menos f\u00edsicos \u00e9 amplamente\r\nutilizada como forma de representar problemas pr\u00e1ticos relativos \u00e0\r\nconstru\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, proporcionando meios para solu\u00e7\u00e3o de\r\ndiversos problemas pr\u00e1ticos. Considerando os conceitos\r\nmatem\u00e1ticos aplicados \u00e0 constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/406499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais (PPRA) \u00e9 facultativa para quaisquer empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406501,"hashId":"d927b8eb2025a206b7d946c533079a02","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o de Programa de Preven\u00e7\u00e3o de\r\nRiscos Ambientais (PPRA) \u00e9 facultativa para quaisquer\r\nempregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como\r\nempregados.<\/p>","resposta":1455322,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguran\u00e7a e a medicina do trabalho representam importante avan\u00e7o para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos trabalhadores no ambiente de trabalho. Considerando normas regulamentadoras relativas a seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240282,"enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a e a medicina do trabalho representam importante\r\navan\u00e7o para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e da vida dos trabalhadores no\r\nambiente de trabalho. Considerando normas regulamentadoras\r\nrelativas a seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/406501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios com mais de quatro pavimentos (ou altura equivalente), como medida de prote\u00e7\u00e3o contra quedas de altura, \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de uma plataforma principal de prote\u00e7\u00e3o que deve ficar na altura da primeira laje que esteja, no m\u00ednimo, um p\u00e9-direito acima do n\u00edvel do terreno.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406503,"hashId":"31133c18fada5fe4aa86e208dc25301b","enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios com mais de quatro pavimentos (ou\r\naltura equivalente), como medida de prote\u00e7\u00e3o contra quedas de\r\naltura, \u00e9 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de uma plataforma principal\r\nde prote\u00e7\u00e3o que deve ficar na altura da primeira laje que esteja,\r\nno m\u00ednimo, um p\u00e9-direito acima do n\u00edvel do terreno.<\/p>","resposta":1455325,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diretrizes que objetivam a implementa\u00e7\u00e3o de sistemas preventivos de seguran\u00e7a nos processos, nas condi\u00e7\u00f5es e no meio ambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens subsequentes.","id":240283,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diretrizes que objetivam a implementa\u00e7\u00e3o de sistemas\r\npreventivos de seguran\u00e7a nos processos, nas condi\u00e7\u00f5es e no meio\r\nambiente de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/406503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenho acima mostra a se\u00e7\u00e3o horizontal de uma porta e seus encaixes com folha de 80 cm que tem abertura para uma \u00e1rea denominada ambiente 1.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406514,"hashId":"4d124043f9c464c36ae0644fbf8684d8","enunciado":"<p align=justify>O desenho acima mostra a se\u00e7\u00e3o horizontal de uma porta e seus\r\nencaixes com folha de 80 cm que tem abertura para uma \u00e1rea\r\ndenominada ambiente 1.<\/p>","resposta":1455347,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e \u00e0 leitura de detalhes de projeto arquitet\u00f4nico, julgue os itens que se seguem, considerando o desenho apresentado.","id":240286,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10828\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o e \u00e0 leitura de detalhes de projeto arquitet\u00f4nico, julgue os itens que se seguem, considerando o desenho apresentado.<\/P>","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/406514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que os tr\u00eas desenhos apresentados na figura 2 s\u00e3o diferentes representa\u00e7\u00f5es do objeto mostrado na figura 1. Cada um desses tr\u00eas desenhos \u00e9 uma vista ortogr\u00e1fica \u2014 frontal, superior ou lateral esquerda \u2014 do objeto posicionado no primeiro diedro.","provas":[{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406519,"hashId":"820fbbf4239f8908811c717a55caf3e0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que os tr\u00eas desenhos apresentados na\r\nfigura 2 s\u00e3o diferentes representa\u00e7\u00f5es do objeto mostrado\r\nna figura 1. Cada um desses tr\u00eas desenhos \u00e9 uma vista\r\nortogr\u00e1fica \u2014 frontal, superior ou lateral esquerda \u2014 do\r\nobjeto posicionado no primeiro diedro.<\/p>","resposta":1455358,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O desenho t\u00e9cnico utiliza um sistema de proje\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas com regras pr\u00f3prias e muito estritas que mostram, com precis\u00e3o, formas, propor\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es dos objetos representados. Considerando esse sistema e os desenhos abaixo, julgue o item a seguir. ","id":240289,"enunciado":"<P align=justify>O desenho t\u00e9cnico utiliza um sistema de proje\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas com regras pr\u00f3prias e muito estritas que mostram, com precis\u00e3o, formas, propor\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es dos objetos representados. Considerando esse sistema e os desenhos abaixo, julgue o item a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10828\/12.gif><\/P>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/406519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}