{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17450,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 45 anos, alcoolista, em acompanhamento ambulatorial de cirrose e hipertens\u00e3o portal, realizou ultrassonografia que demonstrou material ecog\u00eanico no interior das veias hep\u00e1ticas m\u00e9dia e direita com redu\u00e7\u00e3o de calibre e aus\u00eancia de fluxo ao dooppler, sendo evidenciado ainda vasos tortuosos no par\u00eanquima hep\u00e1tico compat\u00edveis com vasos acess\u00f3rios. O diagn\u00f3stico a ser sugerido \u00e9 de","provas":[{"id":40171,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1182063,"hashId":"5562e7b6f48c3c168ee665ec0a720563","enunciado":"<p align=\"justify\">Homem de 45 anos, alcoolista, em\r\nacompanhamento ambulatorial de cirrose e hipertens\u00e3o\r\nportal, realizou ultrassonografia que demonstrou\r\nmaterial ecog\u00eanico no interior das veias hep\u00e1ticas\r\nm\u00e9dia e direita com redu\u00e7\u00e3o de calibre e aus\u00eancia de\r\nfluxo ao dooppler, sendo evidenciado ainda vasos\r\ntortuosos no par\u00eanquima hep\u00e1tico compat\u00edveis com\r\nvasos acess\u00f3rios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O diagn\u00f3stico a ser sugerido \u00e9 de<\/p>","resposta":4242805,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Budd-Chiari.","id":4242805,"corpo":"s\u00edndrome de Budd-Chiari.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hepatocarcinoma.","id":4242806,"corpo":"hepatocarcinoma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trombose de veia porta.","id":4242807,"corpo":"trombose de veia porta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aneurisma de art\u00e9ria hep\u00e1tica.","id":4242808,"corpo":"aneurisma de art\u00e9ria hep\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1182063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem, do sexo feminino, com dor e distens\u00e3o abdominal, e com sangramento intestinal, realizou tomografia computadorizada do abdome que mostrou al\u00e7as do intestino delgado distendidas, algumas delas com importante espessamento da mucosa e redu\u00e7\u00e3o da luz. Deve ser sugerido o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":40171,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1182064,"hashId":"f8cca042db78c6ed2195bcdabc1f8bb7","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente jovem, do sexo feminino, com dor e\r\ndistens\u00e3o abdominal, e com sangramento intestinal,\r\nrealizou tomografia computadorizada do abdome que\r\nmostrou al\u00e7as do intestino delgado distendidas,\r\nalgumas delas com importante espessamento da\r\nmucosa e redu\u00e7\u00e3o da luz. Deve ser sugerido o\r\ndiagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":4242816,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Crohn.","id":4242814,"corpo":"doen\u00e7a de Crohn.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tuberculose intestinal.","id":4242815,"corpo":"tuberculose intestinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trombose mesent\u00e9rica com isquemia intestinal.","id":4242816,"corpo":"<p align=justify>trombose mesent\u00e9rica com isquemia\r\nintestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paracoccidiodomicose intestinal.","id":4242817,"corpo":"paracoccidiodomicose intestinal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1182064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00e2ncreas forma-se durante a quarta semana de vida embrion\u00e1ria, a partir da por\u00e7\u00e3o caudal do intestino primitivo como broto endod\u00e9rmico pancre\u00e1tico, dorsal e ventral. Quando n\u00e3o h\u00e1 fus\u00e3o dos dois brotos pancre\u00e1ticos e, consequentemente, dos ductos pancre\u00e1ticos e a ultrassonografia e a tomografia computadorizada diferenciam a por\u00e7\u00e3o originada dos brotos dorsal e ventral por diferen\u00e7a de ecogenicidade e atenua\u00e7\u00e3o, com o p\u00e2ncreas ventral apresentando-se mais hipoecog\u00eanico e hiperatenuante em rela\u00e7\u00e3o ao dorsal. O diagn\u00f3stico a ser sugerido \u00e9 de p\u00e2ncreas","provas":[{"id":40171,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1182076,"hashId":"3dcc25edb378f40df5bd269ab010985e","enunciado":"<p align=\"justify\">O p\u00e2ncreas forma-se durante a quarta semana de\r\nvida embrion\u00e1ria, a partir da por\u00e7\u00e3o caudal do\r\nintestino primitivo como broto endod\u00e9rmico\r\npancre\u00e1tico, dorsal e ventral. Quando n\u00e3o h\u00e1 fus\u00e3o dos\r\ndois brotos pancre\u00e1ticos e, consequentemente, dos\r\nductos pancre\u00e1ticos e a ultrassonografia e a tomografia\r\ncomputadorizada diferenciam a por\u00e7\u00e3o originada dos\r\nbrotos dorsal e ventral por diferen\u00e7a de ecogenicidade\r\ne atenua\u00e7\u00e3o, com o p\u00e2ncreas ventral apresentando-se\r\nmais hipoecog\u00eanico e hiperatenuante em rela\u00e7\u00e3o ao\r\ndorsal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O diagn\u00f3stico a ser sugerido \u00e9 de p\u00e2ncreas<\/p>","resposta":4242869,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anular.","id":4242868,"corpo":"anular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divisum.","id":4242869,"corpo":"divisum.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heterot\u00f3pico.","id":4242870,"corpo":"heterot\u00f3pico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atr\u00f3fico.","id":4242871,"corpo":"atr\u00f3fico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1182076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo http permite o envio e o recebimento de mensagens de correio eletr\u00f4nico por meio do servi\u00e7o de webmail, ou seja, de correio eletr\u00f4nico via www.","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189246,"hashId":"c34adb11ddd74fb695618eab6beaaa7f","enunciado":"<p align=justify>O protocolo http permite o envio e o recebimento de\r\nmensagens de correio eletr\u00f4nico por meio do servi\u00e7o de\r\n<em>webmail<\/em>, ou seja, de correio eletr\u00f4nico via www.<\/p>","resposta":4272860,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4272859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4272860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de Internet, julgue os itens subsequentes.","id":395002,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de Internet, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1189246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"FTP (file transfer protocol), um protocolo de transfer\u00eancia de arquivos utilizado quando os usu\u00e1rios se conectam a determinado s\u00edtio da Internet, oferece a op\u00e7\u00e3o de se baixar o arquivo (download) ou de se enviar um arquivo (upload).","provas":[{"id":26716,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189248,"hashId":"7173c24497b2511c67505201544718d6","enunciado":"<p align=justify>FTP (<em>file transfer protocol<\/em>), um protocolo de transfer\u00eancia de\r\narquivos utilizado quando os usu\u00e1rios se conectam a\r\ndeterminado s\u00edtio da Internet, oferece a op\u00e7\u00e3o de se baixar o\r\narquivo (<em>download<\/em>) ou de se enviar um arquivo (<em>upload<\/em>).<\/p>","resposta":4272863,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4272863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4272864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de Internet, julgue os itens subsequentes.","id":395002,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos de Internet, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1189248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito de projeto de estruturas de concreto armado e protendido, a qualidade do concreto \u00e9 relativa ao meio em que a edifica\u00e7\u00e3o estar\u00e1 inserida, denominado de classe de agressividade ambiental. Assinale a alternativa que apresenta os par\u00e2metros do concreto, relacionados com a classe de agressividade ambiental.","provas":[{"id":9372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1020892,"hashId":"0c97c6125f1ebb405c44abf57ec865eb","enunciado":"Para efeito de projeto de estruturas de concreto armado e protendido, a qualidade do concreto \u00e9 relativa ao meio em que a edifica\u00e7\u00e3o estar\u00e1 inserida, denominado de classe de agressividade ambiental. Assinale a alternativa que apresenta os par\u00e2metros do concreto, relacionados com a classe de agressividade ambiental.","resposta":3573147,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teor de aditivo no concreto e consumo de cimento por m3 de concreto.","id":3573144,"corpo":"Teor de aditivo no concreto e consumo de cimento por m3 de concreto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teor de aditivo no concreto e classe do concreto.","id":3573145,"corpo":"Teor de aditivo no concreto e classe do concreto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento e consumo de cimento por m3 de concreto.","id":3573146,"corpo":"Rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento e consumo de cimento por m3 de concreto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento e classe do concreto.","id":3573147,"corpo":"Rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento e classe do concreto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento e tipo de cimento.","id":3573148,"corpo":"Rela\u00e7\u00e3o \u00e1gua\/cimento e tipo de cimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373077,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1020892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a preocupa\u00e7\u00e3o de aumentar o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o e a produtividade (produzir em maior quantidade com os mesmos recursos), algumas empresas v\u00eam adotando iniciativas para atingir estes objetivos, que v\u00e3o desde a procura tecnol\u00f3gica no mercado externo at\u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos construtivos racionalizados para a execu\u00e7\u00e3o de um determinado subsistema do edif\u00edcio. Analise as afirmativas a seguir, que correspondem ao processo de racionaliza\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o civil, e assinale V, se verdadeiras, e F, se falsas ( ) Troca do sistema construtivo de alvenaria de tijolo cer\u00e2mico para o sistema de paredes de concreto. ( ) Uso da modula\u00e7\u00e3o nos projetos. ( ) Cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura para coordena\u00e7\u00e3o dos projetos. ( ) Minimiza\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias de transporte de materiais na obra. ( ) Substitui\u00e7\u00e3o da colher de pedreiro pela bisnaga para a aplica\u00e7\u00e3o da argamassa de assentamento em alvenarias. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":9372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1020899,"hashId":"ffbe01af2b6536206e78846324a57a18","enunciado":"<p>Com a preocupa\u00e7\u00e3o de aumentar o n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o e a produtividade (produzir em maior quantidade com os mesmos recursos), algumas empresas v\u00eam adotando iniciativas para atingir estes objetivos, que v\u00e3o desde a procura tecnol\u00f3gica no mercado externo at\u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos construtivos racionalizados para a execu\u00e7\u00e3o de um determinado subsistema do edif\u00edcio. Analise as afirmativas a seguir, que correspondem ao processo de racionaliza\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o civil, e assinale V, se verdadeiras, e F, se falsas\r\n<\/p><p>( ) Troca do sistema construtivo de alvenaria de tijolo cer\u00e2mico para o sistema de paredes de concreto. <\/p><p>( ) Uso da modula\u00e7\u00e3o nos projetos.\r\n<\/p><p>( ) Cria\u00e7\u00e3o de uma estrutura para coordena\u00e7\u00e3o dos projetos.\r\n<\/p><p>( ) Minimiza\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias de transporte de materiais na obra.\r\n<\/p><p>( ) Substitui\u00e7\u00e3o da colher de pedreiro pela bisnaga para a aplica\u00e7\u00e3o da argamassa de assentamento em alvenarias.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3573179,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-V-V-V-V","id":3573179,"corpo":"F-V-V-V-V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-F-F","id":3573180,"corpo":"F-V-V-F-F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-F-V-F","id":3573181,"corpo":"V-F-F-V-F","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-F-V-F","id":3573182,"corpo":"F-V-F-V-F","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V-F-F-F-V","id":3573183,"corpo":"V-F-F-F-V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Engenharia Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Engenharia Sustent\u00e1vel","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400697,"slug":"engenharia-civil-engenharia-sustentavel"}],"slug":"engenharia-civil\/1020899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":9372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1020902,"hashId":"1d7531289607ba8e23d8fea2f978c925","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3573194,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entende-se por racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva todas as a\u00e7\u00f5es que objetivam otimizar o uso de recursos dispon\u00edveis na constru\u00e7\u00e3o, em todas as suas fases.","id":3573194,"corpo":"Entende-se por racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva todas as a\u00e7\u00f5es que objetivam otimizar o uso de recursos dispon\u00edveis na constru\u00e7\u00e3o, em todas as suas fases.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para viabilizar a produ\u00e7\u00e3o da alvenaria racionalizada n\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel treinamento das pessoas envolvidas.","id":3573195,"corpo":"Para viabilizar a produ\u00e7\u00e3o da alvenaria racionalizada n\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel treinamento das pessoas envolvidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de improvisa\u00e7\u00f5es no canteiro de obras \u00e9 umas das diretrizes da racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva.","id":3573196,"corpo":"A ado\u00e7\u00e3o de improvisa\u00e7\u00f5es no canteiro de obras \u00e9 umas das diretrizes da racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto se toma menos importante, quando \u00e9 utilizado o conceito de racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva em uma obra.","id":3573197,"corpo":"O projeto se toma menos importante, quando \u00e9 utilizado o conceito de racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva em uma obra.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva \u00e9 uma ferramenta eficiente para a melhoria da qualidade da constru\u00e7\u00e3o, mas reflete em uma diminui\u00e7\u00e3o da competitividade das empresas.","id":3573198,"corpo":"A racionaliza\u00e7\u00e3o construtiva \u00e9 uma ferramenta eficiente para a melhoria da qualidade da constru\u00e7\u00e3o, mas reflete em uma diminui\u00e7\u00e3o da competitividade das empresas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","oab":false,"nome":"M\u00e9todos e T\u00e9cnicas de Engenharia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399399,"slug":"engenharia-civil-metodos-e-tecnicas-de-engenharia"},{"nome_clean":"Engenharia Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Engenharia Sustent\u00e1vel","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400697,"slug":"engenharia-civil-engenharia-sustentavel"}],"slug":"engenharia-civil\/1020902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA, acerca da drenagem de pavimentos.","provas":[{"id":9372,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1020913,"hashId":"899ecf5b327b6e0a8f7468b0458e4ad9","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA, acerca da drenagem de pavimentos.","resposta":3573253,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos v\u00e1rios componentes da estrutura do pavimento em nada interfere no desempenho dos pavimentos.","id":3573249,"corpo":" A infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua nos v\u00e1rios componentes da estrutura do pavimento em nada interfere no desempenho dos pavimentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de drenagem \u00e9 um dos principais fatores de deteriora\u00e7\u00e3o precoce dos pavimentos.","id":3573250,"corpo":"A exist\u00eancia de drenagem \u00e9 um dos principais fatores de deteriora\u00e7\u00e3o precoce dos pavimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A drenagem n\u00e3o evita que os materiais constituintes das camadas do pavimento e do subleito sofram grandes varia\u00e7\u00f5es no teor de umidade.","id":3573251,"corpo":"A drenagem n\u00e3o evita que os materiais constituintes das camadas do pavimento e do subleito sofram grandes varia\u00e7\u00f5es no teor de umidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aferi\u00e7\u00e3o de uma rede de drenagem n\u00e3o permite a previs\u00e3o dos sentidos do escoamento das \u00e1guas.","id":3573252,"corpo":"A aferi\u00e7\u00e3o de uma rede de drenagem n\u00e3o permite a previs\u00e3o dos sentidos do escoamento das \u00e1guas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A drenagem superficial promover\u00e1 a infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas no solo.","id":3573253,"corpo":"A drenagem superficial promover\u00e1 a infiltra\u00e7\u00e3o de \u00e1guas no solo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373079,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/1020913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipicamente, um eixo est\u00e1 submetido a esfor\u00e7os de tor\u00e7\u00e3o e de flex\u00e3o, al\u00e9m de receber diversos elementos, tais como engrenagens, chavetas e polias. Sobre as chavetas, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":9374,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1020931,"hashId":"b3910bd77f5da45458604031f1d30380","enunciado":"Tipicamente, um eixo est\u00e1 submetido a esfor\u00e7os de tor\u00e7\u00e3o e de flex\u00e3o, al\u00e9m de receber diversos elementos, tais como engrenagens, chavetas e polias. Sobre as chavetas, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3573340,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o de materiais com maior resist\u00eancia mec\u00e2nica do que o do eixo.","id":3573339,"corpo":"s\u00e3o de materiais com maior resist\u00eancia mec\u00e2nica do que o do eixo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser do tipo Woodruff (meia lua).","id":3573340,"corpo":"podem ser do tipo Woodruff (meia lua).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sofrem esmagamento.","id":3573341,"corpo":"n\u00e3o sofrem esmagamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sofrem cisalhamento.","id":3573342,"corpo":"n\u00e3o sofrem cisalhamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o padronizadas.","id":3573343,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o padronizadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373082,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1020931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fundi\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de transforma\u00e7\u00e3o de metais e ligas met\u00e1licas em pe\u00e7as para o uso em engenharia. Assinale a alternativa CORRETA acerca deste assunto.","provas":[{"id":9374,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1020949,"hashId":"0dacd3de33c2eef6272618d8b4162ca3","enunciado":"A fundi\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de transforma\u00e7\u00e3o de metais e ligas met\u00e1licas em pe\u00e7as para o uso em engenharia. Assinale a alternativa CORRETA acerca deste assunto.","resposta":3573431,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser realizada por gravidade em molde de areia seca verde.","id":3573429,"corpo":"Pode ser realizada por gravidade em molde de areia seca verde.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O molde de areia seca \u00e9 consolidado a temperatura inferior a 30 graus Celsius.","id":3573430,"corpo":"O molde de areia seca \u00e9 consolidado a temperatura inferior a 30 graus Celsius.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os moldes usados no processo sob press\u00e3o s\u00e3o chamados de matrizes.","id":3573431,"corpo":"Os moldes usados no processo sob press\u00e3o s\u00e3o chamados de matrizes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os moldes usados no processo de cera perdida s\u00e3o permanentes.","id":3573432,"corpo":"Os moldes usados no processo de cera perdida s\u00e3o permanentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na fundi\u00e7\u00e3o sob press\u00e3o o metal l\u00edquido entra sob a\u00e7\u00e3o da gravidade.","id":3573433,"corpo":"Na fundi\u00e7\u00e3o sob press\u00e3o o metal l\u00edquido entra sob a\u00e7\u00e3o da gravidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373084,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1020949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A corros\u00e3o sob fadiga ocorre em componentes sujeitos a esfor\u00e7os din\u00e2micos, que variam com o tempo em um meio corrosivo. Sobre os m\u00e9todos de prote\u00e7\u00e3o anticorrosiva para a corros\u00e3o por fadiga, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":9374,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1020956,"hashId":"87a296b6869a08787b247c76d6e0792b","enunciado":"A corros\u00e3o sob fadiga ocorre em componentes sujeitos a esfor\u00e7os din\u00e2micos, que variam com o tempo em um meio corrosivo. Sobre os m\u00e9todos de prote\u00e7\u00e3o anticorrosiva para a corros\u00e3o por fadiga, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3573464,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica, que ocorre quando o meio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o aquosa, aumenta o limite de fadiga.","id":3573464,"corpo":"a prote\u00e7\u00e3o cat\u00f3dica, que ocorre quando o meio \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o aquosa, aumenta o limite de fadiga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o uso de revestimento met\u00e1lico como o niquelem a\u00e7o aumenta a resist\u00eancia \u00e0 fadiga.","id":3573465,"corpo":" o uso de revestimento met\u00e1lico como o niquelem a\u00e7o aumenta a resist\u00eancia \u00e0 fadiga.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o jateamento na superf\u00edcie do metal \u00e9 adequado, pois adiciona tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o nas pel\u00edculas protetoras.","id":3573466,"corpo":"o jateamento na superf\u00edcie do metal \u00e9 adequado, pois adiciona tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o nas pel\u00edculas protetoras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de zinco para recobrir a superf\u00edcie do material reduz a resist\u00eancia \u00e0 fadiga.","id":3573467,"corpo":"o uso de zinco para recobrir a superf\u00edcie do material reduz a resist\u00eancia \u00e0 fadiga.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os a\u00e7os de baixo teor de carbono s\u00e3o mais resistentes a este tipo de corros\u00e3o do que os inoxid\u00e1veis.","id":3573468,"corpo":"os a\u00e7os de baixo teor de carbono s\u00e3o mais resistentes a este tipo de corros\u00e3o do que os inoxid\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373085,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","oab":false,"nome":"Lubrifica\u00e7\u00e3o e Desgaste","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402706,"slug":"engenharia-mecanica-lubrificacao-e-desgaste"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1020956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um transformador de corrente alternada \u00e9 aplicada uma tens\u00e3o de 32 V no prim\u00e1rio de 90 espiras. Assinale a alternativa que apresenta a tens\u00e3o induzida no secund\u00e1rio de 45 espiras.","provas":[{"id":9374,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1020958,"hashId":"a9a9c358db705adf5dc047b86701ed5c","enunciado":"Em um transformador de corrente alternada \u00e9 aplicada uma tens\u00e3o de 32 V no prim\u00e1rio de 90 espiras. Assinale a alternativa que apresenta a tens\u00e3o induzida no secund\u00e1rio de 45 espiras.","resposta":3573476,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64 V","id":3573474,"corpo":"64 V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32 V ","id":3573475,"corpo":"32 V\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 16 V","id":3573476,"corpo":" 16 V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 V ","id":3573477,"corpo":"8 V\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 V","id":3573478,"corpo":"4 V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373085,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"nome_clean":"Transformadas de Laplace e Fourier e suas aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s redes el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadas de Laplace e Fourier e suas aplica\u00e7\u00f5es \u00e0s redes el\u00e9tricas","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399239,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadas-de-laplace-e-fourier-e-suas-aplicacoes-as-redes-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1020958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e1quinas de levantamento e transporte s\u00e3o empregadas para o transporte de material na horizontal, vertical e inclinado. Sobre o assunto, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":9374,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1020960,"hashId":"69c6fc25ed60d1231d76c9e5d7c45bf6","enunciado":"As m\u00e1quinas de levantamento e transporte s\u00e3o empregadas para o transporte de material na horizontal, vertical e inclinado. Sobre o assunto, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3573484,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Macacos hidr\u00e1ulicos, talhas e guinchos s\u00e3o exemplos destas m\u00e1quinas.","id":3573484,"corpo":"Macacos hidr\u00e1ulicos, talhas e guinchos s\u00e3o exemplos destas m\u00e1quinas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monovias, pontes rolantes, guindastes e elevadores de pessoas s\u00e3o classificados como m\u00e1quinas pesadas.","id":3573485,"corpo":"Monovias, pontes rolantes, guindastes e elevadores de pessoas s\u00e3o classificados como m\u00e1quinas pesadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correias, roletes de impacto, roletes de retomo, guias e raspadores s\u00e3o partes que comp\u00f5em os elevadores de canecas.","id":3573486,"corpo":"Correias, roletes de impacto, roletes de retomo, guias e raspadores s\u00e3o partes que comp\u00f5em os elevadores de canecas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O projeto de roletes ainda n\u00e3o foi abordado pela ABNT.","id":3573487,"corpo":" O projeto de roletes ainda n\u00e3o foi abordado pela ABNT.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As propriedades dos materiais a serem transportados n\u00e3o interferem na sele\u00e7\u00e3o dos transportadores de correia.","id":3573488,"corpo":"As propriedades dos materiais a serem transportados n\u00e3o interferem na sele\u00e7\u00e3o dos transportadores de correia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373085,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1020960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as doen\u00e7as que podem ter car\u00e1ter ocupacional no Brasil, em raz\u00e3o da endemicidade.","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021060,"hashId":"96b4a15ae6ed8b7d5b40c10d777a4ec4","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta as doen\u00e7as que podem ter car\u00e1ter ocupacional no Brasil, em raz\u00e3o da endemicidade.","resposta":3573988,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue, hepatite-E, leptospirose e tuberculose.","id":3573984,"corpo":"Dengue, hepatite-E, leptospirose e tuberculose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite-E, doen\u00e7a de Chagas, dermatite serpiginosa e leishmaniose.","id":3573985,"corpo":"Hepatite-E, doen\u00e7a de Chagas, dermatite serpiginosa e leishmaniose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Psitacose, esquistossomose, hepatite-E e mal\u00e1ria.","id":3573986,"corpo":" Psitacose, esquistossomose, hepatite-E e mal\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Chagas, esquistossomose, leishmaniose e leptospirose.","id":3573987,"corpo":"Doen\u00e7a de Chagas, esquistossomose, leishmaniose e leptospirose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria, leishmaniose, dengue e doen\u00e7a de Chagas.","id":3573988,"corpo":"Mal\u00e1ria, leishmaniose, dengue e doen\u00e7a de Chagas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373096,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1021060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados obtidos nos exames m\u00e9dicos, incluindo avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e exames complementares, as conclus\u00f5es e as medidas aplicadas dever\u00e3o ser registrados em prontu\u00e1rio cl\u00ednico individual, que ficar\u00e1 sob a responsabilidade do m\u00e9dico coordenador do PCMSO e dever\u00e3o ser mantidos por um per\u00edodo m\u00ednimo ap\u00f3s o desligamento do trabalhador de:","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021066,"hashId":"4e787f804e6192844d24726f3b4d7a50","enunciado":"Os dados obtidos nos exames m\u00e9dicos, incluindo avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e exames complementares, as conclus\u00f5es e as medidas aplicadas dever\u00e3o ser registrados em prontu\u00e1rio cl\u00ednico individual, que ficar\u00e1 sob a responsabilidade do m\u00e9dico coordenador do PCMSO e dever\u00e3o ser mantidos por um per\u00edodo m\u00ednimo ap\u00f3s o desligamento do trabalhador de:","resposta":3574018,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos.","id":3574014,"corpo":"2 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":3574015,"corpo":"5 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 anos. ","id":3574016,"corpo":"10 anos.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 15 anos.","id":3574017,"corpo":" 15 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 anos. ","id":3574018,"corpo":"20 anos.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373097,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1021066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a recomenda\u00e7\u00e3o para vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus da hepatite B, no adulto.","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021073,"hashId":"a300831675fff32459696e946c1a844d","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta a recomenda\u00e7\u00e3o para vacina\u00e7\u00e3o contra o v\u00edrus da hepatite B, no adulto.","resposta":3574051,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 doses, esquema O, 1, 2 e 6 meses.","id":3574049,"corpo":"4 doses, esquema O, 1, 2 e 6 meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 doses, esquema O, 2 e 6 meses.","id":3574050,"corpo":"3 doses, esquema O, 2 e 6 meses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 doses, esquema, O, 1 e 6 meses.","id":3574051,"corpo":"3 doses, esquema, O, 1 e 6 meses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 doses, esquema O, 1, 4 e 6 meses.","id":3574052,"corpo":"4 doses, esquema O, 1, 4 e 6 meses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 doses, esquema O, 3 e 6 meses.","id":3574053,"corpo":"3 doses, esquema O, 3 e 6 meses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373097,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1021073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o material necess\u00e1rio para produzir adequadamente uma infografia jornal\u00edstica sobre um rec\u00e9m-ocorrido acidente a\u00e9reo.","provas":[{"id":34022,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34023,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34024,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34048,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34049,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-cinema","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34050,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-audiovisual","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:23","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1021088,"hashId":"c145392f17a2cbbc7096e3b453edc0e6","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o material necess\u00e1rio para produzir adequadamente uma infografia jornal\u00edstica sobre um rec\u00e9m-ocorrido acidente a\u00e9reo.","resposta":3574128,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depoimentos ipsis litteris de pessoas diretamente ligadas ao acidente (funcion\u00e1rios da empresa, parentes de v\u00edtimas e\/ou desaparecidos etc.).","id":3574124,"corpo":"Depoimentos ipsis litteris de pessoas diretamente ligadas ao acidente (funcion\u00e1rios da empresa, parentes de v\u00edtimas e\/ou desaparecidos etc.).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente fotos minuciosas do acidente, com clareza de detalhes e qualidade jornal\u00edstica ineg\u00e1vel.","id":3574125,"corpo":"Somente fotos minuciosas do acidente, com clareza de detalhes e qualidade jornal\u00edstica ineg\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra oficial da companhia a\u00e9rea envolvida no acidente, antes de qualquer coisa.","id":3574126,"corpo":"A palavra oficial da companhia a\u00e9rea envolvida no acidente, antes de qualquer coisa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os nomes completos dos envolvidos no acidente e suas respectivas fotos para a identifica\u00e7\u00e3o pelo leitor.","id":3574127,"corpo":"Apenas os nomes completos dos envolvidos no acidente e suas respectivas fotos para a identifica\u00e7\u00e3o pelo leitor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imagens de refer\u00eancia do avi\u00e3o (modelo, tamanho, capacidade), dados (quantidade de passageiros, rota de voo) e mapa da regi\u00e3o sobrevoada, de prefer\u00eancia.","id":3574128,"corpo":"Imagens de refer\u00eancia do avi\u00e3o (modelo, tamanho, capacidade), dados (quantidade de passageiros, rota de voo) e mapa da regi\u00e3o sobrevoada, de prefer\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373100,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/1021088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No meio publicit\u00e1rio, o braimstorming faz parte:","provas":[{"id":34022,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34023,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34024,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34048,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34049,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-cinema","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34050,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-audiovisual","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1021090,"hashId":"1cb6eb823b32ca0e47db71d2750a2280","enunciado":"No meio publicit\u00e1rio, o braimstorming faz parte:","resposta":3574138,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" do lan\u00e7amento multim\u00eddia de um produto.","id":3574134,"corpo":" do lan\u00e7amento multim\u00eddia de um produto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da estrat\u00e9gia de venda de um produto em supermercados.","id":3574135,"corpo":"da estrat\u00e9gia de venda de um produto em supermercados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do processo de licenciamento de uma marca para mercados globalizados.","id":3574136,"corpo":"do processo de licenciamento de uma marca para mercados globalizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do processo de liquida\u00e7\u00e3o judicial de uma empresa e\/ou ag\u00eancia publicit\u00e1ria.","id":3574137,"corpo":"do processo de liquida\u00e7\u00e3o judicial de uma empresa e\/ou ag\u00eancia publicit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do processo de cria\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias para uma campanha, marca e\/ou produto.","id":3574138,"corpo":"do processo de cria\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias para uma campanha, marca e\/ou produto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373100,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/1021090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), o Banco Internacional para a Reconstru\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento (BIRD) e a rela\u00e7\u00e3o deles com o Banco Mundial, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":34022,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34023,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34024,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34048,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34049,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-cinema","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34050,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-audiovisual","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1021097,"hashId":"8b34d3c02a6c4b2a5ca9deb02f06a131","enunciado":"Sobre o Banco Interamericano de Desenvolvimento (BID), o Banco Internacional para a Reconstru\u00e7\u00e3o e o Desenvolvimento (BIRD) e a rela\u00e7\u00e3o deles com o Banco Mundial, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3574173,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BID e BIRD n\u00e3o fazem parte do Banco Mundial.","id":3574169,"corpo":"BID e BIRD n\u00e3o fazem parte do Banco Mundial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BID e BIRD fazem parte do Banco Mundial.","id":3574170,"corpo":"BID e BIRD fazem parte do Banco Mundial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o BID faz parte do BIRD, e ambos n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o Banco Mundial.","id":3574171,"corpo":"o BID faz parte do BIRD, e ambos n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o Banco Mundial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas o BID faz parte do Banco Mundial.","id":3574172,"corpo":"apenas o BID faz parte do Banco Mundial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" apenas o BIRD faz parte do Banco Mundial.","id":3574173,"corpo":" apenas o BIRD faz parte do Banco Mundial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373101,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1021097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o grupamento em que h\u00e1 uma verdadeira rela\u00e7\u00e3o sin\u00e9rgica entre uma causa de doen\u00e7a ocupacional e um elemento coadjuvante.","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021043,"hashId":"d96a185f61b015a6a47fda902e3b602a","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o grupamento em que h\u00e1 uma verdadeira rela\u00e7\u00e3o sin\u00e9rgica entre uma causa de doen\u00e7a ocupacional e um elemento coadjuvante.","resposta":3573899,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00e3o e fumo, ru\u00eddo e benzeno, \u00f3xido de sil\u00edcio e fumo.","id":3573899,"corpo":"Vibra\u00e7\u00e3o e fumo, ru\u00eddo e benzeno, \u00f3xido de sil\u00edcio e fumo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Silicose e tuberculose, vibra\u00e7\u00e3o e infertilidade, ru\u00eddo e benzeno.","id":3573900,"corpo":"Silicose e tuberculose, vibra\u00e7\u00e3o e infertilidade, ru\u00eddo e benzeno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vibra\u00e7\u00e3o e fumo, ru\u00eddo e perda auditiva, vibra\u00e7\u00e3o e transtornos vasculares perif\u00e9ricos.","id":3573901,"corpo":"Vibra\u00e7\u00e3o e fumo, ru\u00eddo e perda auditiva, vibra\u00e7\u00e3o e transtornos vasculares perif\u00e9ricos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tromboange\u00edte obliterante e fumo, ru\u00eddo e benzeno, vibra\u00e7\u00e3o e fumo.","id":3573902,"corpo":"Tromboange\u00edte obliterante e fumo, ru\u00eddo e benzeno, vibra\u00e7\u00e3o e fumo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pneumoconioses e fumo, ru\u00eddo e perda auditiva, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e fumo.","id":3573903,"corpo":"Pneumoconioses e fumo, ru\u00eddo e perda auditiva, c\u00e2ncer de pulm\u00e3o e fumo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373094,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1021043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tempos remotos, quem primeiro relatou a presen\u00e7a de les\u00f5es nos trabalhadores causadas por esfor\u00e7os repetitivos, como doen\u00e7as dos escribas e notariais, hoje conhecidas por LER\/Dort, foi:","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021044,"hashId":"eaec68f9dd02d58c32a253caa0886738","enunciado":"Em tempos remotos, quem primeiro relatou a presen\u00e7a de les\u00f5es nos trabalhadores causadas por esfor\u00e7os repetitivos, como doen\u00e7as dos escribas e notariais, hoje conhecidas por LER\/Dort, foi:","resposta":3573906,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hip\u00f3crates.","id":3573904,"corpo":"Hip\u00f3crates.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paracelso.","id":3573905,"corpo":"Paracelso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bernardino Ramazzini.","id":3573906,"corpo":"Bernardino Ramazzini.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"George Bauer.","id":3573907,"corpo":"George Bauer.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pl\u00ednio - o Velho.","id":3573908,"corpo":"Pl\u00ednio - o Velho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373094,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1021044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A emiss\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho (CAT) constitui obriga\u00e7\u00e3o da empresa, devendo ser formalizada \u00e0 Previd\u00eancia Social no prazo de 24 horas \u00fateis ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de qualquer acidente com o trabalhador, haja ou n\u00e3o afastamento e, imediatamente, nos casos de morte. Se houver omiss\u00e3o da empresa, em quaisquer das ocorr\u00eancias anteriormente citadas, a quem compete a formaliza\u00e7\u00e3o da CAT?","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021045,"hashId":"1a37662e7a2dfd669ae993248c299c30","enunciado":"A emiss\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o de Acidente do Trabalho (CAT) constitui obriga\u00e7\u00e3o da empresa, devendo ser formalizada \u00e0 Previd\u00eancia Social no prazo de 24 horas \u00fateis ap\u00f3s a ocorr\u00eancia de qualquer acidente com o trabalhador, haja ou n\u00e3o afastamento e, imediatamente, nos casos de morte. Se houver omiss\u00e3o da empresa, em quaisquer das ocorr\u00eancias anteriormente citadas, a quem compete a formaliza\u00e7\u00e3o da CAT?","resposta":3573909,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao m\u00e9dico assistente, ao acidentado, ao sindicato da categoria profissional do acidentado, aos dependentes ou a qualquer autoridade p\u00fablica.","id":3573909,"corpo":"Ao m\u00e9dico assistente, ao acidentado, ao sindicato da categoria profissional do acidentado, aos dependentes ou a qualquer autoridade p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao m\u00e9dico assistente, ao sindicado da categoria profissional do acidentado, ao acidentado, aos dependentes, ao \u00f3rg\u00e3o gestor de m\u00e3o-de-obra ou as autoridades p\u00fablicas representadas pelos magistrados em geral, pelos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, pelos membros dos Servi\u00e7os Jur\u00eddicos da Uni\u00e3o e dos estados, pelos fiscais do trabalho das Superintend\u00eancias Regionais do Trabalho (SRT), lotados no plant\u00e3o fiscal, pelos Comandantes de Unidades Militares da Marinha, do Ex\u00e9rcito, Aeron\u00e1utica e das For\u00e7as Auxiliares (Corpos de Bombeiros e Pol\u00edcias Militares).","id":3573910,"corpo":"Ao m\u00e9dico assistente, ao sindicado da categoria profissional do acidentado, ao acidentado, aos dependentes, ao \u00f3rg\u00e3o gestor de m\u00e3o-de-obra ou as autoridades p\u00fablicas representadas pelos magistrados em geral, pelos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, pelos membros dos Servi\u00e7os Jur\u00eddicos da Uni\u00e3o e dos estados, pelos fiscais do trabalho das Superintend\u00eancias Regionais do Trabalho (SRT), lotados no plant\u00e3o fiscal, pelos Comandantes de Unidades Militares da Marinha, do Ex\u00e9rcito, Aeron\u00e1utica e das For\u00e7as Auxiliares (Corpos de Bombeiros e Pol\u00edcias Militares).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao m\u00e9dico assistente, ao sindicato da categoria profissional do acidentado, aos dependentes, ao acidentado ou a autoridade policial.","id":3573911,"corpo":"Ao m\u00e9dico assistente, ao sindicato da categoria profissional do acidentado, aos dependentes, ao acidentado ou a autoridade policial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao m\u00e9dico assistente, ao sindicato da categoria profissional do acidentado, ao acidentado, aos dependentes ou aos fiscais do trabalho das Superintend\u00eancias Regionais do Trabalho (SRT), lotados no plant\u00e3o fiscal.","id":3573912,"corpo":"Ao m\u00e9dico assistente, ao sindicato da categoria profissional do acidentado, ao acidentado, aos dependentes ou aos fiscais do trabalho das Superintend\u00eancias Regionais do Trabalho (SRT), lotados no plant\u00e3o fiscal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao m\u00e9dico assistente, ao sindicato da categoria profissional do acidentado, ao acidentado, aos dependentes, ao \u00f3rg\u00e3o gestor de m\u00e3o-de-obra, aos fiscais do trabalho das Superintend\u00eancias Regionais do Trabalho (SRT), lotados no plant\u00e3o fiscal, a autoridade policial, aos ju\u00edzes e promotores p\u00fablicos locais.","id":3573913,"corpo":"Ao m\u00e9dico assistente, ao sindicato da categoria profissional do acidentado, ao acidentado, aos dependentes, ao \u00f3rg\u00e3o gestor de m\u00e3o-de-obra, aos fiscais do trabalho das Superintend\u00eancias Regionais do Trabalho (SRT), lotados no plant\u00e3o fiscal, a autoridade policial, aos ju\u00edzes e promotores p\u00fablicos locais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373094,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INSS","pai":400249,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inss"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1021045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, assinale a alternativa que apresenta um dever do m\u00e9dico.","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021046,"hashId":"f43139796239b16e79b592763ad7d049","enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, assinale a alternativa que apresenta um dever do m\u00e9dico.","resposta":3573918,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escrever de forma leg\u00edvel; assinar documentos m\u00e9dicos apondo o seu nome e n\u00famero do CRM leg\u00edveis; s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em duas situa\u00e7\u00f5es: justa causa e com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente.","id":3573914,"corpo":"Escrever de forma leg\u00edvel; assinar documentos m\u00e9dicos apondo o seu nome e n\u00famero do CRM leg\u00edveis; s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em duas situa\u00e7\u00f5es: justa causa e com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escrever de forma leg\u00edvel; assinar documentos m\u00e9dicos apondo o seu nome e n\u00famero do CRM leg\u00edveis; s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em quatro situa\u00e7\u00f5es: justa causa, com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente, no cumprimento do dever legal e \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da empresa\/chefia da reparti\u00e7\u00e3o do trabalhador.","id":3573915,"corpo":"Escrever de forma leg\u00edvel; assinar documentos m\u00e9dicos apondo o seu nome e n\u00famero do CRM leg\u00edveis; s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em quatro situa\u00e7\u00f5es: justa causa, com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente, no cumprimento do dever legal e \u00e0 dire\u00e7\u00e3o da empresa\/chefia da reparti\u00e7\u00e3o do trabalhador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escrever de forma leg\u00edvel; s\u00f3 assinar documentos m\u00e9dicos em branco se ficarem sob a guarda de pessoa respons\u00e1vel; s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: justa causa, com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente e \u00e0 fam\u00edlia do paciente.","id":3573916,"corpo":"Escrever de forma leg\u00edvel; s\u00f3 assinar documentos m\u00e9dicos em branco se ficarem sob a guarda de pessoa respons\u00e1vel; s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: justa causa, com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente e \u00e0 fam\u00edlia do paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escrever de forma leg\u00edvel; assinar documentos m\u00e9dicos apondo o seu nome e n\u00famero do CRM leg\u00edveis; n\u00e3o assinar documentos m\u00e9dicos em branco e s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: justa causa, com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente e no cumprimento do dever legal.","id":3573917,"corpo":"Escrever de forma leg\u00edvel; assinar documentos m\u00e9dicos apondo o seu nome e n\u00famero do CRM leg\u00edveis; n\u00e3o assinar documentos m\u00e9dicos em branco e s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: justa causa, com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente e no cumprimento do dever legal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escrever da forma que desejar; assinar documentos m\u00e9dicos apondo o seu nome e n\u00famero do CRM leg\u00edveis; s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: justa causa, com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente e no cumprimento do dever legal.","id":3573918,"corpo":"Escrever da forma que desejar; assinar documentos m\u00e9dicos apondo o seu nome e n\u00famero do CRM leg\u00edveis; s\u00f3 revelar o diagn\u00f3stico em tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: justa causa, com autoriza\u00e7\u00e3o expressa do paciente e no cumprimento do dever legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373095,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1021046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora 7 (NR-7), com a atualiza\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba. 24, de 29 de dezembro de 1994, revolucionou e deu nova dimens\u00e3o ao controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional. Assinale a alternativa que apresenta a situa\u00e7\u00e3o, de acordo com o artigo 168 da CLT, e a NR-7, na qual as empresas est\u00e3o obrigadas a submeter os empregados a exames por m\u00e9dico do trabalho ou m\u00e9dico de outra especialidade.","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021052,"hashId":"c52de291f9fda623612175681f54f180","enunciado":"A Norma Regulamentadora 7 (NR-7), com a atualiza\u00e7\u00e3o da Portaria n\u00ba. 24, de 29 de dezembro de 1994, revolucionou e deu nova dimens\u00e3o ao controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional. Assinale a alternativa que apresenta a situa\u00e7\u00e3o, de acordo com o artigo 168 da CLT, e a NR-7, na qual as empresas est\u00e3o obrigadas a submeter os empregados a exames por m\u00e9dico do trabalho ou m\u00e9dico de outra especialidade.","resposta":3573948,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresas de grau de risco 1 e 2, com mais de 10 empregados.","id":3573944,"corpo":"Empresas de grau de risco 1 e 2, com mais de 10 empregados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empresas de grau de risco 1 e 2, com mais de 25 empregados.","id":3573945,"corpo":"Empresas de grau de risco 1 e 2, com mais de 25 empregados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empresas de grau de risco 3 e 4, com mais de 10 empregados.","id":3573946,"corpo":"Empresas de grau de risco 3 e 4, com mais de 10 empregados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empresas de grau de risco 3 e 4, com mais de 25 empregados.","id":3573947,"corpo":"Empresas de grau de risco 3 e 4, com mais de 25 empregados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os estabelecimentos, com pelo menos 1 empregado.","id":3573948,"corpo":"Todos os estabelecimentos, com pelo menos 1 empregado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373095,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1021052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contempla os \u00f3rg\u00e3os mais atingidos pelas neoplasias malignas de natureza ocupacional, dos trabalhadores expostos \u00e0s subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e radia\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021056,"hashId":"5da4d68cbd175b38c242416219ed2a6e","enunciado":"Assinale a alternativa que contempla os \u00f3rg\u00e3os mais atingidos pelas neoplasias malignas de natureza ocupacional, dos trabalhadores expostos \u00e0s subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e radia\u00e7\u00f5es.","resposta":3573967,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medula \u00f3ssea, pele e f\u00edgado.","id":3573964,"corpo":"Medula \u00f3ssea, pele e f\u00edgado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edgado, pele e bexiga.","id":3573965,"corpo":"F\u00edgado, pele e bexiga.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pulm\u00f5es, bexiga e medula \u00f3ssea.","id":3573966,"corpo":"Pulm\u00f5es, bexiga e medula \u00f3ssea.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pele, pulm\u00f5es e bexiga.","id":3573967,"corpo":"Pele, pulm\u00f5es e bexiga.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pele, pulm\u00f5es e f\u00edgado.","id":3573968,"corpo":"Pele, pulm\u00f5es e f\u00edgado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373096,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1021056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as doen\u00e7as e traumas dos rins, bexiga e vias urin\u00e1rias, que podem ser respons\u00e1veis pela manifesta\u00e7\u00e3o de hemat\u00faria.","provas":[{"id":9375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - M\u00e9dico do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1021057,"hashId":"18a1ac99f33909bc9239f1c6f6d15746","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta as doen\u00e7as e traumas dos rins, bexiga e vias urin\u00e1rias, que podem ser respons\u00e1veis pela manifesta\u00e7\u00e3o de hemat\u00faria.","resposta":3573969,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glomerulonefrites, traumatismo abdomino-p\u00e9lvico, uso prolongado de anticoagulantes, lit\u00edase urin\u00e1ria e tumores renais e das vias urin\u00e1rias.","id":3573969,"corpo":"Glomerulonefrites, traumatismo abdomino-p\u00e9lvico, uso prolongado de anticoagulantes, lit\u00edase urin\u00e1ria e tumores renais e das vias urin\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tumores malignos e benignos locais, traumatismo p\u00e9lvico, uso de anticoagulantes, bexiga distr\u00f3fica e lit\u00edase urin\u00e1ria.","id":3573970,"corpo":"Tumores malignos e benignos locais, traumatismo p\u00e9lvico, uso de anticoagulantes, bexiga distr\u00f3fica e lit\u00edase urin\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leptospirose, lit\u00edase urin\u00e1ria, tumores das vias urin\u00e1rias, rim polic\u00edstico e corpo estranho uretral.","id":3573971,"corpo":"Leptospirose, lit\u00edase urin\u00e1ria, tumores das vias urin\u00e1rias, rim polic\u00edstico e corpo estranho uretral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intoxica\u00e7\u00e3o aguda pelo merc\u00fario inorg\u00e2nico, glomerulonefrite aguda, glomerulonefrite cr\u00f4nica, traumatismo abdominop\u00e9lvico e lit\u00edase urin\u00e1ria.","id":3573972,"corpo":"Intoxica\u00e7\u00e3o aguda pelo merc\u00fario inorg\u00e2nico, glomerulonefrite aguda, glomerulonefrite cr\u00f4nica, traumatismo abdominop\u00e9lvico e lit\u00edase urin\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Mordedura por jararaca, glomerulonefrite aguda, traumatismo abdomino-p\u00e9lvico, lit\u00edase urin\u00e1ria, tumores renais e das vias urin\u00e1rias.","id":3573973,"corpo":" Mordedura por jararaca, glomerulonefrite aguda, traumatismo abdomino-p\u00e9lvico, lit\u00edase urin\u00e1ria, tumores renais e das vias urin\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373096,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1021057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a no\u00e7\u00e3o de reputa\u00e7\u00e3o corporativa, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":34022,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34023,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34024,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34048,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34049,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-cinema","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34050,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-audiovisual","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1021100,"hashId":"d5f572815ee3e925a86ced3944ff1cc3","enunciado":"Sobre a no\u00e7\u00e3o de reputa\u00e7\u00e3o corporativa, assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3574187,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental o uso de planilhas de c\u00e1lculo (Ms Excel\u00ae, Lotus 1-2-3, Gnumeric), uma vez que a mensura\u00e7\u00e3o de seus resultados \u00e9 sempre algo f\u00e1cil e necess\u00e1rio.","id":3574184,"corpo":"\u00c9 fundamental o uso de planilhas de c\u00e1lculo (Ms Excel\u00ae, Lotus 1-2-3, Gnumeric), uma vez que a mensura\u00e7\u00e3o de seus resultados \u00e9 sempre algo f\u00e1cil e necess\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Este conceito nada tem a ver com os stakeholders.","id":3574185,"corpo":"Este conceito nada tem a ver com os stakeholders.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um conceito que pode ser trabalhado em curt\u00edssimo prazo.","id":3574186,"corpo":"\u00c9 um conceito que pode ser trabalhado em curt\u00edssimo prazo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 fortemente associada a empresas que trabalham com servi\u00e7os e bens imateriais, al\u00e9m de ser um capital intang\u00edvel.","id":3574187,"corpo":"Est\u00e1 fortemente associada a empresas que trabalham com servi\u00e7os e bens imateriais, al\u00e9m de ser um capital intang\u00edvel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um novo jarg\u00e3o, contempor\u00e2neo, criado pelos profissionais da \u00e1rea de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas para designar \"identidade corporativa\".","id":3574188,"corpo":"\u00c9 um novo jarg\u00e3o, contempor\u00e2neo, criado pelos profissionais da \u00e1rea de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas para designar \"identidade corporativa\".","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373101,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/1021100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a globaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":34022,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34023,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34024,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34048,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34049,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-cinema","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34050,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-audiovisual","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:25","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1021119,"hashId":"dc7d794aeb565242825566745fd1924d","enunciado":"Sobre a globaliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3574282,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provoca uma concentra\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, gerando uma territorializa\u00e7\u00e3o das economias.","id":3574279,"corpo":"provoca uma concentra\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, gerando uma territorializa\u00e7\u00e3o das economias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui a autonomia relativa e as possibilidades de os micro-espa\u00e7os interagirem e articularem com outras regi\u00f5es e localidades.","id":3574280,"corpo":"diminui a autonomia relativa e as possibilidades de os micro-espa\u00e7os interagirem e articularem com outras regi\u00f5es e localidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem sido reduzida pelo aumento dos custos de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3574281,"corpo":"tem sido reduzida pelo aumento dos custos de comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"associa centraliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica com descentraliza\u00e7\u00e3o produtiva, integrando o sistema em redes produtivas e alian\u00e7as estrat\u00e9gicas.","id":3574282,"corpo":"associa centraliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica com descentraliza\u00e7\u00e3o produtiva, integrando o sistema em redes produtivas e alian\u00e7as estrat\u00e9gicas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" os benef\u00edcios da globaliza\u00e7\u00e3o distribuem-se de modo sim\u00e9trico.","id":3574283,"corpo":" os benef\u00edcios da globaliza\u00e7\u00e3o distribuem-se de modo sim\u00e9trico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373103,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1021119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6}],"cargos":[{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os pa\u00edses considerados membros efetivos do Mercosul.","provas":[{"id":34022,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34023,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34024,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34048,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-radio-e-tv","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34049,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-cinema","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"},{"id":34050,"cargo":{"descricao":"Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social","id":16115},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"ACEP - Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bnb-2010-acep-especialista-tecnico-1-area-comunicador-social-area-de-formacao-audiovisual","tipo":1,"nome":"ACEP - BNB - Especialista T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Comunicador Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:25","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1021120,"hashId":"f9228cd815ea2470cb60dea7b09afea0","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta os pa\u00edses considerados membros efetivos do Mercosul.","resposta":3574284,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Argentina, Brasil, Uruguai, Paraguai.","id":3574284,"corpo":"Argentina, Brasil, Uruguai, Paraguai.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Argentina, Brasil, Col\u00f4mbia, Venezuela.","id":3574285,"corpo":"Argentina, Brasil, Col\u00f4mbia, Venezuela.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Argentina, Brasil, Venezuela, Bol\u00edvia.","id":3574286,"corpo":"Argentina, Brasil, Venezuela, Bol\u00edvia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Argentina, Brasil, Chile, Venezuela.","id":3574287,"corpo":"Argentina, Brasil, Chile, Venezuela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Argentina, Brasil, Venezuela, Peru.","id":3574288,"corpo":"Argentina, Brasil, Venezuela, Peru.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373103,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1021120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Endoscopia","id":16711}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com diversas estat\u00e1sticas, em geral, amais frequente causa de hemorragia digestiva alta n\u00e3o-varicosa \u00e9 a","provas":[{"id":36906,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Endoscopia","id":16711},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-endoscopia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Endoscopia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1069388,"hashId":"c5bc2ba065017b777c05e59d7455235d","enunciado":"<p>De acordo com diversas estat\u00e1sticas, em geral, amais frequente causa de hemorragia digestiva alta n\u00e3o-varicosa \u00e9 a<\/p>","resposta":3756859,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00falcera g\u00e1strica.","id":3756859,"corpo":"<p>\u00falcera g\u00e1strica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00falcera duodenal.","id":3756860,"corpo":"<p>\u00falcera duodenal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"les\u00e3o de Dieulafoy.","id":3756861,"corpo":"<p>les\u00e3o de Dieulafoy.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Mallory-Weiss.","id":3756862,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Mallory-Weiss.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"les\u00e3o aguda da mucosa gastroduodenal.","id":3756863,"corpo":"<p>les\u00e3o aguda da mucosa gastroduodenal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381288,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia","oab":false,"nome":"Endoscopia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291395,"slug":"medicina-endoscopia"}],"slug":"medicina\/1069388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria","id":16712}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A modalidade que n\u00e3o pode ser utilizada na presen\u00e7a de material met\u00e1lico na \u00e1rea a ser tratada \u00e9","provas":[{"id":36907,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria","id":16712},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-fisiatria","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":346,"descricao":"Medicina - Medicina Fisiatria"}],"id":1069397,"hashId":"6eeb6944d4a60acfa1fc74e17971111e","enunciado":"<p class=\"MsoBodyText\" style=\"margin-top:0cm;margin-right:.05pt;margin-bottom:\n0cm;margin-left:21.85pt;margin-bottom:.0001pt;text-align:justify;text-indent:\n-16.8pt;line-height:109%;mso-list:l0 level1 lfo1;tab-stops:21.9pt\"><b><span style=\"mso-bidi-font-family:&quot;Times New Roman&quot;;color:#161313;\nmso-font-width:105%\" lang=\"EN-US\"><span style=\"mso-list:Ignore\"><span style=\"font:7.0pt &quot;Times New Roman&quot;\">  \n<\/span><\/span><\/span><\/b><span style=\"color:#161313;\nmso-font-width:105%\" lang=\"EN-US\">A<span style=\"letter-spacing:.65pt\"> <\/span>modalidade<span style=\"letter-spacing:2.25pt\"> <\/span>que<span style=\"letter-spacing:1.1pt\"> <\/span><b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\">n\u00e3o<span style=\"letter-spacing:1.0pt\"> <\/span><\/b>pode<span style=\"letter-spacing:2.0pt\"> <\/span>ser<span style=\"letter-spacing:1.0pt\"> <\/span>utilizada<span style=\"letter-spacing:1.9pt\"> <\/span>na<span style=\"letter-spacing:1.1pt\"> <\/span>presen\u00e7a<span style=\"letter-spacing:2.1pt\"> <\/span>de<\/span><span style=\"color:#161313;mso-font-width:106%\" lang=\"EN-US\"> <\/span><span style=\"color:#161313;mso-font-width:105%\" lang=\"EN-US\">material<span style=\"letter-spacing:\n.15pt\"> <\/span>met\u00e1lico<span style=\"letter-spacing:.2pt\"> <\/span>na<span style=\"letter-spacing:-.05pt\"> <\/span>\u00e1rea<span style=\"letter-spacing:-.15pt\"> <\/span>a<span style=\"letter-spacing:-.4pt\"> <\/span>ser<span style=\"letter-spacing:-.3pt\"> <\/span>tratada<span style=\"letter-spacing:.15pt\"> <\/span>\u00e9<\/span><span lang=\"EN-US\"><\/span><\/p>","resposta":3756904,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ondas curtas.","id":3756904,"corpo":"<p>ondas curtas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parafina.","id":3756905,"corpo":"<p>parafina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tubilh\u00e3o.","id":3756906,"corpo":"<p>tubilh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forno de Bier.","id":3756907,"corpo":"<p>forno de Bier.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infravermelho.","id":3756908,"corpo":"<p>infravermelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381289,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Fisiatria","oab":false,"nome":"Fisiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395173,"slug":"medicina-fisiatria"}],"slug":"medicina\/1069397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria","id":16712}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de meio auxiliar que \u00e9 mais adequada para pacientes idosos, com marcha inst\u00e1vel e importante d\u00e9ficit de equil\u00edbrio, \u00e9","provas":[{"id":36907,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria","id":16712},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-fisiatria","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":346,"descricao":"Medicina - Medicina Fisiatria"}],"id":1069403,"hashId":"8ccbf464c9399e5faa584dc8f767503a","enunciado":"<p>A prescri\u00e7\u00e3o de meio auxiliar que \u00e9 mais adequada para pacientes idosos, com marcha inst\u00e1vel e importante d\u00e9ficit de equil\u00edbrio, \u00e9<br><\/p>","resposta":3756935,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muletas axilares.","id":3756934,"corpo":"<p>muletas axilares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"andadores.","id":3756935,"corpo":"<p>andadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3rtese curta.","id":3756936,"corpo":"<p>\u00f3rtese curta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3rtese longa com bloqueio de joelho em anel.","id":3756937,"corpo":"<p>\u00f3rtese longa com bloqueio de joelho em anel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muletas canadenses.","id":3756938,"corpo":"<p>muletas canadenses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381289,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Fisiatria","oab":false,"nome":"Fisiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395173,"slug":"medicina-fisiatria"}],"slug":"medicina\/1069403","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria","id":16712}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aonervo mediano, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36907,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria","id":16712},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-fisiatria","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":346,"descricao":"Medicina - Medicina Fisiatria"}],"id":1069406,"hashId":"a119749b63b490fe0abbfaf48feb5bf3","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aonervo mediano, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":3756952,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 formado pelas ra\u00edzes C6, C7, C8 e Tl.","id":3756949,"corpo":"<p>\u00c9 formado pelas ra\u00edzes C6, C7, C8 e Tl.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebe fibras nervosas dos cord\u00f5es medial e lateral.","id":3756950,"corpo":"<p>Recebe fibras nervosas dos cord\u00f5es medial e lateral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A anastomose de Martin-Gruber ocorre entre o nervo mediano e o ulnar.","id":3756951,"corpo":"<p>A anastomose de Martin-Gruber ocorre entre o nervo mediano e o ulnar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O seu ramo inter\u00f3sseo anterior inerva o flexor profundo do segundo e terceiro dedo, flexor curto do polegar e o pronador quadrado.","id":3756952,"corpo":"<p>O seu ramo inter\u00f3sseo anterior inerva o flexor profundo do segundo e terceiro dedo, flexor curto do polegar e o pronador quadrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ligamento de Struther pode comprimir onervo mediano no segmento do cotovelo.","id":3756953,"corpo":"<p>O ligamento de Struther pode comprimir onervo mediano no segmento do cotovelo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381289,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Fisiatria","oab":false,"nome":"Fisiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395173,"slug":"medicina-fisiatria"}],"slug":"medicina\/1069406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria","id":16712}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indutotermia \u00e9","provas":[{"id":36907,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria","id":16712},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-fisiatria","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Fisiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":346,"descricao":"Medicina - Medicina Fisiatria"}],"id":1069409,"hashId":"2baec1a320e88087495ca4eae57ca485","enunciado":"<p>A indutotermia \u00e9<br><\/p>","resposta":3756964,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"onda curta com cabo de borracha vulcanizada, isolado e pass\u00edvel de enrolar-se na forma desej\u00e1vel.","id":3756964,"corpo":"<p>onda curta com cabo de borracha vulcanizada, isolado e pass\u00edvel de enrolar-se na forma desej\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onda curta com eletrodos de placa retangular vulcanizada","id":3756965,"corpo":"<p>onda curta com eletrodos de placa retangular vulcanizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"onda curta com eletrodos especiais, tipo vaginal ou auricular.","id":3756966,"corpo":"<p>onda curta com eletrodos especiais, tipo vaginal ou auricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onda curta com eletrodo de disco de vidro.","id":3756967,"corpo":"<p>onda curta com eletrodo de disco de vidro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma variante de ultrassom aplicado pela t\u00e9cnica subaqu\u00e1tica.","id":3756968,"corpo":"<p>forma variante de ultrassom aplicado pela t\u00e9cnica subaqu\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381290,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Fisiatria","oab":false,"nome":"Fisiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":395173,"slug":"medicina-fisiatria"}],"slug":"medicina\/1069409","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as drogas abaixo, utilizadas no tratamento do Helicobacter pylori, qual a que apresenta o maior percentual de falha terap\u00eautica devido \u00e0 resist\u00eancia bacteriana?","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184150,"hashId":"3056edf45166b29cca3ac0731062b2ea","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentre as drogas abaixo, utilizadas no\r\ntratamento do Helicobacter pylori, qual a que\r\napresenta o maior percentual de falha terap\u00eautica\r\ndevido \u00e0 resist\u00eancia bacteriana?<\/p>","resposta":4251812,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A claritromicina.","id":4251809,"corpo":"A claritromicina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A amoxicilina.","id":4251810,"corpo":"A amoxicilina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A tetraciclina.","id":4251811,"corpo":"A tetraciclina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O metronidazol.","id":4251812,"corpo":"O metronidazol.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 4 anos, sexo masculino, com constipa\u00e7\u00e3o desde as primeiras semanas de vida, queixa- se frequentemente de dor abdominal. Segundo a m\u00e3e, n\u00e3o apresenta encoprese. No exame f\u00edsico, nota-se distens\u00e3o abdominal importante, massa palp\u00e1vel no quadrante inferior esquerdo de consist\u00eancia endurecida e peso e altura abaixo dos limites normais para a idade. Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica, encontraremos ao exame f\u00edsico e \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o complementar, respectivamente:","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184156,"hashId":"7fc1662927dfb0e2695c4fb297cbbc92","enunciado":"<p align=\"justify\">Crian\u00e7a de 4 anos, sexo masculino, com\r\nconstipa\u00e7\u00e3o desde as primeiras semanas de vida,\r\nqueixa- se frequentemente de dor abdominal. Segundo\r\na m\u00e3e, n\u00e3o apresenta encoprese. No exame f\u00edsico,\r\nnota-se distens\u00e3o abdominal importante, massa\r\npalp\u00e1vel no quadrante inferior esquerdo de\r\nconsist\u00eancia endurecida e peso e altura abaixo dos\r\nlimites normais para a idade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica,\r\nencontraremos ao exame f\u00edsico e \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar, respectivamente:<\/p>","resposta":4251840,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00f4nus anal aumentado, grande quantidade de fezes na ampola retal e aus\u00eancia de zona de transi\u00e7\u00e3o no clister opaco.","id":4251837,"corpo":"<p align=justify>t\u00f4nus anal aumentado, grande quantidade\r\nde fezes na ampola retal e aus\u00eancia de zona\r\nde transi\u00e7\u00e3o no clister opaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00f4nus anal aumentado, aus\u00eancia de fezes na ampola retal e distens\u00e3o do reto causando relaxamento do esf\u00edncter interno na manometria anorretal.","id":4251838,"corpo":"<p align=justify>t\u00f4nus anal aumentado, aus\u00eancia de fezes na\r\nampola retal e distens\u00e3o do reto causando\r\nrelaxamento do esf\u00edncter interno na\r\nmanometria anorretal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00f4nus anal normal, fezes na ampola retal e aus\u00eancia de g\u00e2nglios na bi\u00f3psia retal.","id":4251839,"corpo":"<p align=justify>t\u00f4nus anal normal, fezes na ampola retal e\r\naus\u00eancia de g\u00e2nglios na bi\u00f3psia retal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00f4nus anal normal, aus\u00eancia de fezes na ampola retal e retardo na elimina\u00e7\u00e3o de b\u00e1rio 24 horas ap\u00f3s clister opaco.","id":4251840,"corpo":"<p align=justify>t\u00f4nus anal normal, aus\u00eancia de fezes na\r\nampola retal e retardo na elimina\u00e7\u00e3o de\r\nb\u00e1rio 24 horas ap\u00f3s clister opaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o exame de imagem mais \u00fatil no aux\u00edlio diagn\u00f3stico da patologia apresentada, no seu diagn\u00f3stico diferencial e na sua extens\u00e3o?","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184178,"hashId":"d21f0301731f526391373b4c548497e0","enunciado":"<p align=justify>Qual o exame de imagem mais \u00fatil no aux\u00edlio\r\ndiagn\u00f3stico da patologia apresentada, no seu\r\ndiagn\u00f3stico diferencial e na sua extens\u00e3o?<\/p>","resposta":4251929,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ultrassonografia de abd\u00f4men.","id":4251928,"corpo":"<p align=justify>Ultrassonografia de abd\u00f4men.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada de abd\u00f4men.","id":4251929,"corpo":"<p align=justify>Tomografia computadorizada de abd\u00f4men.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ultrassom endosc\u00f3pico.","id":4251930,"corpo":"<p align=justify>Ultrassom endosc\u00f3pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colangiopancreatografia endosc\u00f3pica retr\u00f3-grada.","id":4251931,"corpo":"<p align=justify>Colangiopancreatografia endosc\u00f3pica\r\nretr\u00f3-grada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso cl\u00ednico a seguir servir\u00e1 de base para as quest\u00f5es 12, 13 e 14.Paciente do sexo feminino, 71 anos, hipertensa desde os 45 anos, em uso h\u00e1 25 anos de hidroclorotiazida 25mg\/dia + propranolol 80mg\/dia. Etilista de cerca de 2 copos de vinho duas vezes por semana. Nega tabagismo. Sem outras patologias associadas. Vem evoluindo com dor abdominal epig\u00e1strica h\u00e1 3 semanas, associada a n\u00e1useas, j\u00e1 necessitando, por v\u00e1rias vezes, o uso de analg\u00e9sico e antiem\u00e9ticos para controle do quadro. A dor por vezes melhora com jejum. H\u00e1 24h com piora da intensidade da dor abdominal epig\u00e1strica que tem irradia\u00e7\u00e3o para dorso; associaram-se n\u00e1useas e v\u00f4mitos al\u00e9m de prostra\u00e7\u00e3o intensa. O exame f\u00edsico revela paciente corada, taquipneica (FR- 28 ipm) FC 108 bpm. PA 98 X 60 mmHg. Pulm\u00f5es com MV abolido em base direita com FTV tamb\u00e9m abolido e maciez \u00e0 percuss\u00e3o. Abd\u00f4men distendido, com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o superficial em andar superior e peristalse diminu\u00edda. Os exames laboratoriais revelam: Hb- 16,1 g\/dl. Leuc\u00f3citos- 18 800\/mm3 (0-0-0- 0-9-71-16-4). Plaquetas- 200 000\/mm3 Glicemia 222 mg%. Ureia 58 mg%. Creatinina 1,4 mg%. Na+ 144 mEq\/L. K+ 4,0 mEq\/L Ca i\u00f4nico 1,122 mmol\/L AST 98 UI\/L (N- at\u00e9 40 U\/L) ALT 168 UI\/L (N- at\u00e9 40 U\/L) LDH 456 UI\/L (N- 115 a 225 UI\/L) fosfatase alcalina- 238 UI\/L (N- at\u00e9 109 U\/L), bilirrubina total 1,0 mg\/dl, bilirrubina direta 0,5 mg\/dl. Amilase 1440 UI\/L Lipase 1889 UI\/L. Rotina de abd\u00f4men agudo com moderada distens\u00e3o de c\u00f3lon ascendente e transverso com sinal do \u201ccut off\u201d, aus\u00eancia de concre\u00e7\u00f5es radiopacas ou l\u00edquido fora de al\u00e7a intestinal. Opacidade em 1\/3 inferior de hemit\u00f3rax direito.","id":394507,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O caso cl\u00ednico a seguir servir\u00e1 de base para as\r\nquest\u00f5es 12, 13 e 14.<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Paciente do sexo feminino, 71 anos, hipertensa\r\ndesde os 45 anos, em uso h\u00e1 25 anos de\r\nhidroclorotiazida 25mg\/dia + propranolol 80mg\/dia.\r\nEtilista de cerca de 2 copos de vinho duas vezes por\r\nsemana. Nega tabagismo. Sem outras patologias\r\nassociadas. Vem evoluindo com dor abdominal\r\nepig\u00e1strica h\u00e1 3 semanas, associada a n\u00e1useas, j\u00e1\r\nnecessitando, por v\u00e1rias vezes, o uso de analg\u00e9sico e\r\nantiem\u00e9ticos para controle do quadro. A dor por vezes\r\nmelhora com jejum. H\u00e1 24h com piora da intensidade\r\nda dor abdominal epig\u00e1strica que tem irradia\u00e7\u00e3o para\r\ndorso; associaram-se n\u00e1useas e v\u00f4mitos al\u00e9m de\r\nprostra\u00e7\u00e3o intensa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O exame f\u00edsico revela paciente corada,\r\ntaquipneica (FR- 28 ipm) FC 108 bpm. PA 98 X 60\r\nmmHg. Pulm\u00f5es com MV abolido em base direita\r\ncom FTV tamb\u00e9m abolido e maciez \u00e0 percuss\u00e3o.\r\nAbd\u00f4men distendido, com dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o superficial\r\nem andar superior e peristalse diminu\u00edda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Os exames laboratoriais revelam:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Hb- 16,1 g\/dl. Leuc\u00f3citos- 18 800\/mm<sup>3<\/sup> (0-0-0-\r\n0-9-71-16-4). Plaquetas- 200 000\/mm<sup>3<\/sup>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Glicemia 222 mg%. Ureia 58 mg%. Creatinina\r\n1,4 mg%. Na<sup>+<\/sup> 144 mEq\/L.\r\n<\/p><p align=\"justify\">K<sup>+<\/sup> 4,0 mEq\/L Ca i\u00f4nico 1,122 mmol\/L\r\n<\/p><p align=\"justify\">AST 98 UI\/L (N- at\u00e9 40 U\/L) ALT 168\r\nUI\/L (N- at\u00e9 40 U\/L) LDH 456 UI\/L (N- 115 a 225\r\nUI\/L) fosfatase alcalina- 238 UI\/L (N- at\u00e9 109 U\/L),\r\nbilirrubina total 1,0 mg\/dl, bilirrubina direta 0,5\r\nmg\/dl.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Amilase 1440 UI\/L Lipase 1889 UI\/L.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Rotina de abd\u00f4men agudo com moderada\r\ndistens\u00e3o de c\u00f3lon ascendente e transverso com sinal\r\ndo \u201ccut off\u201d, aus\u00eancia de concre\u00e7\u00f5es radiopacas ou\r\nl\u00edquido fora de al\u00e7a intestinal. Opacidade em 1\/3\r\ninferior de hemit\u00f3rax direito.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel da paciente em quest\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184183,"hashId":"88d1b0120b7fa34e119563f81a15ffff","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico cl\u00ednico mais prov\u00e1vel da paciente\r\nem quest\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":4251951,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"micobacteriose at\u00edpica.","id":4251951,"corpo":"micobacteriose at\u00edpica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colite por citomegalov\u00edrus.","id":4251952,"corpo":"colite por citomegalov\u00edrus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrongiloid\u00edase disseminada.","id":4251953,"corpo":"estrongiloid\u00edase disseminada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumocistose intestinal.","id":4251954,"corpo":"pneumocistose intestinal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso cl\u00ednico a seguir servir\u00e1 de base para as quest\u00f5es 15 e 16. Paciente do sexo feminino, 36 anos, com diagn\u00f3stico de ser HIV positivo h\u00e1 8 anos. Sempre com m\u00e1 ades\u00e3o ao esquema antirretroviral prescrito. \u00daltima dosagem h\u00e1 3 meses de CD4+ : 28 cels\/mm3. Evoluindo h\u00e1 1 m\u00eas com diarreia, cerca de 5 a 6 epis\u00f3dios por dia, fezes l\u00edquidas, volumosas, ocasionalmente com restos alimentares, sem sangue ou pus. H\u00e1 ainda febre di\u00e1ria de cerca de 39\u00b0 C e sudorese noturna ocasional. Perda de peso de 6 kg no per\u00edodo. Hemograma com Hb- 6,8 g\/dl, Leucometria- 4200\/mm3 (0-1-0-0-9-60-5-20), Plaquetometria - 140 000\/mm3. Retosigmoidoscopia at\u00e9 25 cm da margem anal- NORMAL. Tr\u00eas parasitol\u00f3gicos de fezes-NEGATIVOS.","id":394511,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O caso cl\u00ednico a seguir servir\u00e1 de base para as\r\nquest\u00f5es 15 e 16.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Paciente do sexo feminino, 36 anos, com\r\ndiagn\u00f3stico de ser HIV positivo h\u00e1 8 anos. Sempre\r\ncom m\u00e1 ades\u00e3o ao esquema antirretroviral prescrito.\r\n\u00daltima dosagem h\u00e1 3 meses de CD4+ : 28 cels\/mm<sup>3<\/sup>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Evoluindo h\u00e1 1 m\u00eas com diarreia, cerca de 5 a 6\r\nepis\u00f3dios por dia, fezes l\u00edquidas, volumosas,\r\nocasionalmente com restos alimentares, sem sangue\r\nou pus. H\u00e1 ainda febre di\u00e1ria de cerca de 39\u00b0 C e\r\nsudorese noturna ocasional. Perda de peso de 6 kg no\r\nper\u00edodo. Hemograma com Hb- 6,8 g\/dl, Leucometria-\r\n4200\/mm<sup>3<\/sup> (0-1-0-0-9-60-5-20), Plaquetometria -\r\n140 000\/mm<sup>3<\/sup>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Retosigmoidoscopia at\u00e9 25 cm da margem anal-\r\nNORMAL. Tr\u00eas parasitol\u00f3gicos de fezes-NEGATIVOS.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 62 anos \u00e9 submetido \u00e0 colonoscopia. S\u00e3o retirados 04 p\u00f3lipos pedunculados, dois deles de cerca de 8 mm e dois de cerca de 13 mm, em c\u00f3lon esquerdo. A an\u00e1lise histopatol\u00f3gica mostra que se tratavam de adenomas vilosos, sem displasia. A melhor conduta a ser seguida \u00e9","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184267,"hashId":"3454ad3b05910ff7951f978cbc7dee29","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 62 anos \u00e9 submetido \u00e0 colonoscopia.\r\nS\u00e3o retirados 04 p\u00f3lipos pedunculados, dois deles de\r\ncerca de 8 mm e dois de cerca de 13 mm, em c\u00f3lon\r\nesquerdo. A an\u00e1lise histopatol\u00f3gica mostra que se\r\ntratavam de adenomas vilosos, sem displasia. <\/p><p align=\"justify\">A melhor conduta a ser seguida \u00e9<\/p>","resposta":4252329,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repetir a colonoscopia em 10 anos.","id":4252327,"corpo":"<p align=justify>repetir a colonoscopia em 10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repetir a colonoscopia em 1 ano.","id":4252328,"corpo":"<p align=justify>repetir a colonoscopia em 1 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repetir a colonoscopia em 3 anos.","id":4252329,"corpo":"<p align=justify>repetir a colonoscopia em 3 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retosigmoidoscopia e sangue oculto nas fezes em 5 anos.","id":4252330,"corpo":"<p align=justify>retosigmoidoscopia e sangue oculto nas\r\nfezes em 5 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o est\u00e1 relacionada com o desenvolvimento de neoplasia de c\u00f3lon?","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184271,"hashId":"df5d6b93f9b8945cf950250065a03353","enunciado":"<p align=justify>Qual das condi\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o est\u00e1 relacionada\r\ncom o desenvolvimento de neoplasia de c\u00f3lon?<\/p>","resposta":4252343,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Angiodisplasia de c\u00f3lon.","id":4252343,"corpo":"Angiodisplasia de c\u00f3lon.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Gardner.","id":4252344,"corpo":"S\u00edndrome de Gardner.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Peutz-Jeghers.","id":4252345,"corpo":"S\u00edndrome de Peutz-Jeghers.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retocolite ulcerativa.","id":4252346,"corpo":"Retocolite ulcerativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184271","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O(s) exame(s) que auxiliaria(m) na confirma\u00e7\u00e3o da etiologia \u00e9(s\u00e3o)","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184295,"hashId":"c55adc61d810c62523928d63ad91bf3d","enunciado":"<p align=justify>O(s) exame(s) que auxiliaria(m) na confirma\u00e7\u00e3o\r\nda etiologia \u00e9(s\u00e3o)<\/p>","resposta":4252441,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medida da protein\u00faria de 24h.","id":4252439,"corpo":"medida da protein\u00faria de 24h.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"albumina, bilirrubinas s\u00e9ricas e TAP.","id":4252440,"corpo":"albumina, bilirrubinas s\u00e9ricas e TAP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ecocardiograma.","id":4252441,"corpo":"ecocardiograma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomografia computadorizada de abd\u00f4men.","id":4252442,"corpo":"tomografia computadorizada de abd\u00f4men.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O enunciado seguinte refere-se \u00e0s quest\u00f5es 39 e 40. Homem de 55 anos, com hist\u00f3ria de diabetes mellitus, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e cardiopatia isqu\u00eamica em acompanhamento cl\u00ednico. Vem queixando-se de dor em hipoc\u00f4ndrio direito e edema sim\u00e9trico de pernas h\u00e1 3 semanas. H\u00e1 1 semana com ascite de m\u00e9dio volume. Paracentese diagn\u00f3stica evidenciou: l\u00edquido claro, com gradiente de albumina maior que 1.1 , leucometria de 50 c\u00e9lulas\/mm3 com 90% de mononucleares.","id":394520,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>O enunciado seguinte refere-se \u00e0s quest\u00f5es 39 e 40.<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Homem de 55 anos, com hist\u00f3ria de diabetes\r\nmellitus, hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica e cardiopatia\r\nisqu\u00eamica em acompanhamento cl\u00ednico. Vem\r\nqueixando-se de dor em hipoc\u00f4ndrio direito e edema\r\nsim\u00e9trico de pernas h\u00e1 3 semanas. H\u00e1 1 semana com\r\nascite de m\u00e9dio volume. Paracentese diagn\u00f3stica\r\nevidenciou: l\u00edquido claro, com gradiente de albumina\r\nmaior que 1.1 , leucometria de 50 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup> com\r\n90% de mononucleares.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184295","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento abaixo mais eficaz na doen\u00e7a de Whipple \u00e9","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184301,"hashId":"aa57e29e03519f070444ac2f7ad66128","enunciado":"<p align=justify>O tratamento abaixo mais eficaz na doen\u00e7a de\r\nWhipple \u00e9<\/p>","resposta":4252471,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penicilina + estreptomicina, seguido de sulafmetoxazol + trimetoprim.","id":4252471,"corpo":"<p align=justify>penicilina + estreptomicina, seguido de\r\nsulafmetoxazol + trimetoprim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ciprofloxacin, seguido de metronidazol.","id":4252472,"corpo":"<p align=justify>ciprofloxacin, seguido de metronidazol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ampicilina, seguido de rifampicina + isoniazida.","id":4252473,"corpo":"<p align=justify>ampicilina, seguido de rifampicina +\r\nisoniazida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cloranfenicol + ciprofloxacin, seguido de azitromicina.","id":4252474,"corpo":"<p align=justify>cloranfenicol + ciprofloxacin, seguido de\r\nazitromicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 73 anos, com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial e com infarto agudo do mioc\u00e1rdio h\u00e1 3 meses, apresenta quadro s\u00fabito de dor abdominal difusa de forte intensidade, acompanhada de n\u00e1useas e de dois epis\u00f3dios de diarreia aquosa. Encontra-se com hipotens\u00e3o arterial, o abd\u00f4men \u00e9 fl\u00e1cido, sem sinal de irrita\u00e7\u00e3o peritoneal e com peristalse diminu\u00edda. Exames de laborat\u00f3rio mostram leucocitose com desvio para a esquerda. Qual exame de escolha na defini\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184307,"hashId":"0b5bff999fac8f2f1243072efff37c19","enunciado":"<p align=\"justify\">Mulher de 73 anos, com diagn\u00f3stico de\r\nhipertens\u00e3o arterial e com infarto agudo do mioc\u00e1rdio\r\nh\u00e1 3 meses, apresenta quadro s\u00fabito de dor abdominal\r\ndifusa de forte intensidade, acompanhada de n\u00e1useas e\r\nde dois epis\u00f3dios de diarreia aquosa. Encontra-se com\r\nhipotens\u00e3o arterial, o abd\u00f4men \u00e9 fl\u00e1cido, sem sinal de\r\nirrita\u00e7\u00e3o peritoneal e com peristalse diminu\u00edda.\r\nExames de laborat\u00f3rio mostram leucocitose com\r\ndesvio para a esquerda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Qual exame de escolha na defini\u00e7\u00e3o do\r\ndiagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":4252499,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E.C.G. e dosagem de troponina.","id":4252497,"corpo":"E.C.G. e dosagem de troponina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Videolaparoscopia.","id":4252498,"corpo":"Videolaparoscopia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Angiotomografia de abd\u00f4men.","id":4252499,"corpo":"Angiotomografia de abd\u00f4men.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colonoscopia total.","id":4252500,"corpo":"Colonoscopia total.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184307","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, marque a que traz melhor resultado na preven\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome de Olgivie.","provas":[{"id":40219,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":17674},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-gastroenterologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1184309,"hashId":"60ebd328771800c723fce329055d5d61","enunciado":"<p align=justify>Dentre as alternativas abaixo, marque a que traz\r\nmelhor resultado na preven\u00e7\u00e3o da s\u00edndrome de\r\nOlgivie.<\/p>","resposta":4252507,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de opi\u00e1ceos como a code\u00edna para o controle da dor.","id":4252506,"corpo":"<p align=justify>Uso de opi\u00e1ceos como a code\u00edna para o\r\ncontrole da dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirurgia por v\u00eddeolaparoscopia.","id":4252507,"corpo":"<p align=justify>Cirurgia por v\u00eddeolaparoscopia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso precoce de heparina de baixo peso molecular.","id":4252508,"corpo":"<p align=justify>Uso precoce de heparina de baixo peso\r\nmolecular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o precoce no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":4252509,"corpo":"<p align=justify>Nutri\u00e7\u00e3o precoce no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1184309","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia","id":17675}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da vaginite por Trichomonas vaginalis, \u00e9 correto afirmar que o","provas":[{"id":40225,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia","id":17675},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1184373,"hashId":"f912c07a468fe11976da680bdf90f742","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da vaginite por\r\n<em>Trichomonas vaginalis<\/em>, \u00e9 correto afirmar que o<\/p>","resposta":4252808,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parceiro sexual n\u00e3o dever\u00e1 ser tratado.","id":4252806,"corpo":"<p align=justify>parceiro sexual n\u00e3o dever\u00e1 ser tratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gel de metronidazol \u00e9 efetivo.","id":4252807,"corpo":"<p align=justify>gel de metronidazol \u00e9 efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"metronidazol dose \u00fanica \u00e9 altamente eficaz.","id":4252808,"corpo":"<p align=justify>metronidazol dose \u00fanica \u00e9 altamente\r\neficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metronidazol gel e oral \u00e9 o preconizado.","id":4252809,"corpo":"<p align=justify>metronidazol gel e oral \u00e9 o preconizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1184373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia","id":17675}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tumor filoides \u00e9","provas":[{"id":40225,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia","id":17675},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1184378,"hashId":"0959b202d5be5bb09ed79a6499a91ab2","enunciado":"<p align=justify>O tumor filoides \u00e9<\/p>","resposta":4253017,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais comum na mulher na p\u00f3s-menopausa.","id":4253016,"corpo":"<p align=justify>mais comum na mulher na p\u00f3s-menopausa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representado por prolifera\u00e7\u00e3o epitelial e estromal.","id":4253017,"corpo":"<p align=justify>representado por prolifera\u00e7\u00e3o epitelial e\r\nestromal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratado atrav\u00e9s de mastectomia \u00e0 Patey.","id":4253018,"corpo":"<p align=justify>tratado atrav\u00e9s de mastectomia \u00e0 Patey.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracterizado pela hipocelularidade do estroma.","id":4253019,"corpo":"<p align=justify>caracterizado pela hipocelularidade do\r\nestroma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1184378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia","id":17675}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de endom\u00e9trio n\u00e3o relacionado ao estrog\u00eanio apresenta","provas":[{"id":40225,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia","id":17675},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1184437,"hashId":"993e7db0cf580e89865bf5e3f20eb224","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de endom\u00e9trio n\u00e3o relacionado ao\r\nestrog\u00eanio apresenta<\/p>","resposta":4253106,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor invas\u00e3o miometrial.","id":4253103,"corpo":"menor invas\u00e3o miometrial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tipo histol\u00f3gico bem diferenciado.","id":4253104,"corpo":"tipo histol\u00f3gico bem diferenciado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o com hiperplasia at\u00edpica.","id":4253105,"corpo":"associa\u00e7\u00e3o com hiperplasia at\u00edpica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frequentes met\u00e1stases ganglionares.","id":4253106,"corpo":"frequentes met\u00e1stases ganglionares.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1184437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia","id":17675}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 40 anos GIII PIII partos normais, com hist\u00f3ria de metrorragia, submetida \u00e0 histeroscopia com bi\u00f3psia dirigida, laudo histopatol\u00f3gico mostrou hiperplasia complexa at\u00edpica. A conduta \u00e9","provas":[{"id":40225,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia","id":17675},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Ginecologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1184441,"hashId":"92e3fee0fa1ceb99946b8fc6ee442cf5","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente de 40 anos GIII PIII partos normais,\r\ncom hist\u00f3ria de metrorragia, submetida \u00e0 histeroscopia\r\ncom bi\u00f3psia dirigida, laudo histopatol\u00f3gico mostrou\r\nhiperplasia complexa at\u00edpica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A conduta \u00e9<\/p>","resposta":4253126,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"progestog\u00eanio injet\u00e1vel.","id":4253123,"corpo":"progestog\u00eanio injet\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curetagem uterina.","id":4253124,"corpo":"curetagem uterina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abla\u00e7\u00e3o endometrial.","id":4253125,"corpo":"abla\u00e7\u00e3o endometrial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"histerectomia total.","id":4253126,"corpo":"histerectomia total.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/1184441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente esplenectomizado por trauma abdominal, apresentando em exame de controle ultrassonogr\u00e1fico imagens nodulares no hipoc\u00f4ndrio esquerdo, com ecotextura semelhante \u00e0 do ba\u00e7o. Deve-se sugerir o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":40171,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1182089,"hashId":"13ec5e25d15972b0d94f90e627a4796f","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente esplenectomizado por trauma\r\nabdominal, apresentando em exame de controle\r\nultrassonogr\u00e1fico imagens nodulares no hipoc\u00f4ndrio\r\nesquerdo, com ecotextura semelhante \u00e0 do ba\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Deve-se sugerir o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":4242926,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemocromatose.","id":4242925,"corpo":"hemocromatose.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esplenose.","id":4242926,"corpo":"esplenose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hamartoma.","id":4242927,"corpo":"hamartoma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peliose.","id":4242928,"corpo":"peliose.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1182089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de mudan\u00e7a do calibre da veia porta ou um aumento menor que 20% no seu di\u00e2metro, durante a inspira\u00e7\u00e3o profunda, s\u00e3o sinais ultrassonogr\u00e1ficos encontrados em pacientes cirr\u00f3ticos com","provas":[{"id":40171,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1182094,"hashId":"27476cea6deb3a44bdb0b815b43e1605","enunciado":"<p align=justify>A aus\u00eancia de mudan\u00e7a do calibre da veia porta\r\nou um aumento menor que 20% no seu di\u00e2metro,\r\ndurante a inspira\u00e7\u00e3o profunda, s\u00e3o sinais\r\nultrassonogr\u00e1ficos encontrados em pacientes cirr\u00f3ticos\r\ncom<\/p>","resposta":4242948,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o portal.","id":4242948,"corpo":"hipertens\u00e3o portal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trombose de veia porta.","id":4242949,"corpo":"trombose de veia porta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edca.","id":4242950,"corpo":"insufici\u00eancia card\u00edca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ascite.","id":4242951,"corpo":"ascite.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1182094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente LSM, masculino, com 62 anos \u00e9 admitido na emerg\u00eancia com um quadro semelhante ao de um insulto vascular e com in\u00edcio h\u00e1 tr\u00eas horas. A acompanhante trouxe exame anterior que demonstrava sequela de insulto vascular isqu\u00eamico na \u00ednsula com extens\u00e3o a coroa radiada \u00e0 direita. As imagens realizadas no momento da admiss\u00e3o est\u00e3o a sua disposi\u00e7\u00e3o. Baseado nas imagens disponibilizadas, qual o seu diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":40171,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1182117,"hashId":"42e96682ff5e51f6dc8d88bf6fa3c06e","enunciado":"<p align=\"justify\">Paciente LSM, masculino, com 62 anos \u00e9\r\nadmitido na emerg\u00eancia com um quadro semelhante ao\r\nde um insulto vascular e com in\u00edcio h\u00e1 tr\u00eas horas. A\r\nacompanhante trouxe exame anterior que demonstrava\r\nsequela de insulto vascular isqu\u00eamico na \u00ednsula com\r\nextens\u00e3o a coroa radiada \u00e0 direita.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As imagens realizadas no momento da admiss\u00e3o\r\nest\u00e3o a sua disposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40171\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Baseado nas imagens disponibilizadas, qual o\r\nseu diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":4243051,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foco epileptog\u00eanico fronto-parietal \u00e0 direita.","id":4243048,"corpo":"<p align=justify>Foco epileptog\u00eanico fronto-parietal \u00e0\r\ndireita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insulto isqu\u00eamico agudo no territ\u00f3rio da cerebral anterior direita.","id":4243049,"corpo":"<p align=justify>Insulto isqu\u00eamico agudo no territ\u00f3rio da\r\ncerebral anterior direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insulto isqu\u00eamico agudo no territ\u00f3rio da cerebral m\u00e9dia direita.","id":4243050,"corpo":"<p align=justify>Insulto isqu\u00eamico agudo no territ\u00f3rio da\r\ncerebral m\u00e9dia direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinal do trombo fresco na art\u00e9ria cerebral m\u00e9dia direita.","id":4243051,"corpo":"<p align=justify>Sinal do trombo fresco na art\u00e9ria cerebral\r\nm\u00e9dia direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1182117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num US transfontanela, a imagem de hemorragia aguda da matriz germinal no rec\u00e9m-nascido \u00e9 de les\u00e3o","provas":[{"id":40171,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1182148,"hashId":"511245663a51df1aca6083d4449a5f45","enunciado":"<p align=justify>Num US transfontanela, a imagem de\r\nhemorragia aguda da matriz germinal no rec\u00e9m-nascido\r\n\u00e9 de les\u00e3o<\/p>","resposta":4243180,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isoecoica.","id":4243179,"corpo":"isoecoica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperecoica.","id":4243180,"corpo":"hiperecoica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipoecoica com focos ecog\u00eanicos.","id":4243181,"corpo":"hipoecoica com focos ecog\u00eanicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipoecoica.","id":4243182,"corpo":"hipoecoica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1182148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de fragmentos osteocondrais (corpos livres) de base sinovial com baixo sinal na pondera\u00e7\u00e3o em T2, como representado na figura disponibilizada, refere-se a um diagn\u00f3stico.Baseado na imagem disponibilizada, qual o seu diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":40171,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia","id":17659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-radiologia-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Radiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":293,"descricao":"Medicina - Radiologia Ultrasonografia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":337,"descricao":"Medicina - Neurorradiologia"}],"id":1182170,"hashId":"7fe47c03a1dde246e36f7ef40b4387de","enunciado":"<p align=\"justify\">A presen\u00e7a de fragmentos osteocondrais (corpos\r\nlivres) de base sinovial com baixo sinal na pondera\u00e7\u00e3o\r\nem T2, como representado na figura disponibilizada,\r\nrefere-se a um diagn\u00f3stico.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40171\/16.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Baseado na imagem disponibilizada, qual o seu\r\ndiagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":4243265,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sinovite.","id":4243263,"corpo":"Sinovite.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendinopatia calc\u00e1rea.","id":4243264,"corpo":"Tendinopatia calc\u00e1rea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condromatose sinovial.","id":4243265,"corpo":"Condromatose sinovial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bursite calc\u00e1rea.","id":4243266,"corpo":"Bursite calc\u00e1rea.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1182170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos saneantes utilizados no processamento de aparelhos, marque a resposta correta.","provas":[{"id":40175,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1182189,"hashId":"cc3160b80b90045ef8611d8a83cddad4","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos saneantes utilizados no\r\nprocessamento de aparelhos, marque a resposta\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4243351,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto o glutaralde\u00eddo, quanto o \u00e1cido perac\u00e9tico e o orthophtalalde\u00eddo produzem dano no meio ambiente.","id":4243350,"corpo":"<p align=justify>Tanto o glutaralde\u00eddo, quanto o \u00e1cido\r\nperac\u00e9tico e o orthophtalalde\u00eddo produzem\r\ndano no meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido perac\u00e9tico tem a vantagem sobre o glutaralde\u00eddo por n\u00e3o fixar prote\u00ednas.","id":4243351,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1cido perac\u00e9tico tem a vantagem sobre o\r\nglutaralde\u00eddo por n\u00e3o fixar prote\u00ednas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tanto o \u00e1cido perac\u00e9tico quanto o glutaralde\u00eddo n\u00e3o precisam ser inativados antes de serem desprezados no meio ambiente.","id":4243352,"corpo":"<p align=justify>Tanto o \u00e1cido perac\u00e9tico quanto o\r\nglutaralde\u00eddo n\u00e3o precisam ser inativados\r\nantes de serem desprezados no meio\r\nambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido perac\u00e9tico e o orthophtalalde\u00eddo, assim como o glutaralde\u00eddo, requerem sistema de exaust\u00e3o.","id":4243353,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1cido perac\u00e9tico e o orthophtalalde\u00eddo,\r\nassim como o glutaralde\u00eddo, requerem\r\nsistema de exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1182189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A endoscopia \u00e9 excelente instrumento na avalia\u00e7\u00e3o de um paciente submetido \u00e0 fundoplicatura para o tratamento da doen\u00e7a do refluxo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40175,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1182218,"hashId":"855cb1aadfe43d825010f8536b8b1659","enunciado":"<p align=\"justify\">A endoscopia \u00e9 excelente instrumento na\r\navalia\u00e7\u00e3o de um paciente submetido \u00e0 fundoplicatura\r\npara o tratamento da doen\u00e7a do refluxo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4243476,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de estase l\u00edquida ou mesmo de grande volume de saliva no corpo esofagiano deve ser valorizada, especialmente se houver disfagia.","id":4243476,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de estase l\u00edquida ou mesmo de\r\ngrande volume de saliva no corpo esofagiano\r\ndeve ser valorizada, especialmente\r\nse houver disfagia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de disfagia, um m\u00eas ap\u00f3s o procedimento, determinar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de dilata\u00e7\u00e3o, independente dos achados endosc\u00f3picos.","id":4243477,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de disfagia, um m\u00eas ap\u00f3s o\r\nprocedimento, determinar\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ndilata\u00e7\u00e3o, independente dos achados\r\nendosc\u00f3picos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de resist\u00eancia ao ultrapassarmos a jun\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, o \u201crolamento da mucosa\u201d com a mobiliza\u00e7\u00e3o do aparelho, visualizado em manobra em \u201cU\u201d, indicam uma fundoplicatura competente.","id":4243478,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de resist\u00eancia ao\r\nultrapassarmos a jun\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, o\r\n\u201crolamento da mucosa\u201d com a mobiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo aparelho, visualizado em manobra em\r\n\u201cU\u201d, indicam uma fundoplicatura\r\ncompetente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A visualiza\u00e7\u00e3o de segmento de mucosa g\u00e1strica acima da jun\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica indica que houve deslizamento da fundoplicatura ou esta foi realizada sobre o est\u00f4mago, devendo-se indicar nova cirurgia, independente dos sintomas.","id":4243479,"corpo":"<p align=justify>A visualiza\u00e7\u00e3o de segmento de mucosa\r\ng\u00e1strica acima da jun\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica\r\nindica que houve deslizamento da\r\nfundoplicatura ou esta foi realizada sobre o est\u00f4mago, devendo-se indicar nova\r\ncirurgia, independente dos sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1182218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta na les\u00e3o esofagiana ap\u00f3s a ingest\u00e3o de subst\u00e2ncia c\u00e1ustica e assinale a resposta correta.","provas":[{"id":40175,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1182224,"hashId":"f9f97342581466e7b0ae6a098f909af3","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nconduta na les\u00e3o esofagiana ap\u00f3s a ingest\u00e3o de\r\nsubst\u00e2ncia c\u00e1ustica e assinale a resposta correta.<\/p>","resposta":4243620,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica inicial n\u00e3o dever\u00e1 ser realizada nas primeiras 48 horas, uma vez que n\u00e3o haver\u00e1 tempo necess\u00e1rio para o desenvolvimento das les\u00f5es.","id":4243617,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica inicial n\u00e3o dever\u00e1\r\nser realizada nas primeiras 48 horas, uma\r\nvez que n\u00e3o haver\u00e1 tempo necess\u00e1rio para\r\no desenvolvimento das les\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O procedimento de dilata\u00e7\u00e3o est\u00e1 contraindicado at\u00e9 um m\u00eas ap\u00f3s, uma vez que est\u00e1 associado a grande risco de perfura\u00e7\u00e3o.","id":4243618,"corpo":"<p align=justify>O procedimento de dilata\u00e7\u00e3o est\u00e1\r\ncontraindicado at\u00e9 um m\u00eas ap\u00f3s, uma vez\r\nque est\u00e1 associado a grande risco de\r\nperfura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na fase aguda dos casos graves, est\u00e1 contraindicada a passagem de cateter g\u00e1strico, uma vez que o risco de perfura\u00e7\u00e3o \u00e9 maior que o benef\u00edcio.","id":4243619,"corpo":"<p align=justify>Na fase aguda dos casos graves, est\u00e1\r\ncontraindicada a passagem de cateter\r\ng\u00e1strico, uma vez que o risco de perfura\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 maior que o benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s reavalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, a dilata\u00e7\u00e3o cuidadosa pode ser iniciada na segunda semana.","id":4243620,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s reavalia\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica, a dilata\u00e7\u00e3o\r\ncuidadosa pode ser iniciada na segunda\r\nsemana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1182224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente \u00e9 submetido a uma endoscopia digestiva que demonstra \u00falcera duodenal. Analise as afirmativas abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o correta. I. Independente do resultado histopatol\u00f3gico, devemos erradicar o Helicobacter pylori por ser este o \u00fanico fator associado \u00e0 \u00falcera duodenal. II. No exame histol\u00f3gico, a presen\u00e7a de atividade intensa, representada pelo infiltrado polimorfonuclear, \u00e9 altamente indicativa da exist\u00eancia da bact\u00e9ria. III. Se o paciente tiver feito uso recente de AINH e apresentar altera\u00e7\u00f5es estruturais representadas pela deformidade duodenal, a bact\u00e9ria deve ser pesquisada e erradicada, se presente. IV. Para o tratamento, mesmo que o teste de urease seja positivo, devemos aguardar o resultado do estudo histopatol\u00f3gico, considerando o percentual elevado de teste falso positivo.","provas":[{"id":40175,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1182260,"hashId":"302754ee37b2412f019a10418787bae0","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente \u00e9 submetido a uma endoscopia\r\ndigestiva que demonstra \u00falcera duodenal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Analise as afirmativas abaixo e marque a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Independente do resultado histopatol\u00f3gico,\r\ndevemos erradicar o Helicobacter pylori\r\npor ser este o \u00fanico fator associado \u00e0 \u00falcera\r\nduodenal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. No exame histol\u00f3gico, a presen\u00e7a de\r\natividade intensa, representada pelo\r\ninfiltrado polimorfonuclear, \u00e9 altamente\r\nindicativa da exist\u00eancia da bact\u00e9ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Se o paciente tiver feito uso recente de\r\nAINH e apresentar altera\u00e7\u00f5es estruturais representadas pela deformidade duodenal,\r\na bact\u00e9ria deve ser pesquisada e erradicada,\r\nse presente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Para o tratamento, mesmo que o teste de\r\nurease seja positivo, devemos aguardar o\r\nresultado do estudo histopatol\u00f3gico,\r\nconsiderando o percentual elevado de teste\r\nfalso positivo.<\/p>","resposta":4243678,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4243677,"corpo":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":4243678,"corpo":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":4243679,"corpo":"As afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4243680,"corpo":"As afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1182260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com colelit\u00edase \u00e9 internado com quadro agudo de c\u00f3lica biliar. Considerando a possibilidade de coledocolit\u00edase associada, avalie as afirmativas e assinale conduta correta, fundamentando-se na rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio.","provas":[{"id":40175,"cargo":{"descricao":"1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva","id":17661},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1-tenente-area-endoscopia-digestiva-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00b0 Tenente - \u00c1rea: Endoscopia Digestiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"},{"id":368,"descricao":"Medicina - Endoscopia"}],"id":1182278,"hashId":"7f2027127a89b67ccb8da8bbad608280","enunciado":"<p align=\"justify\">Um paciente com colelit\u00edase \u00e9 internado com\r\nquadro agudo de c\u00f3lica biliar. Considerando a\r\npossibilidade de coledocolit\u00edase associada, avalie as\r\nafirmativas e assinale conduta correta, fundamentando-se na rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio.<\/p>","resposta":4243759,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independente dos exames laboratoriais e dos dados do US, realizar logo a colecistectomia, deixando a via biliar drenada, se houver c\u00e1lculo coledociano.","id":4243756,"corpo":"<p align=justify>Independente dos exames laboratoriais e\r\ndos dados do US, realizar logo a\r\ncolecistectomia, deixando a via biliar\r\ndrenada, se houver c\u00e1lculo coledociano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar CPRE de imediato, se houver pancreatite aguda biliar associada.","id":4243757,"corpo":"<p align=justify>Realizar CPRE de imediato, se houver\r\npancreatite aguda biliar associada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre realizar primeiro colangiografia por resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, independente dos achados cl\u00ednicos e laboratoriais.","id":4243758,"corpo":"<p align=justify>Sempre realizar primeiro colangiografia\r\npor resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, independente\r\ndos achados cl\u00ednicos e laboratoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar CPRE pr\u00e9-operat\u00f3ria, se houver dilata\u00e7\u00e3o da via biliar ao US, aumento das aminotransferases e bilirrubina direta.","id":4243759,"corpo":"<p align=justify>Realizar CPRE pr\u00e9-operat\u00f3ria, se houver\r\ndilata\u00e7\u00e3o da via biliar ao US, aumento das\r\naminotransferases e bilirrubina direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1182278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabe ao professor de arte, ao ensinar conceitos e princ\u00edpios, criar m\u00faltiplas oportunidades de intera\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as com esses conte\u00fados, variando as formas de apresent\u00e1-los. O professor pode recorrer a todos os meios para informar sobre conceitos e princ\u00edpios que deseja ensinar, ciente de que:","provas":[{"id":37936,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1094694,"hashId":"db1e34916b1ea525489b436ef83426bb","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao professor de arte, ao ensinar conceitos e\r\nprinc\u00edpios, criar m\u00faltiplas oportunidades de intera\u00e7\u00e3o das\r\ncrian\u00e7as com esses conte\u00fados, variando as formas de\r\napresent\u00e1-los. O professor pode recorrer a todos os meios\r\npara informar sobre conceitos e princ\u00edpios que deseja ensinar,\r\nciente de que:<\/p>","resposta":3867450,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o os h\u00e1bitos de registro que ajudam o professor a acompanhar, analisar, pesquisar e avaliar seu trabalho.","id":3867447,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o os h\u00e1bitos de registro que ajudam o professor a\r\nacompanhar, analisar, pesquisar e avaliar seu trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as reflex\u00f5es sobre as pr\u00e1ticas e teorias educativas escolares n\u00e3o s\u00e3o colocadas como um componente \u00e0 parte.","id":3867448,"corpo":"<p align=justify>as reflex\u00f5es sobre as pr\u00e1ticas e teorias educativas\r\nescolares n\u00e3o s\u00e3o colocadas como um componente \u00e0\r\nparte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a metodologia pode ser considerada como o m\u00e9todo em a\u00e7\u00e3o, onde os princ\u00edpios b\u00e1sicos se completem.","id":3867449,"corpo":"<p align=justify>a metodologia pode ser considerada como o m\u00e9todo em\r\na\u00e7\u00e3o, onde os princ\u00edpios b\u00e1sicos se completem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 o aluno quem transforma tais informa\u00e7\u00f5es em conhecimento por interm\u00e9dio de intera\u00e7\u00f5es sucessivas.","id":3867450,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o aluno quem transforma tais informa\u00e7\u00f5es em\r\nconhecimento por interm\u00e9dio de intera\u00e7\u00f5es sucessivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a atitude inicial, b\u00e1sica, de percep\u00e7\u00e3o da realidade e suas contradi\u00e7\u00f5es estar\u00e3o sendo mencionadas.","id":3867451,"corpo":"<p align=justify>a atitude inicial, b\u00e1sica, de percep\u00e7\u00e3o da realidade e suas\r\ncontradi\u00e7\u00f5es estar\u00e3o sendo mencionadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1094694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho dos professores de acordo com a experi\u00eancia italiana est\u00e1 centrado sempre no relacionamento mais do que nos conte\u00fados. A ideia que sustenta isso \u00e9 a de que:","provas":[{"id":37936,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1094699,"hashId":"2b970e65e0d4853c9783b476619d3837","enunciado":"<p align=justify>O trabalho dos professores de acordo com a experi\u00eancia\r\nitaliana est\u00e1 centrado sempre no relacionamento mais do que\r\nnos conte\u00fados. A ideia que sustenta isso \u00e9 a de que:<\/p>","resposta":3867475,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na sua maioria, o trabalho escolar em arte com crian\u00e7as \u00e9 desenvolvido por professores formados em magist\u00e9rio, pedagogia ou com forma\u00e7\u00e3o incompleta. Aos licenciandos em arte \u00e9 necess\u00e1rio maior embasamento das teorias.","id":3867472,"corpo":"<p align=justify>na sua maioria, o trabalho escolar em arte com crian\u00e7as \u00e9\r\ndesenvolvido por professores formados em magist\u00e9rio,\r\npedagogia ou com forma\u00e7\u00e3o incompleta. Aos\r\nlicenciandos em arte \u00e9 necess\u00e1rio maior embasamento\r\ndas teorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para compreender os processos de cria\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9 muito importante que eles sejam estudados pelos professores, que por seu lado deveriam tamb\u00e9m vivenciar e experimentar seu processo pessoal sens\u00edvel e criador.","id":3867473,"corpo":"<p align=justify>para compreender os processos de cria\u00e7\u00e3o infantil, \u00e9\r\nmuito importante que eles sejam estudados pelos\r\nprofessores, que por seu lado deveriam tamb\u00e9m vivenciar\r\ne experimentar seu processo pessoal sens\u00edvel e criador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 a necessidade relativa de maiores e melhores estudos e aprofundamentos sobre a quest\u00e3o de que os professores aperfei\u00e7oem seu saber arte e saber ser professor de arte, especialmente junto \u00e0 inf\u00e2ncia.","id":3867474,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 a necessidade relativa de maiores e melhores estudos\r\ne aprofundamentos sobre a quest\u00e3o de que os\r\nprofessores aperfei\u00e7oem seu saber arte e saber ser\r\nprofessor de arte, especialmente junto \u00e0 inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toda instru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma trama de rela\u00e7\u00f5es comunicativas, um sistema de rela\u00e7\u00f5es no qual os processos formativos est\u00e3o estreitamente ligados \u00e0queles comunicativos e os interc\u00e2mbios sociais s\u00e3o utilizados como instrumento de crescimento","id":3867475,"corpo":"<p align=justify>toda instru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma trama de rela\u00e7\u00f5es comunicativas,\r\num sistema de rela\u00e7\u00f5es no qual os processos formativos\r\nest\u00e3o estreitamente ligados \u00e0queles comunicativos e os\r\ninterc\u00e2mbios sociais s\u00e3o utilizados como instrumento de\r\ncrescimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a capacidade criativa e imaginativa e as potencialidades est\u00e9ticas e art\u00edsticas infantis n\u00e3o podem se desenvolver isoladas e nem de modo unicamente espont\u00e2neo ou desprovido de interven\u00e7\u00f5es de sua ambi\u00eancia cultural.","id":3867476,"corpo":"<p align=justify>a capacidade criativa e imaginativa e as potencialidades\r\nest\u00e9ticas e art\u00edsticas infantis n\u00e3o podem se desenvolver\r\nisoladas e nem de modo unicamente espont\u00e2neo ou\r\ndesprovido de interven\u00e7\u00f5es de sua ambi\u00eancia cultural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1094699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abordagem multicultural no espa\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o escolar, imp\u00f5e permutas, inter-rela\u00e7\u00f5es entre diversas culturas e seus variados saberes, compreendendo a escola como:","provas":[{"id":37936,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1094701,"hashId":"c13dcc79b5937ac1108a35ce6a4dfa40","enunciado":"A abordagem multicultural no espa\u00e7o da educa\u00e7\u00e3o\r\nescolar, imp\u00f5e permutas, inter-rela\u00e7\u00f5es entre diversas\r\nculturas e seus variados saberes, compreendendo a escola\r\ncomo:","resposta":3867486,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recinto de movimentos e manifesta\u00e7\u00f5es das culturas dominantes.","id":3867482,"corpo":"<p align=justify>recinto de movimentos e manifesta\u00e7\u00f5es das culturas\r\ndominantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elemento comparativo entre seres de mesma cultura art\u00edstica.","id":3867483,"corpo":"<p align=justify>elemento comparativo entre seres de mesma cultura\r\nart\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regras estabelecidas para cada vez mais sobressair a imagina\u00e7\u00e3o.","id":3867484,"corpo":"<p align=justify>regras estabelecidas para cada vez mais sobressair a\r\nimagina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jogo simb\u00f3lico entre a sociedade e as poss\u00edveis interfer\u00eancias criadas.","id":3867485,"corpo":"<p align=justify>jogo simb\u00f3lico entre a sociedade e as poss\u00edveis\r\ninterfer\u00eancias criadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inst\u00e2ncia n\u00e3o neutra e carregada de complexidade de viv\u00eancias.","id":3867486,"corpo":"<p align=justify>inst\u00e2ncia n\u00e3o neutra e carregada de complexidade de\r\nviv\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1094701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A invers\u00e3o de um intervalo de ter\u00e7a resulta numa:","provas":[{"id":37938,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-musica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1094735,"hashId":"6970b4906e6c2e8ddf15355a1048fd4b","enunciado":"<p align=justify>A invers\u00e3o de um intervalo de ter\u00e7a resulta numa:<\/p>","resposta":3867642,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sexta.","id":3867642,"corpo":"<p align=justify>sexta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quarta.","id":3867643,"corpo":"<p align=justify>quarta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quinta.","id":3867644,"corpo":"<p align=justify>quinta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oitava.","id":3867645,"corpo":"<p align=justify>oitava.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nona.","id":3867646,"corpo":"<p align=justify>nona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Linguagem Musical","oab":false,"nome":"Linguagem Musical","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403556,"slug":"artes-linguagem-musical"}],"slug":"musica\/1094735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEu sou o samba natural l\u00e1 do Salgueiro.Ehoje posso provar a minha idoneidade. Eu tenho at\u00e9 carteira de identidade. Usei navalha, salto alto. Len\u00e7o no pesco\u00e7o. Mas hoje. Hoje eu sou bom mo\u00e7o.\u201d (Wilson Batista e Haroldo Lobo. Carnaval de 1944).Identifique o regime pol\u00edtico no Brasil vigente na \u00e9poca do samba e as rela\u00e7\u00f5es do mesmo com a cultura popular.","provas":[{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1095777,"hashId":"d2af77897fc211d36635b55d55bcaf75","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cEu sou o samba natural l\u00e1 do Salgueiro.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Ehoje posso provar a minha idoneidade. <\/p><p align=\"justify\">Eu tenho at\u00e9 carteira de identidade. <\/p><p align=\"justify\">Usei navalha, salto alto. <\/p><p align=\"justify\">Len\u00e7o no pesco\u00e7o. <\/p><p align=\"justify\">Mas hoje. <\/p><p align=\"justify\">Hoje eu sou bom mo\u00e7o.\u201d <\/p><p align=\"justify\">(Wilson Batista e Haroldo Lobo. Carnaval de 1944).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Identifique o regime pol\u00edtico no Brasil vigente na \u00e9poca do\r\nsamba e as rela\u00e7\u00f5es do mesmo com a cultura popular.<\/p>","resposta":3872735,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governo Provis\u00f3rio \/ liberdade de express\u00e3o.","id":3872734,"corpo":"<p align=justify>Governo Provis\u00f3rio \/ liberdade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estado Novo \/ controle da cultura popular atrav\u00e9s do DIP","id":3872735,"corpo":"<p align=justify>Estado Novo \/ controle da cultura popular atrav\u00e9s do DIP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica Populista \/ apoio predominante a m\u00fasica popular.","id":3872736,"corpo":"<p align=justify>Rep\u00fablica Populista \/ apoio predominante a m\u00fasica\r\npopular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Primeira Rep\u00fablica \/ desprezo pela produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica popular.","id":3872737,"corpo":"<p align=justify>Primeira Rep\u00fablica \/ desprezo pela produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica\r\npopular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Governo Constitucional \/ incentivo financeiro as manifesta\u00e7\u00f5es populares.","id":3872738,"corpo":"<p align=justify>Governo Constitucional \/ incentivo financeiro as\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es populares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1095777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA nossa literatura est\u00e1 morrendo de academicismo. N\u00e3o se renova. S\u00e3o os mesmos sonetos, os mesmos romances, os mesmos elogios, as mesmas descomposturas que ou\u00e7o desde os tempos da funda\u00e7\u00e3o da Academia, quando Jos\u00e9 Ver\u00edssimo n\u00e3o queria me deixar entrar e Nabuco for\u00e7ou a minha entrada. \u00c9 preciso reformar tudo aquilo. Dar vida aquele cemit\u00e9rio. Voc\u00eas s\u00e3o mo\u00e7os. S\u00e3o estudantes. Agitam a escola. Mexam com os seus companheiros. Fa\u00e7am alguma coisa de novo. Fa\u00e7am loucuras. Mas procurem espanar aquelas teias de aranha\u201d. (Nosso S\u00e9culo - 1910\/1930 - Anos de Crise e Cria\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo, Brasil Cultural, 1981) O in\u00edcio da d\u00e9cada de 20 foi marcado por movimentos de car\u00e1ter transformador como a Semana de Arte Moderna. Identifique dois movimentos de car\u00e1ter pol\u00edtico marcantes do mesmo per\u00edodo.","provas":[{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1095778,"hashId":"69c87c5673d9dcf2aa102ee38ae43364","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">\u201cA nossa literatura est\u00e1 morrendo de academicismo. N\u00e3o\r\nse renova. S\u00e3o os mesmos sonetos, os mesmos romances,\r\nos mesmos elogios, as mesmas descomposturas que ou\u00e7o\r\ndesde os tempos da funda\u00e7\u00e3o da Academia, quando Jos\u00e9\r\nVer\u00edssimo n\u00e3o queria me deixar entrar e Nabuco for\u00e7ou a\r\nminha entrada. \u00c9 preciso reformar tudo aquilo. Dar vida\r\naquele cemit\u00e9rio. Voc\u00eas s\u00e3o mo\u00e7os. S\u00e3o estudantes. Agitam\r\na escola. Mexam com os seus companheiros. Fa\u00e7am alguma\r\ncoisa de novo. Fa\u00e7am loucuras. Mas procurem espanar\r\naquelas teias de aranha\u201d. <\/div><div><i><br><\/i><\/div><div><i> (Nosso S\u00e9culo - 1910\/1930 - Anos de Crise e Cria\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo, Brasil\r\nCultural, 1981) \r\n<\/i><\/div><div><br><\/div><div><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio da d\u00e9cada de 20 foi marcado por movimentos de\r\ncar\u00e1ter transformador como a Semana de Arte Moderna.\r\nIdentifique dois movimentos de car\u00e1ter pol\u00edtico marcantes do\r\nmesmo per\u00edodo.<\/div>","resposta":3872739,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenentismo \/ cria\u00e7\u00e3o do PCB.","id":3872739,"corpo":"<p align=justify>Tenentismo \/ cria\u00e7\u00e3o do PCB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revolta da Vacina \/ funda\u00e7\u00e3o da AIB.","id":3872740,"corpo":"<p align=justify>Revolta da Vacina \/ funda\u00e7\u00e3o da AIB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nudos \/ forma\u00e7\u00e3o das ligas camponesas.","id":3872741,"corpo":"<p align=justify>nudos \/ forma\u00e7\u00e3o das ligas camponesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revolta da Princesa \/ introdu\u00e7\u00e3o do anarquismo.","id":3872742,"corpo":"<p align=justify>Revolta da Princesa \/ introdu\u00e7\u00e3o do anarquismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Federalista \/ extin\u00e7\u00e3o dos partidos republicanos estaduais.","id":3872743,"corpo":"<p align=justify>Revolu\u00e7\u00e3o Federalista \/ extin\u00e7\u00e3o dos partidos\r\nrepublicanos estaduais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1095778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cRejeito as doutrinas de arb\u00edtrio; abomino as ditaduras de todo g\u00eanero, militares ou cient\u00edficas, coroadas ou populares (...). N\u00e3o nasci cortes\u00e3o. N\u00e3o fui do trono; n\u00e3o quis ser da ditadura; da pr\u00f3pria na\u00e7\u00e3o n\u00e3o o sou; n\u00e3o serei das baionetas\u201d. (Frases de Ruy Barbosa durante a Campanha Civilista.\/ Nosso S\u00e9culo. SP:Abril, 1980.p.198). A candidatura de Rui Barbosa, a rigor, n\u00e3o tinha diferen\u00e7as essenciais \u00e0 candidatura do Marechal Hermes da Fonseca. Que proposta trazia o \u00c1guia de Haia em seus discursos, capaz de atrair o apoio da opini\u00e3o p\u00fablica urbana?","provas":[{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1095780,"hashId":"b952a802062df4295f384bcbe352da76","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">\u201cRejeito as doutrinas de arb\u00edtrio; abomino as ditaduras de\r\ntodo g\u00eanero, militares ou cient\u00edficas, coroadas ou populares\r\n(...). N\u00e3o nasci cortes\u00e3o. N\u00e3o fui do trono; n\u00e3o quis ser da\r\nditadura; da pr\u00f3pria na\u00e7\u00e3o n\u00e3o o sou; n\u00e3o serei das\r\nbaionetas\u201d.\r\n <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><i>(Frases de Ruy Barbosa durante a Campanha Civilista.\/ Nosso\r\nS\u00e9culo. SP:Abril, 1980.p.198). <\/i><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"> A candidatura de Rui Barbosa, a rigor, n\u00e3o tinha diferen\u00e7as\r\nessenciais \u00e0 candidatura do Marechal Hermes da Fonseca.\r\nQue proposta trazia o \u00c1guia de Haia em seus discursos,\r\ncapaz de atrair o apoio da opini\u00e3o p\u00fablica urbana?<\/div>","resposta":3872751,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voto feminino.","id":3872749,"corpo":"<p align=justify>Voto feminino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voto de cabresto.","id":3872750,"corpo":"<p align=justify>Voto de cabresto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voto secreto.","id":3872751,"corpo":"<p align=justify>Voto secreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voto dos analfabetos.","id":3872752,"corpo":"<p align=justify>Voto dos analfabetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Voto dos soldados e padres.","id":3872753,"corpo":"<p align=justify>Voto dos soldados e padres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1095780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cObserva-se, portanto, que o estilo conciliat\u00f3rio de Kubitschek \u2013 principalmente em torno de sua pol\u00edtica econ\u00f4mica \u2013 surge como explica\u00e7\u00e3o mais recente para a estabilidade pol\u00edtica do per\u00edodo. (...) a habilidade pol\u00edtica de Kubi tschek e o otimismo generalizado com o desenvolvimento e o Programa de Metas s\u00e3o incontest\u00e1veis, mas o estilo conciliat\u00f3rio n\u00e3o parece suficiente como interpreta\u00e7\u00e3o para a estabilidade.\u201d (Benevides, Maria Vit\u00f3ria de Mesquita. RJ: Paz e Terra,1976. p.26) O governo de Juscelino Kubitschek conseguiu algo raro na hist\u00f3ria da rep\u00fablica brasileira: conciliar estabilidade pol\u00edtica e desenvolvimento econ\u00f4mico. Que fatores possibilitaram a estabilidade pol\u00edtica do per\u00edodo?","provas":[{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1095783,"hashId":"e6cfa25a48c862d0a797a9854b8b2c77","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cObserva-se, portanto, que o estilo conciliat\u00f3rio de\r\nKubitschek \u2013 principalmente em torno de sua pol\u00edtica\r\necon\u00f4mica \u2013 surge como explica\u00e7\u00e3o mais recente para a\r\nestabilidade pol\u00edtica do per\u00edodo. (...) a habilidade pol\u00edtica de\r\nKubi tschek e o otimismo generalizado com o\r\ndesenvolvimento e o Programa de Metas s\u00e3o incontest\u00e1veis,\r\nmas o estilo conciliat\u00f3rio n\u00e3o parece suficiente como\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o para a estabilidade.\u201d \r\n\r\n<\/p><p align=\"justify\"><i>(Benevides, Maria Vit\u00f3ria de\r\nMesquita. RJ: Paz e Terra,1976. p.26) <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O governo de Juscelino Kubitschek conseguiu algo raro na\r\nhist\u00f3ria da rep\u00fablica brasileira: conciliar estabilidade pol\u00edtica e\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico. Que fatores possibilitaram a\r\nestabilidade pol\u00edtica do per\u00edodo?<\/p>","resposta":3872768,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ajuda do Fundo Monet\u00e1rio Internacional e o apoio da UDN.","id":3872764,"corpo":"<p align=justify>A ajuda do Fundo Monet\u00e1rio Internacional e o apoio da\r\nUDN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prioriza\u00e7\u00e3o do setor agr\u00edcola e o apoio da Uni\u00e3o Democr\u00e1tica Ruralista.","id":3872765,"corpo":"<p align=justify>A prioriza\u00e7\u00e3o do setor agr\u00edcola e o apoio da Uni\u00e3o\r\nDemocr\u00e1tica Ruralista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o do nacionalismo econ\u00f4mico e o apoio do militares nacionalistas.","id":3872766,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o do nacionalismo econ\u00f4mico e o apoio do\r\nmilitares nacionalistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rompimento com o capital estrangeiro e o apoio do PCB e da esquerda do PTB.","id":3872767,"corpo":"<p align=justify>O rompimento com o capital estrangeiro e o apoio do PCB\r\ne da esquerda do PTB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pol\u00edtica econ\u00f4mica desenvolvimentista e o apoio da alian\u00e7a PSD\/PTB que garantia maioria Congresso.","id":3872768,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edtica econ\u00f4mica desenvolvimentista e o apoio da\r\nalian\u00e7a PSD\/PTB que garantia maioria Congresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica de 1954 a 1964","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416819,"slug":"historia-republica-de-1954-a-1964"}],"slug":"historia\/1095783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Hist\u00f3ria Nova vem propor que se estude a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o e suas diversas atividades, abrindo assim, uma esp\u00e9cie de leque e aumentando os pontos de observa\u00e7\u00e3o. Para isso ela deve desenvolver novos m\u00e9todos de abordagem, pois a hist\u00f3ria anterior a ela n\u00e3o deixou marcas ou documentos a respeito da grande maioria da popula\u00e7\u00e3o.\u201d (Cl\u00e1udia Otoni de Almeida Marotta. O que \u00e9 Hist\u00f3ria das Mentalidades.SP: Brasiliense, 1991, p14) Indique a alternativa que melhor expressa a afirmativa: \u201cA Hist\u00f3ria Nova \u00e9 um exemplo de interdisciplinaridade\u201d.","provas":[{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1095785,"hashId":"bef95e9879f52d0efe8ac78202140c14","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">\u201cA Hist\u00f3ria Nova vem propor que se estude a grande\r\nmaioria da popula\u00e7\u00e3o e suas diversas atividades, abrindo\r\nassim, uma esp\u00e9cie de leque e aumentando os pontos de\r\nobserva\u00e7\u00e3o.\r\nPara isso ela deve desenvolver novos m\u00e9todos de\r\nabordagem, pois a hist\u00f3ria anterior a ela n\u00e3o deixou marcas\r\nou documentos a respeito da grande maioria da popula\u00e7\u00e3o.\u201d <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><i>(Cl\u00e1udia Otoni de Almeida Marotta. O que \u00e9 Hist\u00f3ria das Mentalidades.SP:\r\nBrasiliense, 1991, p14) \r\n<\/i><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa que melhor expressa a afirmativa: \u201cA\r\nHist\u00f3ria Nova \u00e9 um exemplo de interdisciplinaridade\u201d.<\/div>","resposta":3872778,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Hist\u00f3ria Nova operou mudan\u00e7as de objetos, resultando na teoria dos modos de produ\u00e7\u00e3o.","id":3872774,"corpo":"<p align=justify>A Hist\u00f3ria Nova operou mudan\u00e7as de objetos, resultando\r\nna teoria dos modos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Hist\u00f3ria Nova interessou-se basicamente pelos acontecimentos e fatos, como a guerra e as revolu\u00e7\u00f5es.","id":3872775,"corpo":"<p align=justify>A Hist\u00f3ria Nova interessou-se basicamente pelos\r\nacontecimentos e fatos, como a guerra e as revolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Hist\u00f3ria Nova tem um car\u00e1ter dogm\u00e1tico, porque busca as verdades absolutas e inquestion\u00e1veis.","id":3872776,"corpo":"<p align=justify>A Hist\u00f3ria Nova tem um car\u00e1ter dogm\u00e1tico, porque busca\r\nas verdades absolutas e inquestion\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Hist\u00f3ria Nova profundamente marcada pela influ\u00eancia das guerras mundiais passou a priorizar uma rela\u00e7\u00e3o com a hist\u00f3ria militar.","id":3872777,"corpo":"<p align=justify>A Hist\u00f3ria Nova profundamente marcada pela influ\u00eancia\r\ndas guerras mundiais passou a priorizar uma rela\u00e7\u00e3o com\r\na hist\u00f3ria militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Hist\u00f3ria Nova sem tirar a autoridade de outras \u00e1reas e sem perder a sua especificidade cient\u00edfica, anda de m\u00e3os dadas com outras \u00e1reas do conhecimento como a psicologia, antropologia, literatura e etc.","id":3872778,"corpo":"<p align=justify>A Hist\u00f3ria Nova sem tirar a autoridade de outras \u00e1reas e\r\nsem perder a sua especificidade cient\u00edfica, anda de m\u00e3os\r\ndadas com outras \u00e1reas do conhecimento como a\r\npsicologia, antropologia, literatura e etc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384678,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1095785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO evangelizador chegou junto com o colonizador e, \u00e0s vezes, confundem-se os interesses do Evangelho com os interesses da coloniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 nesse quadro que Anchieta entra como Ap\u00f3stolo do Brasil. Ele veio para c\u00e1 como mission\u00e1rio, mas realizou sua miss\u00e3o dentro do Estatuto do Padroado, portanto, como todos os jesu\u00edtas, condicionado inteiramente pelos interesses aqui da Col\u00f4nia\u201d. (Revista Voc\u00ea. Edi\u00e7\u00e3o Comemorativa IV Centen\u00e1rio da morte do Padre Anchieta, n\u00ba 46. Julho \/97. p5 In. Moreira,Thais Helena, e Perrone, Adriano. Hist\u00f3ria e Geografia do Esp\u00edrito Santo. ES: 2008. p.33)A a\u00e7\u00e3o dos jesu\u00edtas foi um dos elementos que contribuiu para a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil. O papel desempenhado pela Companhia de Jesus no per\u00edodo colonial foi:","provas":[{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1095794,"hashId":"37f7f1004c172bead1b0ac83f7095a34","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO evangelizador chegou junto com o colonizador e, \u00e0s\r\nvezes, confundem-se os interesses do Evangelho com os\r\ninteresses da coloniza\u00e7\u00e3o. \u00c9 nesse quadro que Anchieta\r\nentra como Ap\u00f3stolo do Brasil. Ele veio para c\u00e1 como\r\nmission\u00e1rio, mas realizou sua miss\u00e3o dentro do Estatuto do\r\nPadroado, portanto, como todos os jesu\u00edtas, condicionado\r\ninteiramente pelos interesses aqui da Col\u00f4nia\u201d. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>(Revista Voc\u00ea. Edi\u00e7\u00e3o Comemorativa IV Centen\u00e1rio da morte do Padre Anchieta, n\u00ba 46. Julho \/97. p5 In. Moreira,Thais Helena, e Perrone, Adriano. Hist\u00f3ria e Geografia do Esp\u00edrito Santo. ES: 2008. p.33)<\/i><\/p><p align=\"justify\"><i><br><\/i><\/p><p align=\"justify\">A a\u00e7\u00e3o dos jesu\u00edtas foi um dos elementos que contribuiu para a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil. O papel desempenhado pela Companhia de Jesus no per\u00edodo colonial foi:<\/p>","resposta":3872828,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular a escravid\u00e3o ind\u00edgena.","id":3872824,"corpo":"<p align=justify>estimular a escravid\u00e3o ind\u00edgena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defender o fim da escravid\u00e3o africana.","id":3872825,"corpo":"<p align=justify>defender o fim da escravid\u00e3o africana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentivar atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o de uma consci\u00eancia cr\u00edtica.","id":3872826,"corpo":"<p align=justify>incentivar atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o de uma\r\nconsci\u00eancia cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procurar manter uma rela\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o plena com os bandeirantes.","id":3872827,"corpo":"<p align=justify>procurar manter uma rela\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o plena com\r\nos bandeirantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impor o cristianismo atrav\u00e9s da catequese, colaborando com o processo colonizador.","id":3872828,"corpo":"<p align=justify>impor o cristianismo atrav\u00e9s da catequese, colaborando\r\ncom o processo colonizador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"}],"slug":"historia\/1095794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c(...) o maior fluxo de imigrantes que vieram para o ES ocorreu entre meados e final do s\u00e9c.XIX, portanto no per\u00edodo do Imp\u00e9rio Brasileiro. Mas a imigra\u00e7\u00e3o, tanto dirigida por acordos governamentais quanto a espont\u00e2nea, continuaria at\u00e9 o fim da Rep\u00fablica Velha, decaindo no in\u00edcio da era Vargas e tendo um novo impulso com in\u00edcio da 2\u00aa Guerra Mundial, j\u00e1 no Estado Novo getulista.\u201d (Moreira,Thais Helena, e Perrone, Adriano. Hist\u00f3ria e Geografia do Esp\u00edrito Santo. ES: 2008. p.58) Comparando o processo migrat\u00f3rio do Esp\u00edrito Santo com o de S\u00e3o Paulo em meados do s\u00e9culo XIX, podemos concluir que:","provas":[{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1095802,"hashId":"532b4828c8daaa66080649dee119ded9","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) o maior fluxo de imigrantes que vieram para o ES\r\nocorreu entre meados e final do s\u00e9c.XIX, portanto no per\u00edodo\r\ndo Imp\u00e9rio Brasileiro. Mas a imigra\u00e7\u00e3o, tanto dirigida por\r\nacordos governamentais quanto a espont\u00e2nea, continuaria\r\nat\u00e9 o fim da Rep\u00fablica Velha, decaindo no in\u00edcio da era Vargas\r\ne tendo um novo impulso com in\u00edcio da 2\u00aa Guerra Mundial, j\u00e1\r\nno Estado Novo getulista.\u201d\r\n <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><i>(Moreira,Thais Helena, e Perrone, Adriano.\r\nHist\u00f3ria e Geografia do Esp\u00edrito Santo. ES: 2008. p.58) \r\n<\/i><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">Comparando o processo migrat\u00f3rio do Esp\u00edrito Santo com o\r\nde S\u00e3o Paulo em meados do s\u00e9culo XIX, podemos concluir\r\nque:<\/div>","resposta":3872863,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a m\u00e3o de obra ind\u00edgena atendeu a demanda no Esp\u00edrito Santo, fruto dos aldeamentos jesu\u00edtas.","id":3872859,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e3o de obra ind\u00edgena atendeu a demanda no Esp\u00edrito\r\nSanto, fruto dos aldeamentos jesu\u00edtas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ambos os casos o trabalhador europeu n\u00e3o foi utilizado para substituir o escravo nas planta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9.","id":3872860,"corpo":"<p align=justify>em ambos os casos o trabalhador europeu n\u00e3o foi\r\nutilizado para substituir o escravo nas planta\u00e7\u00f5es de caf\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tr\u00e1fico interno de escravos atendeu a demanda de m\u00e3o de obra, n\u00e3o necessitando o Esp\u00edrito Santo do elemento imigrante europeu.","id":3872861,"corpo":"<p align=justify>o tr\u00e1fico interno de escravos atendeu a demanda de m\u00e3o\r\nde obra, n\u00e3o necessitando o Esp\u00edrito Santo do elemento\r\nimigrante europeu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em S\u00e3o Paulo devido a grande oferta de m\u00e3o de obra escrava, o imigrante n\u00e3o atuou no setor cafeeiro, foi incorporado a crescente ind\u00fastria paulista como assalariado.","id":3872862,"corpo":"<p align=justify>em S\u00e3o Paulo devido a grande oferta de m\u00e3o de obra\r\nescrava, o imigrante n\u00e3o atuou no setor cafeeiro, foi\r\nincorporado a crescente ind\u00fastria paulista como\r\nassalariado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Esp\u00edrito Santo, o europeu foi atra\u00eddo para projetos de coloniza\u00e7\u00e3o de uma imensa \u00e1rea de terras devolutas onde deveriam ser constitu\u00eddos os n\u00facleos coloniais, tornando-se ele, na maioria das vezes, um pequeno propriet\u00e1rio.","id":3872863,"corpo":"<p align=justify>no Esp\u00edrito Santo, o europeu foi atra\u00eddo para projetos de\r\ncoloniza\u00e7\u00e3o de uma imensa \u00e1rea de terras devolutas\r\nonde deveriam ser constitu\u00eddos os n\u00facleos coloniais,\r\ntornando-se ele, na maioria das vezes, um pequeno\r\npropriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397470,"slug":"historia-espirito-santo-es"}],"slug":"historia\/1095802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as radicais n\u00e3o apenas nas formas de pensar sobre o mundo, mas nas formas como o mundo se organiza e funciona e nas formas como o habitamos. Nesse panorama, as mudan\u00e7as nos modos de vida decorrentes das novas tecnologias (telem\u00e1tica, inform\u00e1tica etc.) indicam transforma\u00e7\u00f5es, inclusive, nas nossas formas de sermos humanos e tratarmos o ambiente. A ideia de como ocorre a rela\u00e7\u00e3o entre a ci\u00eancia e o meio ambiente normalmente se d\u00e1 atrav\u00e9s da escola. Ao trabalhar quest\u00f5es ambientais, o professor pretende:","provas":[{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1095861,"hashId":"35777a0b67b614ef1d65f98d678da6ca","enunciado":"<p align=justify>Hoje, h\u00e1 mudan\u00e7as radicais n\u00e3o apenas nas formas de\r\npensar sobre o mundo, mas nas formas como o mundo se\r\norganiza e funciona e nas formas como o habitamos. Nesse\r\npanorama, as mudan\u00e7as nos modos de vida decorrentes das\r\nnovas tecnologias (telem\u00e1tica, inform\u00e1tica etc.) indicam\r\ntransforma\u00e7\u00f5es, inclusive, nas nossas formas de sermos\r\nhumanos e tratarmos o ambiente. A ideia de como ocorre a\r\nrela\u00e7\u00e3o entre a ci\u00eancia e o meio ambiente normalmente se d\u00e1\r\natrav\u00e9s da escola. Ao trabalhar quest\u00f5es ambientais, o\r\nprofessor pretende:<\/p>","resposta":3873156,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colocar seu aluno em contato direto com o ambiente para que possa usufruir de tudo o que ele oferece.","id":3873154,"corpo":"<p align=justify>colocar seu aluno em contato direto com o ambiente para\r\nque possa usufruir de tudo o que ele oferece.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas que seu aluno aprenda os conceitos relacionados com as quest\u00f5es ambientais.","id":3873155,"corpo":"<p align=justify>apenas que seu aluno aprenda os conceitos relacionados\r\ncom as quest\u00f5es ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formar as novas gera\u00e7\u00f5es com condi\u00e7\u00e3o de compreender a natureza, o significado e a import\u00e2ncia da tecnologia para sua vida, como indiv\u00edduos e como membros da sociedade.","id":3873156,"corpo":"<p align=justify>formar as novas gera\u00e7\u00f5es com condi\u00e7\u00e3o de compreender\r\na natureza, o significado e a import\u00e2ncia da tecnologia\r\npara sua vida, como indiv\u00edduos e como membros da\r\nsociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que seu aluno compreenda que o ambiente \u00e9 imut\u00e1vel e que suas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o interferem no seu curso.","id":3873157,"corpo":"<p align=justify>que seu aluno compreenda que o ambiente \u00e9 imut\u00e1vel e\r\nque suas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o interferem no seu curso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que o seu aluno perceba-se como parte integrante do ambiente e que pode fazer uso de todos os recursos sem preocupa\u00e7\u00f5es.","id":3873158,"corpo":"<p align=justify>que o seu aluno perceba-se como parte integrante do\r\nambiente e que pode fazer uso de todos os recursos sem\r\npreocupa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384684,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00eddias, comunica\u00e7\u00e3o e tecnologias da educa\u00e7\u00e3o","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405598,"slug":"pedagogia-midias-comunicacao-e-tecnologias-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1095861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1095870,"hashId":"9e7f0e416658039e4010845697a88f58","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37963\/1.GIF\">","resposta":3873201,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento do \u00edndice pluviom\u00e9tricos de uma regi\u00e3o e aquecimento global.","id":3873199,"corpo":"Aumento do \u00edndice pluviom\u00e9tricos de uma regi\u00e3o e\r\naquecimento global.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tsunami.","id":3873200,"corpo":"<p align=justify>Tsunami.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Destrui\u00e7\u00e3o da biodiversidade com extin\u00e7\u00e3o de algumas esp\u00e9cies de plantas e animais.","id":3873201,"corpo":"<p align=justify>Destrui\u00e7\u00e3o da biodiversidade com extin\u00e7\u00e3o de algumas\r\nesp\u00e9cies de plantas e animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eros\u00e3o do solo tornando-o mais f\u00e9rtil.","id":3873202,"corpo":"<p align=justify>Eros\u00e3o do solo tornando-o mais f\u00e9rtil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Renova\u00e7\u00e3o do solo e de certas esp\u00e9cies de plantas que existiam na regi\u00e3o desmatada.","id":3873203,"corpo":"<p align=justify>Renova\u00e7\u00e3o do solo e de certas esp\u00e9cies de plantas que\r\nexistiam na regi\u00e3o desmatada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"}],"slug":"biologia\/1095870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo NARDI, 2001, conseguir levar os alunos a um crescimento conceitual e a uma melhora nas suas elabora\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. N\u00e3o \u00e9 qualquer atividade que pode realizar esse intento, isto \u00e9, n\u00e3o basta um discurso articulado! Faz-se necess\u00e1rio apresentar aos alunos quest\u00f5es, problemas ou situa\u00e7\u00f5es problematizadoras. O professor ao apresentar aos seus alunos uma situa\u00e7\u00e3o-problema est\u00e1 pretendendo:","provas":[{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1095873,"hashId":"83a0fe0398c0e07f59dbdbaf23603b6b","enunciado":"<p align=justify>Segundo NARDI, 2001, conseguir levar os alunos a um\r\ncrescimento conceitual e a uma melhora nas suas\r\nelabora\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. N\u00e3o \u00e9 qualquer atividade que pode\r\nrealizar esse intento, isto \u00e9, n\u00e3o basta um discurso articulado!\r\nFaz-se necess\u00e1rio apresentar aos alunos quest\u00f5es,\r\nproblemas ou situa\u00e7\u00f5es problematizadoras. O professor ao\r\napresentar aos seus alunos uma situa\u00e7\u00e3o-problema est\u00e1\r\npretendendo:<\/p>","resposta":3873217,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"complicar o entendimento do aluno.","id":3873214,"corpo":"<p align=justify>complicar o entendimento do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lan\u00e7ar m\u00e3o de uma estrat\u00e9gia nova para mudar o m\u00e9todo de ensino.","id":3873215,"corpo":"<p align=justify>lan\u00e7ar m\u00e3o de uma estrat\u00e9gia nova para mudar o m\u00e9todo\r\nde ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalhar de forma diferente da habitual.","id":3873216,"corpo":"<p align=justify>trabalhar de forma diferente da habitual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levar o aluno a viver uma situa\u00e7\u00e3o real, aplicando conceitos estudados para resolver problemas.","id":3873217,"corpo":"<p align=justify>levar o aluno a viver uma situa\u00e7\u00e3o real, aplicando\r\nconceitos estudados para resolver problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inovar o m\u00e9todo por estar cansado de trabalhar sempre da mesma maneira.","id":3873218,"corpo":"<p align=justify>inovar o m\u00e9todo por estar cansado de trabalhar sempre\r\nda mesma maneira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1095873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreendemos que o curr\u00edculo est\u00e1 no centro da rela\u00e7\u00e3o educativa. Ele \u00e9 a express\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es que se d\u00e3o na escola, nas experi\u00eancias e vis\u00f5es de mundo de seus criadores. Implica o pensar sobre que cidad\u00e3os e profissionais est\u00e3o sendo preparados para viver e conviver neste mundo t\u00e3o complexo. A nova concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo, segundo Bizzo,1992, visa:I. superar a fragmenta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do tratamento interdisciplinar, dado aos conhecimentos de cada \u00e1rea. II. a inser\u00e7\u00e3o das culturas juvenis na escola, como a m\u00fasica, as linguagens e os c\u00f3digos, o namoro, a indument\u00e1ria e o jeito de ser \u201cdo seu tempo\u201d, nos diferentes espa\u00e7os. III. estimular a individualidade das disciplinas pela necessidade do dom\u00ednio do conhecimento espec\u00edfico. IV. dar instrumentos ao aluno para se inserir no presente que vivem e preparar-se para o futuro que quer viver. V. supera\u00e7\u00e3o do conteudismo na medida em que aponta a necessidade de se construir conhecimentos significativos e contextualizados para os jovens. As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1095876,"hashId":"e00393b34e63b1fbb60c5d389f50b03a","enunciado":"<p align=\"justify\">Compreendemos que o curr\u00edculo est\u00e1 no centro da\r\nrela\u00e7\u00e3o educativa. Ele \u00e9 a express\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es que se d\u00e3o\r\nna escola, nas experi\u00eancias e vis\u00f5es de mundo de seus\r\ncriadores. Implica o pensar sobre que cidad\u00e3os e\r\nprofissionais est\u00e3o sendo preparados para viver e conviver\r\nneste mundo t\u00e3o complexo. A nova concep\u00e7\u00e3o de curr\u00edculo,\r\nsegundo Bizzo,1992, visa:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. superar a fragmenta\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s do tratamento\r\ninterdisciplinar, dado aos conhecimentos de cada \u00e1rea. <\/p><p align=\"justify\">II. a inser\u00e7\u00e3o das culturas juvenis na escola, como a m\u00fasica,\r\nas linguagens e os c\u00f3digos, o namoro, a indument\u00e1ria e o\r\njeito de ser \u201cdo seu tempo\u201d, nos diferentes espa\u00e7os. <\/p><p align=\"justify\">III. estimular a individualidade das disciplinas pela\r\nnecessidade do dom\u00ednio do conhecimento espec\u00edfico. <\/p><p align=\"justify\">IV. dar instrumentos ao aluno para se inserir no presente que\r\nvivem e preparar-se para o futuro que quer viver. <\/p><p align=\"justify\">V. supera\u00e7\u00e3o do conteudismo na medida em que aponta a\r\nnecessidade de se construir conhecimentos significativos\r\ne contextualizados para os jovens. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":3873232,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I, II, III e V.","id":3873229,"corpo":"<p align=justify>somente I, II, III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente III e IV.","id":3873230,"corpo":"<p align=justify>somente III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I, III e IV.","id":3873231,"corpo":"<p align=justify>somente I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, II, IV e V.","id":3873232,"corpo":"<p align=justify>somente I, II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I, II e IV.","id":3873233,"corpo":"<p align=justify>somente I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1095876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comercial de TV diz que o uso de um determinado inseticida garante o exterm\u00ednio natural de insetos que invadem as casas das pessoas e tiram o sossego. A discuss\u00e3o de temas ambientais em sala de aula permite que o aluno compreenda a rela\u00e7\u00e3o dos seres vivos entre si e com o meio em que vivem. Neste caso, o professor promover\u00e1 uma discuss\u00e3o com seus alunos sobre:","provas":[{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1095881,"hashId":"d89a41392268a3ce1feadfa7929b47c9","enunciado":"<p align=justify>Um comercial de TV diz que o uso de um determinado\r\ninseticida garante o exterm\u00ednio natural de insetos que\r\ninvadem as casas das pessoas e tiram o sossego. A\r\ndiscuss\u00e3o de temas ambientais em sala de aula permite que o\r\naluno compreenda a rela\u00e7\u00e3o dos seres vivos entre si e com o\r\nmeio em que vivem. Neste caso, o professor promover\u00e1 uma\r\ndiscuss\u00e3o com seus alunos sobre:<\/p>","resposta":3873256,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a forma como os insetos se comportam em rela\u00e7\u00e3o ao homem.","id":3873254,"corpo":"<p align=justify>a forma como os insetos se comportam em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nhomem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"como o homem se comporta em rela\u00e7\u00e3o aos insetos.","id":3873255,"corpo":"<p align=justify>como o homem se comporta em rela\u00e7\u00e3o aos insetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o comportamento do homem em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente em que vive.","id":3873256,"corpo":"<p align=justify>o comportamento do homem em rela\u00e7\u00e3o ao meio\r\nambiente em que vive.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o dos insetos com meio ambiente decorrente das a\u00e7\u00f5es humanas.","id":3873257,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o dos insetos com meio ambiente decorrente das\r\na\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o comportamento do homem e dos insetos em rela\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.","id":3873258,"corpo":"<p align=justify>o comportamento do homem e dos insetos em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nmeio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398254,"slug":"biologia-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1095881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As imagens publicit\u00e1rias constroem complexas redes de representa\u00e7\u00f5es. V\u00e1rios an\u00fancios de televis\u00e3o veiculam produtos tecnologicamente produzidos dando um status de natural, ressaltando suas qualidades e as vantagens do seu consumo. Que comercial enquadra-se nessa descri\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1095891,"hashId":"89ab02ee73cb13344746e24b5fead07d","enunciado":"<p align=justify>As imagens publicit\u00e1rias constroem complexas redes de\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es. V\u00e1rios an\u00fancios de televis\u00e3o veiculam\r\nprodutos tecnologicamente produzidos dando um status de\r\nnatural, ressaltando suas qualidades e as vantagens do seu\r\nconsumo. Que comercial enquadra-se nessa descri\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":3873306,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c \u00e1gua \u00e9 fonte de vida\u201d.(propaganda de \u00e1gua mineral)","id":3873304,"corpo":"<p align=justify>\u201c \u00e1gua \u00e9 fonte de vida\u201d.(propaganda de \u00e1gua mineral)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c d\u00ea flores a quem voc\u00ea ama\u201d.(dia dos namorados)","id":3873305,"corpo":"<p align=justify>\u201c d\u00ea flores a quem voc\u00ea ama\u201d.(dia dos namorados)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cinseticida X terr\u00edvel contra os insetos, s\u00f3 contra os insetos\u201d.","id":3873306,"corpo":"<p align=justify>\u201cinseticida X terr\u00edvel contra os insetos, s\u00f3 contra os\r\ninsetos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cadote um animal, seu filho merece um amigo fiel. (campanha de ado\u00e7\u00e3o de animais)","id":3873307,"corpo":"<p align=justify>\u201cadote um animal, seu filho merece um amigo fiel.\r\n(campanha de ado\u00e7\u00e3o de animais)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cquarta \u00e9 dia de hortifruti no supermercado X\u201d.","id":3873308,"corpo":"<p align=justify>\u201cquarta \u00e9 dia de hortifruti no supermercado X\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1095891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo Circe M. F. Bittencourt, em Ensino de Hist\u00f3ria: fundamentos e m\u00e9todos, a partir do fim da d\u00e9cada de 1980 do s\u00e9culo\nXX criaram-se v\u00e1rias propostas curriculares de Hist\u00f3ria para o ensino fundamental e m\u00e9dio, as quais circulam pelos estados e\nmunic\u00edpios, al\u00e9m dos PCNs, que s\u00e3o resultado da incorpora\u00e7\u00e3o de parte dessa produ\u00e7\u00e3o. Tais propostas t\u00eam em comum\nalgumas caracter\u00edsticas, a saber:I. altera\u00e7\u00e3o nas formula\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos textos curriculares, que passaram a apresentar fundamenta\u00e7\u00f5es sobre o\nconhecimento hist\u00f3rico e sobre os demais t\u00f3picos da disciplina.\nII. preocupa\u00e7\u00e3o com a implementa\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos, buscando sua legitimidade junto aos professores, justificando sua\nprodu\u00e7\u00e3o e procurando diluir formas de resist\u00eancia aos documentos oficiais.\nIII. redefini\u00e7\u00e3o do papel do professor, fornecendo-lhe maior autonomia no trabalho pedag\u00f3gico, concep\u00e7\u00e3o esta expressa na\naus\u00eancia de um rol de conte\u00fados estabelecidos de forma obrigat\u00f3ria para cada s\u00e9rie ou ciclo.\nIV. fundamenta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica baseada no construtivismo, expresso de maneira diversa, mas tendo como princ\u00edpio que o\naluno \u00e9 sujeito ativo no processo de aprendizagem.\nV. aceita\u00e7\u00e3o de que o aluno possui um conhecimento pr\u00e9vio sobre os objetos de estudos hist\u00f3ricos, obtidos pela hist\u00f3ria de\nvida e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, o qual deve ser integrado ao processo de aprendizagem.\nEst\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":37530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1077157,"hashId":"14faa7c33ac37bfad3db4180d376e851","enunciado":"<p> Segundo Circe M. F. Bittencourt, em Ensino de Hist\u00f3ria: fundamentos e m\u00e9todos, a partir do fim da d\u00e9cada de 1980 do s\u00e9culo\nXX criaram-se v\u00e1rias propostas curriculares de Hist\u00f3ria para o ensino fundamental e m\u00e9dio, as quais circulam pelos estados e\nmunic\u00edpios, al\u00e9m dos PCNs, que s\u00e3o resultado da incorpora\u00e7\u00e3o de parte dessa produ\u00e7\u00e3o. Tais propostas t\u00eam em comum\nalgumas caracter\u00edsticas, a saber:<\/p><p>I. altera\u00e7\u00e3o nas formula\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas dos textos curriculares, que passaram a apresentar fundamenta\u00e7\u00f5es sobre o\nconhecimento hist\u00f3rico e sobre os demais t\u00f3picos da disciplina.\nI<\/p><p>I. preocupa\u00e7\u00e3o com a implementa\u00e7\u00e3o dos curr\u00edculos, buscando sua legitimidade junto aos professores, justificando sua\nprodu\u00e7\u00e3o e procurando diluir formas de resist\u00eancia aos documentos oficiais.\n<\/p><p>III. redefini\u00e7\u00e3o do papel do professor, fornecendo-lhe maior autonomia no trabalho pedag\u00f3gico, concep\u00e7\u00e3o esta expressa na\naus\u00eancia de um rol de conte\u00fados estabelecidos de forma obrigat\u00f3ria para cada s\u00e9rie ou ciclo.\n<\/p><p>IV. fundamenta\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica baseada no construtivismo, expresso de maneira diversa, mas tendo como princ\u00edpio que o\naluno \u00e9 sujeito ativo no processo de aprendizagem.\n<\/p><p>V. aceita\u00e7\u00e3o de que o aluno possui um conhecimento pr\u00e9vio sobre os objetos de estudos hist\u00f3ricos, obtidos pela hist\u00f3ria de\nvida e pelos meios de comunica\u00e7\u00e3o, o qual deve ser integrado ao processo de aprendizagem.\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":3793245,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3793241,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3793242,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":3793243,"corpo":"<p>II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":3793244,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":3793245,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382514,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1077157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o entre o acontecimento descrito no texto e a afirma\u00e7\u00e3o de Marc Ferro de que ","provas":[{"id":37530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1077159,"hashId":"5acb25020639ed4d217011f5c512cc30","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37530\/35.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37530\/35.gif\"><\/p><p>\u00c9 poss\u00edvel estabelecer uma rela\u00e7\u00e3o entre o acontecimento descrito no texto e a afirma\u00e7\u00e3o de Marc Ferro de que <\/p>","resposta":3793252,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o confronto entre Estados e Na\u00e7\u00f5es, entre culturas e etnias, sempre foi alvo de estudo dos colonizadores europeus.","id":3793251,"corpo":"<p>o confronto entre Estados e Na\u00e7\u00f5es, entre culturas e etnias, sempre foi alvo de estudo dos colonizadores europeus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlar o passado ajuda a dominar o presente e a legitimar tanto as domina\u00e7\u00f5es como as rebeldias.","id":3793252,"corpo":"<p align=justify>controlar o passado ajuda a dominar o presente e a legitimar tanto as domina\u00e7\u00f5es como as rebeldias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estudar o passado dos povos \u00e9 fazer uma viagem no espa\u00e7o e no tempo e revela tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria","id":3793253,"corpo":"<p>estudar o passado dos povos \u00e9 fazer uma viagem no espa\u00e7o e no tempo e revela tamb\u00e9m a fun\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a imagem que fazemos de outros povos muda \u00e0 medida que se transforma em um saber do passado desses povos.","id":3793254,"corpo":"<p>a imagem que fazemos de outros povos muda \u00e0 medida que se transforma em um saber do passado desses povos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o saber e as ideologias se transformam \u00e0 medida que mudam, no ensino escolar, os objetivos da Hist\u00f3ria.","id":3793255,"corpo":"<p>o saber e as ideologias se transformam \u00e0 medida que mudam, no ensino escolar, os objetivos da Hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382514,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1077159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto e observe a figura. A compara\u00e7\u00e3o do que o texto descreve com a figura permite inferir que ","provas":[{"id":37530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1077165,"hashId":"a621a2a9115586c3a96c4b83d92dab55","enunciado":"<p>Leia o texto e observe a figura.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37530\/39.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37530\/39.gif\"><\/p><p> A compara\u00e7\u00e3o do que o texto descreve com a figura permite inferir que <\/p>","resposta":3793283,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o com\u00e9rcio era a forma de os reinos se relacionarem com a civiliza\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia.","id":3793281,"corpo":"<p>o com\u00e9rcio era a forma de os reinos se relacionarem com a civiliza\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es comerciais eram pautadas pela independ\u00eancia entre os dois reinos.","id":3793282,"corpo":"<p>as rela\u00e7\u00f5es comerciais eram pautadas pela independ\u00eancia entre os dois reinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a imagem, do s\u00e9culo XVII, foi constru\u00edda a partir da no\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia de realeza.","id":3793283,"corpo":"<p>a imagem, do s\u00e9culo XVII, foi constru\u00edda a partir da no\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia de realeza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a figura revela o controle, pelos europeus, dos reinos africanos, no s\u00e9culo XVI.","id":3793284,"corpo":"<p>a figura revela o controle, pelos europeus, dos reinos africanos, no s\u00e9culo XVI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os chefes africanos procuraram manter rela\u00e7\u00f5es amistosas com os europeus.","id":3793285,"corpo":"<p>os chefes africanos procuraram manter rela\u00e7\u00f5es amistosas com os europeus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382517,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Expans\u00e3o Comercial a Mar\u00edtima: a busca de novos mundos","oab":false,"nome":"Expans\u00e3o Comercial a Mar\u00edtima: a busca de novos mundos","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416703,"slug":"historia-expansao-comercial-a-maritima-a-busca-de-novos-mundos"}],"slug":"historia\/1077165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Proposta Curricular do Estado S\u00e3o Paulo para o Ensino de Hist\u00f3ria, ao tratar das compet\u00eancias como refer\u00eancia, afirma que\num curr\u00edculo\nI. que promove uma educa\u00e7\u00e3o referenciada no ensino exige que o plano de trabalho da escola indique o que ser\u00e1 ensinado\nao aluno para desenvolver suas compet\u00eancias e habilidades.\nII. que promove compet\u00eancias tem o compromisso de articular as disciplinas e atividades escolares com aquilo que se\nespera que os alunos aprendam ao longo do ano.\nIII. referido a compet\u00eancias sup\u00f5e que se aceite o desafio de promover os conhecimentos pr\u00f3prios de cada disciplina\narticuladamente \u00e0s compet\u00eancias e habilidades do aluno.IV. orientado para o desenvolvimento de compet\u00eancias deve entender que as atividades extraclasse s\u00e3o extracurriculares\nquando se deseja articular a cultura ao conhecimento.\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em ","provas":[{"id":37530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1077169,"hashId":"13be2ef82b9850aae50af9e702f9bfde","enunciado":"<p>A Proposta Curricular do Estado S\u00e3o Paulo para o Ensino de Hist\u00f3ria, ao tratar das compet\u00eancias como refer\u00eancia, afirma que\num curr\u00edculo\n<\/p><p>I. que promove uma educa\u00e7\u00e3o referenciada no ensino exige que o plano de trabalho da escola indique o que ser\u00e1 ensinado\nao aluno para desenvolver suas compet\u00eancias e habilidades.\n<\/p><p>II. que promove compet\u00eancias tem o compromisso de articular as disciplinas e atividades escolares com aquilo que se\nespera que os alunos aprendam ao longo do ano.\n<\/p><p>III. referido a compet\u00eancias sup\u00f5e que se aceite o desafio de promover os conhecimentos pr\u00f3prios de cada disciplina\narticuladamente \u00e0s compet\u00eancias e habilidades do aluno.<\/p><p>IV. orientado para o desenvolvimento de compet\u00eancias deve entender que as atividades extraclasse s\u00e3o extracurriculares\nquando se deseja articular a cultura ao conhecimento.\n<\/p><p>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em <\/p>","resposta":3793304,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3793301,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3793302,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3793303,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3793304,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3793305,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382517,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1077169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se associar a afirma\u00e7\u00e3o de Boris Fausto","provas":[{"id":37530,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1077178,"hashId":"f936785d8a82063de66c53b269f57704","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37530\/45.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37530\/45.gif\"><\/p><p>Pode-se associar a afirma\u00e7\u00e3o de Boris Fausto<\/p>","resposta":3793348,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Brasil na Primeira Guerra Mundial, que fortaleceu a classe m\u00e9dia urbana no cen\u00e1rio pol\u00edtico e apoiou\nmovimentos que desencadearam a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930.","id":3793346,"corpo":"<p> \u00e0 participa\u00e7\u00e3o do Brasil na Primeira Guerra Mundial, que fortaleceu a classe m\u00e9dia urbana no cen\u00e1rio pol\u00edtico e apoiou\nmovimentos que desencadearam a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 influ\u00eancia da Revolu\u00e7\u00e3o de Outubro de 1917 no Brasil, que desencadeou uma s\u00e9rie de movimentos sociais e criou o\nambiente para a institui\u00e7\u00e3o de um regime ditatorial em 1937.","id":3793347,"corpo":"<p>\u00e0 influ\u00eancia da Revolu\u00e7\u00e3o de Outubro de 1917 no Brasil, que desencadeou uma s\u00e9rie de movimentos sociais e criou o\nambiente para a institui\u00e7\u00e3o de um regime ditatorial em 1937.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 entrada do Pa\u00eds na Segunda Guerra Mundial, o que desencadeou uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es oposicionistas \u00e0 ditadura\nde Vargas, na d\u00e9cada de 1940, e levaram \u00e0 fal\u00eancia do Estado Novo","id":3793348,"corpo":"<p>\u00e0 entrada do Pa\u00eds na Segunda Guerra Mundial, o que desencadeou uma s\u00e9rie de manifesta\u00e7\u00f5es oposicionistas \u00e0 ditadura\nde Vargas, na d\u00e9cada de 1940, e levaram \u00e0 fal\u00eancia do Estado Novo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos efeitos da Crise Econ\u00f4mica de 1929 no Pa\u00eds, que levaram \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias correntes oposicionistas em\nmovimentos contra a oligarquia cafeeira e provocaram a fal\u00eancia da Primeira Rep\u00fablica.","id":3793349,"corpo":"<p>aos efeitos da Crise Econ\u00f4mica de 1929 no Pa\u00eds, que levaram \u00e0 unifica\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias correntes oposicionistas em\nmovimentos contra a oligarquia cafeeira e provocaram a fal\u00eancia da Primeira Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos resultados do alinhamento do Brasil aos Estados Unidos, na d\u00e9cada de 1970, que fez ressurgir organiza\u00e7\u00f5es de luta\ncontra os abusos pol\u00edticos e sociais e levariam \u00e0 queda do regime militar.","id":3793350,"corpo":"<p>aos resultados do alinhamento do Brasil aos Estados Unidos, na d\u00e9cada de 1970, que fez ressurgir organiza\u00e7\u00f5es de luta\ncontra os abusos pol\u00edticos e sociais e levariam \u00e0 queda do regime militar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382522,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1077178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Discussion allows students to revisit, question, and clarify ideas, ...... promoting higher cognitive abilities.","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077184,"hashId":"939629adbef5d4aaccddfdac9c485821","enunciado":"<p>Discussion allows students to revisit, question, and clarify ideas, ...... promoting higher cognitive abilities.<\/p>","resposta":3793378,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"that","id":3793376,"corpo":"<p>that<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"after","id":3793377,"corpo":"<p>after<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"thus","id":3793378,"corpo":"<p>thus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"because","id":3793379,"corpo":"<p>because<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"unlike","id":3793380,"corpo":"<p>unlike<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 a 38, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","id":382523,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 a 38, assinale a alternativa\r\nque preenche corretamente a lacuna.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fabio works at a bank, ...... most of his friends.","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077188,"hashId":"4cb8a78fcfe51dbe32a463dc2c3a7e79","enunciado":"<p>Fabio works at a bank, ...... most of his friends.<\/p>","resposta":3793400,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as","id":3793396,"corpo":"<p>as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"while","id":3793397,"corpo":"<p>while<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"when","id":3793398,"corpo":"<p>when<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"during","id":3793399,"corpo":"<p>during<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"like","id":3793400,"corpo":"<p>like<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 a 38, assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.","id":382523,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00famero 31 a 38, assinale a alternativa\r\nque preenche corretamente a lacuna.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tom: ...... in the school? John: Isabel, for sure.","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077193,"hashId":"23bb7a8d45b5e69faf9771b9722b5a8b","enunciado":"<p>Tom: ...... in the school? John: Isabel, for sure.<\/p>","resposta":3793424,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isabel is the beautifulest girl","id":3793421,"corpo":"<p>Isabel is the beautifulest girl<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"How do you think is the most beautiful girl","id":3793422,"corpo":"<p>How do you think is the most beautiful girl<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Isabel is the girl most beautiful","id":3793423,"corpo":"<p>Isabel is the girl most beautiful<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Who do you think is the most beautiful girl","id":3793424,"corpo":"<p>Who do you think is the most beautiful girl<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Who is the girl most beautiful","id":3793425,"corpo":"<p>Who is the girl most beautiful<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es 39 a 48, assinale a alternativa que completa corretamente cada di\u00e1logo.","id":382524,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es 39 a 48, assinale a alternativa que\r\ncompleta corretamente cada di\u00e1logo.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Policeman: What were you doing when the accident happened? Witness: ...... in the opposite direction","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077194,"hashId":"0c46f8e205a96480e80cc61a19d10f2a","enunciado":"<p>Policeman: What were you doing when the accident happened? Witness: ...... in the opposite direction<\/p>","resposta":3793427,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I drived my car","id":3793426,"corpo":"<p>I drived my car<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I was driving my car","id":3793427,"corpo":"<p>I was driving my car<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"He was driving his car","id":3793428,"corpo":"<p>He was driving his car<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"He drove my car","id":3793429,"corpo":"<p>He drove my car<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I drived his car","id":3793430,"corpo":"<p>I drived his car<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es 39 a 48, assinale a alternativa que completa corretamente cada di\u00e1logo.","id":382524,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es 39 a 48, assinale a alternativa que\r\ncompleta corretamente cada di\u00e1logo.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Peter: Ah, so you are a frequent user of public transport! How often? Mariana: ......","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077198,"hashId":"bb87bc3863196f3b740d39c5b297570c","enunciado":"<p>Peter: Ah, so you are a frequent user of public transport! How often? Mariana: ......<\/p>","resposta":3793446,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Almost every day.","id":3793446,"corpo":"<p>Almost every day.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I will use it only tomorrow.","id":3793447,"corpo":"<p>I will use it only tomorrow.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I will be using it everyday.","id":3793448,"corpo":"<p>I will be using it everyday.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Only once.","id":3793449,"corpo":"<p>Only once.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I use to every day.","id":3793450,"corpo":"<p>I use to every day.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es 39 a 48, assinale a alternativa que completa corretamente cada di\u00e1logo.","id":382524,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es 39 a 48, assinale a alternativa que\r\ncompleta corretamente cada di\u00e1logo.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a hist\u00f3ria do filme desenrola-se","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077201,"hashId":"0812214029b1ee460a5715a1c45c1162","enunciado":"<p>De acordo com o texto, a hist\u00f3ria do filme desenrola-se<\/p>","resposta":3793465,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na lua Na\u00b4vi da estrela Pandora","id":3793461,"corpo":"<p>na lua Na\u00b4vi da estrela Pandora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no planeta Pandora.","id":3793462,"corpo":"<p>no planeta Pandora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no planeta Na\u00b4vi Pandora","id":3793463,"corpo":"<p>no planeta Na\u00b4vi Pandora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no planeta Alpha Centauri.","id":3793464,"corpo":"<p>no planeta Alpha Centauri.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"numa lua no sistema estelar Alpha Centauri.","id":3793465,"corpo":"<p>numa lua no sistema estelar Alpha Centauri.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382525,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37531\/48.gif\">","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto aborda as tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077204,"hashId":"b75a22c995ca08828ccc7ca17f994474","enunciado":"<p>O texto aborda as tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3793478,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" defendendo que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos na comunica\u00e7\u00e3o trazem apenas benef\u00edcios","id":3793476,"corpo":"<p> defendendo que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos na comunica\u00e7\u00e3o trazem apenas benef\u00edcios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expondo que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos trazem apenas preju\u00edzos para a sociedade. ","id":3793477,"corpo":"<p>expondo que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos trazem apenas preju\u00edzos para a sociedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afirmando que h\u00e1 benef\u00edcios e malef\u00edcios no advento\ndas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o. ","id":3793478,"corpo":"<p>afirmando que h\u00e1 benef\u00edcios e malef\u00edcios no advento\ndas tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apontando que as mensagens curtas substituir\u00e3o as\noutras formas de comunica\u00e7\u00e3o na Internet. ","id":3793479,"corpo":"<p>apontando que as mensagens curtas substituir\u00e3o as\noutras formas de comunica\u00e7\u00e3o na Internet. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"condenando a caracter\u00edstica subversiva das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o","id":3793480,"corpo":"<p>condenando a caracter\u00edstica subversiva das tecnologias de comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382526,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37531\/49.gif\">","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, a Internet","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077207,"hashId":"c90d088326f1f4384abcb0d43f3c883d","enunciado":"<p>Segundo o texto, a Internet<\/p>","resposta":3793495,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leva os usu\u00e1rios \u00e0 passividade; n\u00e3o h\u00e1 ag\u00eancia na\nintera\u00e7\u00e3o com a tecnologia","id":3793491,"corpo":"<p>leva os usu\u00e1rios \u00e0 passividade; n\u00e3o h\u00e1 ag\u00eancia na\nintera\u00e7\u00e3o com a tecnologia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transforma os usu\u00e1rios em consumidores compulsivos: ela disponibiliza todos os tipos de produtos\npara as compras. ","id":3793492,"corpo":"<p>transforma os usu\u00e1rios em consumidores compulsivos: ela disponibiliza todos os tipos de produtos\npara as compras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" transforma todos os usu\u00e1rios em volunt\u00e1rios sociais:\neles criam blogs e websites para comunidades carentes. ","id":3793493,"corpo":"<p> transforma todos os usu\u00e1rios em volunt\u00e1rios sociais:\neles criam blogs e websites para comunidades carentes. \n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prejudica a constru\u00e7\u00e3o de identidade dos usu\u00e1rios;\nas identidades desses s\u00e3o manipuladas pela m\u00e1quina","id":3793494,"corpo":"<p>prejudica a constru\u00e7\u00e3o de identidade dos usu\u00e1rios;\nas identidades desses s\u00e3o manipuladas pela m\u00e1quina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ajuda os consumidores na escolha do que comprar:\nela disponibiliza coment\u00e1rios de outros usu\u00e1rios sobre os produtos","id":3793495,"corpo":"<p>ajuda os consumidores na escolha do que comprar:\nela disponibiliza coment\u00e1rios de outros usu\u00e1rios sobre os produtos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382526,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37531\/49.gif\">","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Proposta Curricular de Ensino Fundamental \u2013\nCiclo II \u2013 e M\u00e9dio, a linguagem","provas":[{"id":37531,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1077221,"hashId":"4bd75ddbfe1fcd421fc2f23fc71056df","enunciado":"<p>Segundo a Proposta Curricular de Ensino Fundamental \u2013\nCiclo II \u2013 e M\u00e9dio, a linguagem<\/p>","resposta":3793562,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser entendida como uma forma de representa\u00e7\u00e3o do mundo","id":3793561,"corpo":"<p>deve ser entendida como uma forma de representa\u00e7\u00e3o do mundo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser entendida como uma forma de compreens\u00e3o e a\u00e7\u00e3o sobre o mundo. ","id":3793562,"corpo":"<p>deve ser entendida como uma forma de compreens\u00e3o e a\u00e7\u00e3o sobre o mundo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" n\u00e3o \u00e9 apenas uma forma de compreender o mundo\ncomo pensam as crian\u00e7as.","id":3793563,"corpo":"<p> n\u00e3o \u00e9 apenas uma forma de compreender o mundo\ncomo pensam as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser entendida como uma forma de a\u00e7\u00e3o. ","id":3793564,"corpo":"<p>n\u00e3o pode ser entendida como uma forma de a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" deve ser entendida primordialmente como representa\u00e7\u00e3o do mundo, sendo essencial para a a\u00e7\u00e3o","id":3793565,"corpo":"<p> deve ser entendida primordialmente como representa\u00e7\u00e3o do mundo, sendo essencial para a a\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382528,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1077221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas respostas de Vov\u00f3 Iai\u00e1 podem ser encontrados exemplos que confirmam a espontaneidade e a informalidade a que o nome dado \u00e0 se\u00e7\u00e3o da revista - \"Conversa com...\" - procura fazer alus\u00e3o, como","provas":[{"id":37532,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1077231,"hashId":"b51dbcf9b3b58c19ebe448e4d49547ec","enunciado":"<p>Nas respostas de Vov\u00f3 Iai\u00e1 podem ser encontrados exemplos que confirmam a espontaneidade e a informalidade a que o nome dado \u00e0 se\u00e7\u00e3o da revista - \"Conversa com...\" -  procura fazer alus\u00e3o, como<\/p>","resposta":3793614,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elipse do sujeito, que atenua, mas marca a participa\u00e7\u00e3o direta do agente, em Sempre gostei ou Ficou com medo, e a utiliza\u00e7\u00e3o de diminutivos como miudinho e cervejinha.","id":3793611,"corpo":"<p>a elipse do sujeito, que atenua, mas marca a participa\u00e7\u00e3o direta do agente, em Sempre gostei ou Ficou com medo, e a utiliza\u00e7\u00e3o de diminutivos como miudinho e cervejinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os desvios gramaticais observados em frases como ele s\u00f3 me pediu e tinha muitos fot\u00f3grafos, em lugar de \u201cele s\u00f3 pediume\u201d e \u201ctinham muitos fot\u00f3grafos\u201d. ","id":3793612,"corpo":"<p>os desvios gramaticais observados em frases como ele s\u00f3 me pediu e tinha muitos fot\u00f3grafos, em lugar de \u201cele s\u00f3 pediume\u201d e \u201ctinham muitos fot\u00f3grafos\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a refer\u00eancia \u00e0 dentadura e \u00e0 tigela de a\u00e7a\u00ed com farinha de mandioca, assuntos prosaicos, e a utiliza\u00e7\u00e3o de Mas em in\u00edcio de frase. ","id":3793613,"corpo":"<p>a refer\u00eancia \u00e0 dentadura e \u00e0 tigela de a\u00e7a\u00ed com farinha de mandioca, assuntos prosaicos, e a utiliza\u00e7\u00e3o de Mas em in\u00edcio de frase. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a do vocativo Meu filho, da interjei\u00e7\u00e3o Ah e de express\u00f5es como ver tudo miudinho e Nem um tiquinho. ","id":3793614,"corpo":"<p>a presen\u00e7a do vocativo Meu filho, da interjei\u00e7\u00e3o Ah e de express\u00f5es como ver tudo miudinho e Nem um tiquinho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de frases curtas e justapostas, o que seria incomum na situa\u00e7\u00e3o de uma entrevista formal. ","id":3793615,"corpo":"<p>a utiliza\u00e7\u00e3o de frases curtas e justapostas, o que seria incomum na situa\u00e7\u00e3o de uma entrevista formal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382529,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37532\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1077231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Caso a entrevista fa\u00e7a parte de uma atividade de L\u00edngua Portuguesa, uma orienta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica em concord\u00e2ncia com a Proposta Curricular do Estado de S\u00e3o Paulo para a disciplina \u00e9: ","provas":[{"id":37532,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1077233,"hashId":"2a52938a0d80c3012fb0eea593e421e3","enunciado":"<p> Caso a entrevista fa\u00e7a parte de uma atividade de L\u00edngua Portuguesa, uma orienta\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica em concord\u00e2ncia com a Proposta Curricular do Estado de S\u00e3o Paulo para a disciplina \u00e9: <\/p>","resposta":3793625,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Discutir o g\u00eanero do texto \u2013 \u201centrevista transcrita para ser lida em uma revista semanal\u201d \u2013 e suas principais caracter\u00edsticas, sem abordar os aspectos propriamente gramaticais, o que ser\u00e1 feito por meio de textos liter\u00e1rios, mais adequados para esse estudo. ","id":3793621,"corpo":"<p>Discutir o g\u00eanero do texto \u2013 \u201centrevista transcrita para ser lida em uma revista semanal\u201d \u2013 e suas principais caracter\u00edsticas, sem abordar os aspectos propriamente gramaticais, o que ser\u00e1 feito por meio de textos liter\u00e1rios, mais adequados para esse estudo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valer-se do texto como motivador da livre manifesta\u00e7\u00e3o dos alunos, que assim se tornar\u00e3o verdadeiros interlocutores, produtores criativos de seu pr\u00f3prio texto, sem qualquer constri\u00e7\u00e3o gramatical ou lingu\u00edstica. ","id":3793622,"corpo":"<p>Valer-se do texto como motivador da livre manifesta\u00e7\u00e3o dos alunos, que assim se tornar\u00e3o verdadeiros interlocutores, produtores criativos de seu pr\u00f3prio texto, sem qualquer constri\u00e7\u00e3o gramatical ou lingu\u00edstica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relevar o contexto em que se d\u00e1 a elocu\u00e7\u00e3o, insistindo que algumas peculiaridades nela presentes, como a utiliza\u00e7\u00e3o do diminutivo, s\u00e3o somente justificadas pela oralidade e, assim, inadequadas num texto escrito. ","id":3793623,"corpo":"<p>Relevar o contexto em que se d\u00e1 a elocu\u00e7\u00e3o, insistindo que algumas peculiaridades nela presentes, como a utiliza\u00e7\u00e3o do diminutivo, s\u00e3o somente justificadas pela oralidade e, assim, inadequadas num texto escrito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enfatizar os aspectos morfol\u00f3gicos caracter\u00edsticos do diminutivo e as regras de sua forma\u00e7\u00e3o, procurando minimizar a discuss\u00e3o pelos alunos do contexto em que ele \u00e9 utilizado na entrevista, o que seria um desvio do foco principal. ","id":3793624,"corpo":"<p>Enfatizar os aspectos morfol\u00f3gicos caracter\u00edsticos do diminutivo e as regras de sua forma\u00e7\u00e3o, procurando minimizar a discuss\u00e3o pelos alunos do contexto em que ele \u00e9 utilizado na entrevista, o que seria um desvio do foco principal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propor a discuss\u00e3o acerca da experi\u00eancia de vida da entrevistada, tal como reconstru\u00edda no texto, e do contexto em que se d\u00e1 a elocu\u00e7\u00e3o, a partir da experi\u00eancia dos interlocutores, os alunos, sem desconsiderar aspectos lingu\u00edsticos e discursivos. ","id":3793625,"corpo":"<p>Propor a discuss\u00e3o acerca da experi\u00eancia de vida da entrevistada, tal como reconstru\u00edda no texto, e do contexto em que se d\u00e1 a elocu\u00e7\u00e3o, a partir da experi\u00eancia dos interlocutores, os alunos, sem desconsiderar aspectos lingu\u00edsticos e discursivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382529,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37532\/1.GIF\"><\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1077233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da Prioridade para a compet\u00eancia da leitura e escrita, a Proposta Curricular do Estado de S\u00e3o Paulo apresenta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: A constitui\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de leitura e de escrita tem como base o desenvolvimento do pensamento antecipat\u00f3rio, combinat\u00f3rio e probabil\u00edstico. Imagine uma situa\u00e7\u00e3o em que, a partir da leitura da Nota, seja proposta a produ\u00e7\u00e3o, por parte dos alunos, de texto informativo sobre o tema do aquecimento global. Ao ser indagado sobre o significado da palavra c\u00e9ticas, o professor com a estrat\u00e9gia mais adequada, segundo a afirma\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 aquele que ","provas":[{"id":37532,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1077248,"hashId":"8c49560f08280576ea228afabaae160b","enunciado":"<p>Ao tratar da Prioridade para a compet\u00eancia da leitura e escrita, a Proposta Curricular do Estado de S\u00e3o Paulo apresenta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: <\/p><p><em>A constitui\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia de leitura e de escrita tem como base o desenvolvimento do pensamento antecipat\u00f3rio, combinat\u00f3rio e probabil\u00edstico. Imagine uma situa\u00e7\u00e3o em que, a partir da leitura da Nota, seja proposta a produ\u00e7\u00e3o, por parte dos alunos, de texto informativo sobre o tema do aquecimento global. <\/em><\/p><p>Ao ser indagado sobre o significado da palavra c\u00e9ticas, o professor com a estrat\u00e9gia mais adequada, segundo a afirma\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 aquele que <\/p>","resposta":3793699,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transcreve na lousa o verbete correspondente de um dicion\u00e1rio, fazendo com que os alunos leiam a defini\u00e7\u00e3o em voz alta por diversas vezes at\u00e9 que dominem o novo significado e possam retornar \u00e0 nota munidos desse conhecimento. ","id":3793696,"corpo":"<p>transcreve na lousa o verbete correspondente de um dicion\u00e1rio, fazendo com que os alunos leiam a defini\u00e7\u00e3o em voz alta por diversas vezes at\u00e9 que dominem o novo significado e possam retornar \u00e0 nota munidos desse conhecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afirma n\u00e3o ser necess\u00e1rio, para o entendimento global da nota, conhecer o significado dessa palavra, frisando ainda que a atividade principal em que devem se concentrar naquele momento \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o textual e n\u00e3o a leitura. ","id":3793697,"corpo":"<p>afirma n\u00e3o ser necess\u00e1rio, para o entendimento global da nota, conhecer o significado dessa palavra, frisando ainda que a atividade principal em que devem se concentrar naquele momento \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o textual e n\u00e3o a leitura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixa a solu\u00e7\u00e3o da d\u00favida inteiramente a cargo dos alunos para n\u00e3o ter a sua fun\u00e7\u00e3o de mediador comprometida, ou seja, para manter-se como um elo intermedi\u00e1rio entre os alunos e o conhecimento a ser por eles adquirido. ","id":3793698,"corpo":"<p>deixa a solu\u00e7\u00e3o da d\u00favida inteiramente a cargo dos alunos para n\u00e3o ter a sua fun\u00e7\u00e3o de mediador comprometida, ou seja, para manter-se como um elo intermedi\u00e1rio entre os alunos e o conhecimento a ser por eles adquirido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimula, com base no cotexto, o levantamento de hip\u00f3teses sobre o sentido da palavra e a discuss\u00e3o de sua plausibilidade, para, em seguida, sugerir pesquisa do verbete em dicion\u00e1rios, para confirm\u00e1-las, ou n\u00e3o. ","id":3793699,"corpo":"<p>estimula, com base no cotexto, o levantamento de hip\u00f3teses sobre o sentido da palavra e a discuss\u00e3o de sua plausibilidade, para, em seguida, sugerir pesquisa do verbete em dicion\u00e1rios, para confirm\u00e1-las, ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fornece de imediato o significado da palavra, sanando o problema t\u00e3o logo ele aparece, e n\u00e3o permitindo assim qualquer questionamento sobre o papel de detentor do saber que deve caber ao professor. ","id":3793700,"corpo":"<p>fornece de imediato o significado da palavra, sanando o problema t\u00e3o logo ele aparece, e n\u00e3o permitindo assim qualquer questionamento sobre o papel de detentor do saber que deve caber ao professor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382532,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37532\/54.gif\">","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1077248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma an\u00e1lise consistente do an\u00fancio, considerado no contexto em que circula, REJEITA o seguinte coment\u00e1rio: ","provas":[{"id":37532,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1077251,"hashId":"f38b2800123e522ec70e5959dbd2013d","enunciado":"<p>Uma an\u00e1lise consistente do an\u00fancio, considerado no contexto em que circula, REJEITA o seguinte coment\u00e1rio: <\/p>","resposta":3793714,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativando a mem\u00f3ria discursiva, \u00e9 plaus\u00edvel o reconhecimento, pelo leitor, de que o texto publicit\u00e1rio polemiza com outro ponto de vista sobre cart\u00e3o de cr\u00e9dito: \u201ccart\u00f5es de cr\u00e9dito facilitam o comportamento perdul\u00e1rio\u201d. ","id":3793711,"corpo":"<p>Ativando a mem\u00f3ria discursiva, \u00e9 plaus\u00edvel o reconhecimento, pelo leitor, de que o texto publicit\u00e1rio polemiza com outro ponto de vista sobre cart\u00e3o de cr\u00e9dito: \u201ccart\u00f5es de cr\u00e9dito facilitam o comportamento perdul\u00e1rio\u201d. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Estando a servi\u00e7o da exposi\u00e7\u00e3o de uma tese, as a\u00e7\u00f5es de Paula, a esteticista, constituem evid\u00eancias para a proposi\u00e7\u00e3o a ser defendida. ","id":3793712,"corpo":"<p> Estando a servi\u00e7o da exposi\u00e7\u00e3o de uma tese, as a\u00e7\u00f5es de Paula, a esteticista, constituem evid\u00eancias para a proposi\u00e7\u00e3o a ser defendida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo de argumenta\u00e7\u00e3o, o enunciador vale-se de uma evid\u00eancia por autoridade: se um eficiente usu\u00e1rio do cart\u00e3o de cr\u00e9dito dele n\u00e3o abre m\u00e3o, ent\u00e3o o cart\u00e3o \u00e9 realmente bom. ","id":3793713,"corpo":"<p>No processo de argumenta\u00e7\u00e3o, o enunciador vale-se de uma evid\u00eancia por autoridade: se um eficiente usu\u00e1rio do cart\u00e3o de cr\u00e9dito dele n\u00e3o abre m\u00e3o, ent\u00e3o o cart\u00e3o \u00e9 realmente bom. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como estrat\u00e9gia de aproxima\u00e7\u00e3o aos mais diversos p\u00fablicos, o enunciador adota registro formal, mas usa, concomitantemente, a forma pra, em vez de \u201cpara\u201d, criando a ilus\u00e3o de identificar-se com qualquer cidad\u00e3o comum, que n\u00e3o tem dom\u00ednio do idioma. ","id":3793714,"corpo":"<p>Como estrat\u00e9gia de aproxima\u00e7\u00e3o aos mais diversos p\u00fablicos, o enunciador adota registro formal, mas usa, concomitantemente, a forma pra, em vez de \u201cpara\u201d, criando a ilus\u00e3o de identificar-se com qualquer cidad\u00e3o comum, que n\u00e3o tem dom\u00ednio do idioma. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No processo de argumenta\u00e7\u00e3o, o enunciador absorve cr\u00edtica bastante disseminada \u2013 \u201cos juros dos cart\u00f5es de cr\u00e9dito s\u00e3o alt\u00edssimos\u201d?, para trat\u00e1-la de modo a minimizar o peso da opini\u00e3o desfavor\u00e1vel. ","id":3793715,"corpo":"<p>No processo de argumenta\u00e7\u00e3o, o enunciador absorve cr\u00edtica bastante disseminada \u2013 \u201cos juros dos cart\u00f5es de cr\u00e9dito s\u00e3o alt\u00edssimos\u201d?, para trat\u00e1-la de modo a minimizar o peso da opini\u00e3o desfavor\u00e1vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382534,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37532\/56.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1077251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando procedimentos lingu\u00edstico-discursivos, \u00e9 correto afirmar que, no an\u00fancio, ","provas":[{"id":37532,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1077254,"hashId":"2a7acff8acac2063302faf5957028ff2","enunciado":"<p> Considerando procedimentos lingu\u00edstico-discursivos, \u00e9 correto afirmar que, no an\u00fancio, <\/p>","resposta":3793726,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o emprego do artigo em a Paula concentra tudo [...] constitui tamb\u00e9m estrat\u00e9gia para predispor o leitor a consider\u00e1-la j\u00e1 familiar. ","id":3793726,"corpo":"<p>o emprego do artigo em a Paula concentra tudo [...] constitui tamb\u00e9m estrat\u00e9gia para predispor o leitor a consider\u00e1-la j\u00e1 familiar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em [...] concentra tudo no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, o termo a que o pronome remete s\u00f3 ser\u00e1 referido posteriormente. ","id":3793727,"corpo":"<p>Em [...] concentra tudo no cart\u00e3o de cr\u00e9dito, o termo a que o pronome remete s\u00f3 ser\u00e1 referido posteriormente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em sabe exatamente onde e quanto est\u00e1 gastando, a locu\u00e7\u00e3o verbal tem valor incomum, pois remete a a\u00e7\u00e3o pontual, realizada no pret\u00e9rito. ","id":3793728,"corpo":"<p>Em sabe exatamente onde e quanto est\u00e1 gastando, a locu\u00e7\u00e3o verbal tem valor incomum, pois remete a a\u00e7\u00e3o pontual, realizada no pret\u00e9rito. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em decidiu trocar por um mais econ\u00f4mico, o argumento que preenche o ato deliberativo op\u00f5e-se \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dominante do texto, a do controle de gastos. ","id":3793729,"corpo":"<p>Em decidiu trocar por um mais econ\u00f4mico, o argumento que preenche o ato deliberativo op\u00f5e-se \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o argumentativa dominante do texto, a do controle de gastos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Em Usando corretamente, seu cart\u00e3o s\u00f3 tem vantagens est\u00e1 impl\u00edcita uma id\u00e9ia concessiva no segmento inicial. ","id":3793730,"corpo":"<p> Em Usando corretamente, seu cart\u00e3o s\u00f3 tem vantagens est\u00e1 impl\u00edcita uma id\u00e9ia concessiva no segmento inicial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382534,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37532\/56.gif\">","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1077254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cotejo dos excertos do autor brasileiro (MA) e do autor portugu\u00eas (EQ), articulado a conhecimentos pr\u00e9vios, legitima a afirma\u00e7\u00e3o de que os trechos podem ser examinados ","provas":[{"id":37532,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1077269,"hashId":"3b83cc6c070e0f8f9a42a3e1fdef64ae","enunciado":"<p>O cotejo dos excertos do autor brasileiro (MA) e do autor portugu\u00eas (EQ), articulado a conhecimentos pr\u00e9vios, legitima a afirma\u00e7\u00e3o de que os trechos podem ser examinados <\/p>","resposta":3793804,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sua semelhan\u00e7a, pelo fato de os autores pertencerem ao mesmo momento hist\u00f3rico-liter\u00e1rio: a observa\u00e7\u00e3o da realidade e os recursos estil\u00edsticos preconizados pela est\u00e9tica realista justificam que, em ambos os excertos, as personagens nomeadas sejam predominantemente caracterizadas por meio de suas a\u00e7\u00f5es. ","id":3793801,"corpo":"<p>em sua semelhan\u00e7a, pelo fato de os autores pertencerem ao mesmo momento hist\u00f3rico-liter\u00e1rio: a observa\u00e7\u00e3o da realidade e os recursos estil\u00edsticos preconizados pela est\u00e9tica realista justificam que, em ambos os excertos, as personagens nomeadas sejam predominantemente caracterizadas por meio de suas a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em sua semelhan\u00e7a, no que se refere ao tratamento da voz das personagens: em ambos os excertos, os recursos adotados permitem ao leitor ter acesso diretamente \u00e0 maneira de falar das personagens \u2013 em MA, ? Fiz mal, dizia ele, muito mal. T\u00e3o minha amiga ela era!; em EQ, Come\u00e7ou por me dizer que o seu caso era simples \u2013 e que se chamava Mac\u00e1rio ... ","id":3793802,"corpo":"<p>em sua semelhan\u00e7a, no que se refere ao tratamento da voz das personagens: em ambos os excertos, os recursos adotados permitem ao leitor ter acesso diretamente \u00e0 maneira de falar das personagens \u2013 em MA, ? <em>Fiz mal, dizia ele, muito mal. T\u00e3o minha amiga ela era!; em EQ, Come\u00e7ou por me dizer que o seu caso era simples \u2013 e que se chamava Mac\u00e1rio<\/em> ... <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em sua individualidade, unicamente: o fato de EQ filiar-se ao Realismo e MA ser considerado um realista heterodoxo impossibilita a busca de afinidade entre os excertos, em qualquer plano que se considere. ","id":3793803,"corpo":"<p>em sua individualidade, unicamente: o fato de EQ filiar-se ao Realismo e MA ser considerado um realista heterodoxo impossibilita a busca de afinidade entre os excertos, em qualquer plano que se considere. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em sua diferen\u00e7a, no que se refere a perspectiva: em MA, o olhar do narrador seleciona detalhes do f\u00edsico da personagem que s\u00e3o reveladores de um perfil psicol\u00f3gico \u2013 com economia de estilo, a fei\u00e7\u00e3o capital da personagem \u00e9 \u201cadivinhada\u201d no olhar felino e nos bei\u00e7os, mestres de c\u00e1lculo; em EQ, os \u00edndices de tra\u00e7os psicol\u00f3gicos s\u00e3o captados por disperso olhar do narrador, o que acarreta meticulosa descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica. ","id":3793804,"corpo":"<p>em sua diferen\u00e7a, no que se refere a perspectiva: em MA, o olhar do narrador seleciona detalhes do f\u00edsico da personagem que s\u00e3o reveladores de um perfil psicol\u00f3gico \u2013 com economia de estilo, a <em>fei\u00e7\u00e3o capital<\/em> da personagem \u00e9 \u201cadivinhada\u201d no <em>olhar felino<\/em> e nos <em>bei\u00e7os, mestres de c\u00e1lcul<\/em>o; em EQ, os \u00edndices de tra\u00e7os psicol\u00f3gicos s\u00e3o captados por disperso olhar do narrador, o que acarreta meticulosa descri\u00e7\u00e3o f\u00edsica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" em sua semelhan\u00e7a e diferen\u00e7a, concomitantemente: identificam-se quanto ao g\u00eanero a que pertencem e ao estilo; distinguem-se pela tem\u00e1tica, que, em fun\u00e7\u00e3o do distinto contexto dos autores, jamais poderia convergir. ","id":3793805,"corpo":"<p> em sua semelhan\u00e7a e diferen\u00e7a, concomitantemente: identificam-se quanto ao g\u00eanero a que pertencem e ao estilo; distinguem-se pela tem\u00e1tica, que, em fun\u00e7\u00e3o do distinto contexto dos autores, jamais poderia convergir. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382538,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37532\/61.gif\">","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1077269","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O poema de Ferreira Gullar est\u00e1 constru\u00eddo segundo uma estrutura\u00e7\u00e3o marcada por grande regularidade, para a qual concorrem os seguintes procedimentos: ","provas":[{"id":37532,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1077275,"hashId":"8c38c77078f2aacacf9a3294a586419d","enunciado":"<p> O poema de Ferreira Gullar est\u00e1 constru\u00eddo segundo uma estrutura\u00e7\u00e3o marcada por grande regularidade, para a qual concorrem os seguintes procedimentos: <\/p>","resposta":3793831,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simetria sint\u00e1tica, divis\u00e3o bin\u00e1ria das estrofes e jogo de ant\u00edteses ","id":3793831,"corpo":"<p>simetria sint\u00e1tica, divis\u00e3o bin\u00e1ria das estrofes e jogo de ant\u00edteses <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reitera\u00e7\u00f5es abusivas, figura\u00e7\u00e3o herm\u00e9tica e dispers\u00e3o de paradoxos. ","id":3793832,"corpo":"<p>reitera\u00e7\u00f5es abusivas, figura\u00e7\u00e3o herm\u00e9tica e dispers\u00e3o de paradoxos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perguntas ret\u00f3ricas, versos bimembres e jogo de ant\u00edteses. ","id":3793833,"corpo":"<p>perguntas ret\u00f3ricas, versos bimembres e jogo de ant\u00edteses. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" reitera\u00e7\u00f5es abusivas, simetria sint\u00e1tica e figura\u00e7\u00e3o herm\u00e9tica ","id":3793834,"corpo":"<p> reitera\u00e7\u00f5es abusivas, simetria sint\u00e1tica e figura\u00e7\u00e3o herm\u00e9tica <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" divis\u00e3o bin\u00e1ria das estrofes, dispers\u00e3o de paradoxos e versos bimembres.","id":3793835,"corpo":"<p> divis\u00e3o bin\u00e1ria das estrofes, dispers\u00e3o de paradoxos e versos bimembres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382541,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37532\/64.gif\">","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Prosa e poema","oab":false,"nome":"Prosa e poema","pai":403589,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419447,"slug":"lingua-portuguesa-prosa-e-poema"},{"nome_clean":"O poema (poesia)","oab":false,"nome":"O poema (poesia)","pai":419447,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419448,"slug":"lingua-portuguesa-o-poema-poesia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1077275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto do texto cr\u00edtico de Antonio Candido como do poema de Ferreira Gullar \u00e9 correto deduzir a possibilidade de uma opera\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica de participa\u00e7\u00e3o, tal como sugerem as seguintes passagens: I. (...) a estrutura da obra \u00e9 virtualmente independente (...) II. (...) assimilou a dimens\u00e3o social como fator de arte. III. (...) explicava [a obra] pelos fatores externos (...) IV. (...) uma parte de mim \/ \u00e9 todo mundo; \/ outra parte \u00e9 ningu\u00e9m (...) V. Traduzir uma parte \/ outra parte \/ - que \u00e9 uma quest\u00e3o \/ de vida ou morte (...) Atende ao enunciado o que est\u00e1 APENAS em ","provas":[{"id":37532,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":13433},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1077276,"hashId":"b07ff7d4601e68b5ba18b5de4c7830bd","enunciado":"<p>Tanto do texto cr\u00edtico de Antonio Candido como do poema de Ferreira Gullar \u00e9 correto deduzir a possibilidade de uma opera\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica de participa\u00e7\u00e3o, tal como sugerem as seguintes passagens: <\/p><p>I. (...) a estrutura da obra \u00e9 virtualmente independente (...) <\/p><p>II. (...) assimilou a dimens\u00e3o social como fator de arte. <\/p><p>III. (...) explicava [a obra] pelos fatores externos (...) <\/p><p>IV. (...) uma parte de mim \/ \u00e9 todo mundo; \/ outra parte \u00e9 ningu\u00e9m (...) <\/p><p>V. Traduzir uma parte \/ outra parte \/ - que \u00e9 uma quest\u00e3o \/ de vida ou morte (...) <\/p><p>Atende ao enunciado o que est\u00e1 APENAS em <\/p>","resposta":3793838,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":3793836,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e V.","id":3793837,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V.","id":3793838,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3793839,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V.","id":3793840,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382541,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37532\/64.gif\">","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1077276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16791}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir est\u00e1 representada a estrutura de uma mol\u00e9cula de detergente dom\u00e9stico:No fen\u00f4meno da deterg\u00eancia devem ocorrer liga\u00e7\u00f5es intermoleculares ","provas":[{"id":37533,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16791},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1077285,"hashId":"66c03ed4d95a4eda3bbca8223d7bbb26","enunciado":"<p>A seguir est\u00e1 representada a estrutura de uma mol\u00e9cula de detergente dom\u00e9stico:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37533\/72.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37533\/72.gif\"><\/p><p>No fen\u00f4meno da deterg\u00eancia devem ocorrer liga\u00e7\u00f5es intermoleculares <\/p>","resposta":3793882,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de hidrog\u00eanio com as gorduras em I","id":3793881,"corpo":"<p>de hidrog\u00eanio com as gorduras em I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de hidrog\u00eanio com a \u00e1gua em II.\n","id":3793882,"corpo":"<p>de hidrog\u00eanio com a \u00e1gua em II.\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"i\u00f4nicas com a \u00e1gua em II.","id":3793883,"corpo":"<p>i\u00f4nicas com a \u00e1gua em II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"covalentes com gorduras em I","id":3793884,"corpo":"<p>covalentes com gorduras em I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"covalentes com a \u00e1gua em II.","id":3793885,"corpo":"<p>covalentes com a \u00e1gua em II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382544,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37533\/67.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"}],"slug":"quimica\/1077285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16791}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes equa\u00e7\u00f5es termoqu\u00edmicas:Para obter a mesma energia da queima de 1,0 kg de hidrog\u00eanio, H2 (g), \u00c9 necess\u00e1rio ocorrer a fiss\u00e3o nuclear de uma massa, em gramas, de correspondente a, aproximadamente,","provas":[{"id":37533,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":16791},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-de-educacao-basica-ii-area-quimica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1077288,"hashId":"10c182cade3e6db39d3f767584988156","enunciado":"<p>Considere as seguintes equa\u00e7\u00f5es termoqu\u00edmicas:<br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37533\/79.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37533\/79.gif\"><\/p><p>Para obter a mesma energia da queima de 1,0 kg de hidrog\u00eanio, H<sub>2<\/sub> (g), \u00c9 necess\u00e1rio ocorrer a fiss\u00e3o nuclear de uma massa, em gramas, de <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37533\/80.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37533\/80.gif\"> correspondente a, aproximadamente,<\/p>","resposta":3793898,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,9&times;10&minus;4.","id":3793896,"corpo":"<p>5,9&times;10<sup>&minus;4<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,7&times;10&minus;3.","id":3793897,"corpo":"<p>2,7&times;10<sup>&minus;3.<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5&times;10&minus;3.","id":3793898,"corpo":"<p>1,5&times;10<sup>&minus;3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,0&times;10&minus;2.","id":3793899,"corpo":"<p>3,0&times;10<sup>&minus;2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5,8&times;10&minus;2.","id":3793900,"corpo":"<p>5,8&times;10<sup>&minus;2.<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382544,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37533\/67.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Radioatividade: Rea\u00e7\u00f5es de Fiss\u00e3o e Fus\u00e3o Nuclear, Desintegra\u00e7\u00e3o Radioativa e Radiois\u00f3topos","oab":false,"nome":"Radioatividade: Rea\u00e7\u00f5es de Fiss\u00e3o e Fus\u00e3o Nuclear, Desintegra\u00e7\u00e3o Radioativa e Radiois\u00f3topos","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417293,"slug":"quimica-radioatividade-reacoes-de-fissao-e-fusao-nuclear-desintegracao-radioativa-e-radioisotopos"}],"slug":"quimica\/1077288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}