{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17497,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consideram-se d\u00edvida ativa n\u00e3o tribut\u00e1ria os cr\u00e9ditos da Uni\u00e3o provenientes de multas de qualquer origem ou natureza, exceto as tribut\u00e1rias.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432348,"hashId":"db2e95a8b760c31e0385674159ba8abe","enunciado":"<p align=justify>Consideram-se d\u00edvida ativa n\u00e3o tribut\u00e1ria os cr\u00e9ditos da Uni\u00e3o\r\nprovenientes de multas de qualquer origem ou natureza, exceto\r\nas tribut\u00e1rias.<\/p>","resposta":1539668,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito financeiro, julgue os itens seguintes.","id":251319,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao direito financeiro, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Receita p\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405683,"slug":"direito-financeiro-receita-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/432348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ap\u00f3s regular tr\u00e2mite administrativo, o plen\u00e1rio do Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE) proferir decis\u00e3o em desfavor de determinada ind\u00fastria aliment\u00edcia, pela pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica, e essa decis\u00e3o for descumprida, ent\u00e3o, ajuizada execu\u00e7\u00e3o judicial da decis\u00e3o do CADE, a mesma ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre as demais a\u00e7\u00f5es, exceto habeas corpus e mandado de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432351,"hashId":"92258c4120d8d611e3c1c80cc0caf445","enunciado":"<p align=justify>Se, ap\u00f3s regular tr\u00e2mite administrativo, o plen\u00e1rio do Conselho\r\nAdministrativo de Defesa Econ\u00f4mica (CADE) proferir decis\u00e3o\r\nem desfavor de determinada ind\u00fastria aliment\u00edcia, pela pr\u00e1tica\r\nde infra\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem econ\u00f4mica, e essa decis\u00e3o for\r\ndescumprida, ent\u00e3o, ajuizada execu\u00e7\u00e3o judicial da decis\u00e3o do\r\nCADE, a mesma ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre as demais a\u00e7\u00f5es, exceto\r\nhabeas corpus e mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":1539674,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539674,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539675,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da ordem constitucional econ\u00f4mica, da pol\u00edtica agr\u00edcola, fundi\u00e1ria e de reforma agr\u00e1ria e da lei antitruste, julgue os itens que se seguem.","id":251320,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da ordem constitucional econ\u00f4mica, da pol\u00edtica agr\u00edcola,\r\nfundi\u00e1ria e de reforma agr\u00e1ria e da lei antitruste, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400056,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-608-1998-dispoe-sobre-o-servico-voluntario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/432351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es coletivas para a defesa de interesses individuais homog\u00eaneos, em caso de proced\u00eancia do pedido, a condena\u00e7\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica, fixando exatamente o valor a ser pago aos consumidores lesados.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432353,"hashId":"fdef8db1c700b883754fa529dfd9e8c4","enunciado":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es coletivas para a defesa de interesses individuais\r\nhomog\u00eaneos, em caso de proced\u00eancia do pedido, a condena\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 espec\u00edfica, fixando exatamente o valor a ser pago aos\r\nconsumidores lesados.<\/p>","resposta":1539679,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito do consumidor, julgue os itens a seguir.","id":251321,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito do consumidor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/432353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito causado por motorista de ve\u00edculo que promove transporte p\u00fablico coletivo ajuizar a\u00e7\u00e3o de repara\u00e7\u00e3o de danos contra a empresa de transporte, admitese que esta chame ao processo o segurador, caso tenha contratado seguro de responsabilidade.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432354,"hashId":"248c76969772ee47a7e7bd5e03b5572c","enunciado":"<p align=justify>Se a v\u00edtima de acidente de tr\u00e2nsito causado por motorista de\r\nve\u00edculo que promove transporte p\u00fablico coletivo ajuizar a\u00e7\u00e3o\r\nde repara\u00e7\u00e3o de danos contra a empresa de transporte, admitese\r\nque esta chame ao processo o segurador, caso tenha\r\ncontratado seguro de responsabilidade.<\/p>","resposta":1539680,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito do consumidor, julgue os itens a seguir.","id":251321,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito do consumidor, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/432354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que os irm\u00e3os Ana e Bento tenham constitu\u00eddo sociedade para atuar no ramo de prepara\u00e7\u00e3o e venda de alimentos em domic\u00edlio e, embora n\u00e3o tenham inscrito o ato constitutivo da sociedade na junta comercial, contrataram alguns empregados e adquiriram instrumentos de trabalho e um autom\u00f3vel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, os bens e as d\u00edvidas sociais constituem patrim\u00f4nio especial, do qual Ana e Bento s\u00e3o titulares em comum.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432357,"hashId":"be3041edecf4ac1a393b0276502df2d8","enunciado":"<p align=justify>Considere que os irm\u00e3os Ana e Bento tenham constitu\u00eddo\r\nsociedade para atuar no ramo de prepara\u00e7\u00e3o e venda de\r\nalimentos em domic\u00edlio e, embora n\u00e3o tenham inscrito o ato\r\nconstitutivo da sociedade na junta comercial, contrataram\r\nalguns empregados e adquiriram instrumentos de trabalho e um\r\nautom\u00f3vel. Nessa situa\u00e7\u00e3o, os bens e as d\u00edvidas sociais\r\nconstituem patrim\u00f4nio especial, do qual Ana e Bento s\u00e3o\r\ntitulares em comum.<\/p>","resposta":1539686,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito empresarial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251322,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito empresarial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/432357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Aldo tenha alienado a Bento o estabelecimento empresarial de determinada sociedade limitada. Nesse caso, n\u00e3o havendo autoriza\u00e7\u00e3o expressa, Aldo n\u00e3o poder\u00e1 concorrer no mesmo mercado que Bento, nos dez anos subsequentes \u00e0 transfer\u00eancia.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432359,"hashId":"ac2b0be976b2d31140e33b3b8885fbf0","enunciado":"<p align=justify>Considere que Aldo tenha alienado a Bento o estabelecimento\r\nempresarial de determinada sociedade limitada. Nesse caso,\r\nn\u00e3o havendo autoriza\u00e7\u00e3o expressa, Aldo n\u00e3o poder\u00e1 concorrer\r\nno mesmo mercado que Bento, nos dez anos subsequentes \u00e0\r\ntransfer\u00eancia.<\/p>","resposta":1539691,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito empresarial, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251322,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito empresarial, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/432359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fal\u00eancia, os cr\u00e9ditos com garantia real at\u00e9 o limite do valor do bem gravado preferem aos cr\u00e9ditos com privil\u00e9gio especial, como aqueles cujos titulares a lei confira o direito de reten\u00e7\u00e3o sobre a coisa dada em garantia.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432364,"hashId":"6235a5a9dedc30cd50b5cbc75bfb4bbd","enunciado":"<p align=justify>Na fal\u00eancia, os cr\u00e9ditos com garantia real at\u00e9 o limite do valor\r\ndo bem gravado preferem aos cr\u00e9ditos com privil\u00e9gio especial,\r\ncomo aqueles cujos titulares a lei confira o direito de reten\u00e7\u00e3o\r\nsobre a coisa dada em garantia.<\/p>","resposta":1539700,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito falimentar, julgue os itens que se seguem.","id":251323,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito falimentar, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/432364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a referida lei, haver\u00e1 inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o quando se configurar inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432365,"hashId":"64f5f314df444d44969c421719eec0ad","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a referida lei, haver\u00e1 inexigibilidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o quando se configurar inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1539702,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de determinado munic\u00edpio adquiriu, sem licita\u00e7\u00e3o, certo equipamento de uma empresa, argumentando ser essa a \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio e na regi\u00e3o a fornecer o produto em quest\u00e3o. O Minist\u00e9rio P\u00fablico alega que tal aquisi\u00e7\u00e3o configura ato de improbidade administrativa, pois, conforme atestado do \u00f3rg\u00e3o de com\u00e9rcio de registro local, no munic\u00edpio h\u00e1 outras empresas que disp\u00f5em do produto, com marca similar, qualidade compat\u00edvel e pre\u00e7os iguais ou inferiores, conforme o caso. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, segundo a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, especialmente quanto aos princ\u00edpios e \u00e0s regras de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":251324,"enunciado":"<P align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de determinado munic\u00edpio adquiriu, sem licita\u00e7\u00e3o, certo equipamento de uma empresa, argumentando ser essa a \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio e na regi\u00e3o a fornecer o produto em quest\u00e3o. O Minist\u00e9rio P\u00fablico alega que tal aquisi\u00e7\u00e3o configura ato de improbidade administrativa, pois, conforme atestado do \u00f3rg\u00e3o de com\u00e9rcio de registro local, no munic\u00edpio h\u00e1 outras empresas que disp\u00f5em do produto, com marca similar, qualidade compat\u00edvel e pre\u00e7os iguais ou inferiores, conforme o caso. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, segundo a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, especialmente quanto aos princ\u00edpios e \u00e0s regras de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/432365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a informa\u00e7\u00e3o prestada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, de que h\u00e1 outras empresas que disp\u00f5em do produto, seja verdadeira, ent\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o em comento n\u00e3o configura inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, especialmente por se tratar de aquisi\u00e7\u00e3o direcionada que imp\u00f5e prefer\u00eancia por determinada marca, o que \u00e9 vedado pela lei em quest\u00e3o.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432366,"hashId":"b7eefa80f587f2fe23d182cc57ba88d4","enunciado":"<p align=justify>Caso a informa\u00e7\u00e3o prestada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, de que h\u00e1\r\noutras empresas que disp\u00f5em do produto, seja verdadeira,\r\nent\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o em comento n\u00e3o configura inexigibilidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o, especialmente por se tratar de aquisi\u00e7\u00e3o direcionada\r\nque imp\u00f5e prefer\u00eancia por determinada marca, o que \u00e9 vedado\r\npela lei em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":1539704,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de determinado munic\u00edpio adquiriu, sem licita\u00e7\u00e3o, certo equipamento de uma empresa, argumentando ser essa a \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio e na regi\u00e3o a fornecer o produto em quest\u00e3o. O Minist\u00e9rio P\u00fablico alega que tal aquisi\u00e7\u00e3o configura ato de improbidade administrativa, pois, conforme atestado do \u00f3rg\u00e3o de com\u00e9rcio de registro local, no munic\u00edpio h\u00e1 outras empresas que disp\u00f5em do produto, com marca similar, qualidade compat\u00edvel e pre\u00e7os iguais ou inferiores, conforme o caso. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, segundo a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, especialmente quanto aos princ\u00edpios e \u00e0s regras de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","id":251324,"enunciado":"<P align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de determinado munic\u00edpio adquiriu, sem licita\u00e7\u00e3o, certo equipamento de uma empresa, argumentando ser essa a \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio e na regi\u00e3o a fornecer o produto em quest\u00e3o. O Minist\u00e9rio P\u00fablico alega que tal aquisi\u00e7\u00e3o configura ato de improbidade administrativa, pois, conforme atestado do \u00f3rg\u00e3o de com\u00e9rcio de registro local, no munic\u00edpio h\u00e1 outras empresas que disp\u00f5em do produto, com marca similar, qualidade compat\u00edvel e pre\u00e7os iguais ou inferiores, conforme o caso. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem, segundo a Lei n.\u00ba 8.666\/1993, especialmente quanto aos princ\u00edpios e \u00e0s regras de dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/432366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe recurso de revista para uma das turmas do TST das decis\u00f5es proferidas em recurso ordin\u00e1rio por algum dos tribunais regionais do trabalho, em especial quando proferidas com viola\u00e7\u00e3o literal de disposi\u00e7\u00e3o de lei federal ou afronta direta e literal \u00e0 CF.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432391,"hashId":"52955387475d9de1e1891556d2f197d6","enunciado":"<p align=justify>Cabe recurso de revista para uma das turmas do TST das\r\ndecis\u00f5es proferidas em recurso ordin\u00e1rio por algum dos\r\ntribunais regionais do trabalho, em especial quando proferidas\r\ncom viola\u00e7\u00e3o literal de disposi\u00e7\u00e3o de lei federal ou afronta\r\ndireta e literal \u00e0 CF.<\/p>","resposta":1539754,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito processual do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":251335,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito processual do trabalho, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/432391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O STF julgou inconstitucional a exig\u00eancia do dep\u00f3sito pr\u00e9vio de determinada quantia como pressuposto de admissibilidade do recurso administrativo, em especial aquele que discute a imposi\u00e7\u00e3o de multa decorrente da fiscaliza\u00e7\u00e3o do fiel cumprimento das normas de prote\u00e7\u00e3o ao trabalho.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432393,"hashId":"05a412f7fe631737d06bff6cd2797317","enunciado":"<p align=justify>O STF julgou inconstitucional a exig\u00eancia do dep\u00f3sito pr\u00e9vio\r\nde determinada quantia como pressuposto de admissibilidade\r\ndo recurso administrativo, em especial aquele que discute a\r\nimposi\u00e7\u00e3o de multa decorrente da fiscaliza\u00e7\u00e3o do fiel\r\ncumprimento das normas de prote\u00e7\u00e3o ao trabalho.<\/p>","resposta":1539758,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o sindical e \u00e0s multas administrativas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251336,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o sindical e \u00e0s multas administrativas,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito Coletivo do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Coletivo do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406777,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-coletivo-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/432393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle tecnol\u00f3gico do concreto usinado deve ser feito para cada lote de 100 m\u00b3, ou quando variar a dosagem. Desprezando-se os casos espec\u00edficos, o n\u00famero de corpos de prova para cada lote amostrado \u00e9 igual a","provas":[{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":431924,"hashId":"1cb8c6cbcb2fce5187170bf1e2a4cb57","enunciado":"<p align=justify>O controle tecnol\u00f3gico do concreto usinado deve ser feito para cada\r\nlote de 100 m\u00b3, ou quando variar a dosagem. Desprezando-se os\r\ncasos espec\u00edficos, o n\u00famero de corpos de prova para cada lote\r\namostrado \u00e9 igual a<\/p>","resposta":1538112,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":1538109,"corpo":"<p align=justify>5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":1538110,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":1538111,"corpo":"<p align=justify>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":1538112,"corpo":"<p align=justify>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.","id":1538113,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251116,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/431924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A respeito do tema abordado no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":431939,"hashId":"b37b8d09bed77512c27f14fa67cfdae4","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11297\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do tema abordado no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1538186,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvido nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, o SIG \u00e9 um software que pode ser utilizado para a modelagem dos dados manipulados em um desenho de ambiente urbano.","id":1538184,"corpo":"<p align=justify>Desenvolvido nos Estados Unidos da Am\u00e9rica, o SIG \u00e9 um software\r\nque pode ser utilizado para a modelagem dos dados manipulados em\r\num desenho de ambiente urbano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O SIG restringe-se ao processamento de dados gr\u00e1ficos, com \u00eanfase em an\u00e1lises espaciais e modelagens de superf\u00edcies.","id":1538185,"corpo":"<p align=justify>O SIG restringe-se ao processamento de dados gr\u00e1ficos, com \u00eanfase\r\nem an\u00e1lises espaciais e modelagens de superf\u00edcies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sistemas de coordenadas geogr\u00e1ficas e cartesianas s\u00e3o utilizados para armazenamento e visualiza\u00e7\u00e3o de componentes gr\u00e1ficas.","id":1538186,"corpo":"Os sistemas de coordenadas geogr\u00e1ficas e cartesianas s\u00e3o utilizados\r\npara armazenamento e visualiza\u00e7\u00e3o de componentes gr\u00e1ficas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proje\u00e7\u00e3o Universal Transversa de Mercator (UTM), que corresponde a um sistema de coordenadas geogr\u00e1ficas usado na elabora\u00e7\u00e3o de plantas, tem sido adotada pelos munic\u00edpios brasileiros como aux\u00edlio na elabora\u00e7\u00e3o de seus planos diretores.","id":1538187,"corpo":"<p align=justify>A proje\u00e7\u00e3o Universal Transversa de Mercator (UTM), que\r\ncorresponde a um sistema de coordenadas geogr\u00e1ficas usado na\r\nelabora\u00e7\u00e3o de plantas, tem sido adotada pelos munic\u00edpios brasileiros\r\ncomo aux\u00edlio na elabora\u00e7\u00e3o de seus planos diretores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso do desenho urbano, o CAD \u00e9 a ferramenta mais indicada para a coleta e o processamento dos dados, por ser capaz de armazenar e analisar a topologia de mapas e plantas.","id":1538188,"corpo":"<p align=justify>No caso do desenho urbano, o CAD \u00e9 a ferramenta mais indicada para\r\na coleta e o processamento dos dados, por ser capaz de armazenar e\r\nanalisar a topologia de mapas e plantas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251131,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/431939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se considerar o fator climatiza\u00e7\u00e3o a ser implementado em um edif\u00edcio, duas op\u00e7\u00f5es foram apresentadas: sistema central de \u00e1gua gelada com HCFC22, usando fan-coils e dutos com volume de ar vari\u00e1vel; e sistema multi-split VRF. Em rela\u00e7\u00e3o a essas op\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":431944,"hashId":"b96584b57f4d5e15ea6ae39d9dd93896","enunciado":"<p align=justify>Ao se considerar o fator climatiza\u00e7\u00e3o a ser implementado em um\r\nedif\u00edcio, duas op\u00e7\u00f5es foram apresentadas: sistema central de \u00e1gua\r\ngelada com HCFC22, usando fan-coils e dutos com volume de ar\r\nvari\u00e1vel; e sistema multi-split VRF. Em rela\u00e7\u00e3o a essas op\u00e7\u00f5es\r\ntecnol\u00f3gicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1538213,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema VRF (vaz\u00e3o de refrigerante fixa) permite reduzir o custo inicial, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de m\u00f3dulos eletr\u00f4nicos de controle de capacidade, que s\u00e3o muito caros.","id":1538209,"corpo":"<p align=justify>O sistema VRF (vaz\u00e3o de refrigerante fixa) permite reduzir o\r\ncusto inicial, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de m\u00f3dulos eletr\u00f4nicos\r\nde controle de capacidade, que s\u00e3o muito caros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre as duas op\u00e7\u00f5es, o sistema multi-split VRF tem menor custo inicial porque dispensa o uso de dutos e de salas de m\u00e1quinas.","id":1538210,"corpo":"<p align=justify>Entre as duas op\u00e7\u00f5es, o sistema multi-split VRF tem menor\r\ncusto inicial porque dispensa o uso de dutos e de salas de\r\nm\u00e1quinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do sistema central de \u00e1gua gelada, um sistema VRF utiliza gases ecol\u00f3gicos em quantidades bem menores, permitindo, dessa forma, redu\u00e7\u00e3o dos custos devido ao refrigerante, al\u00e9m de causarem menor impacto ambiental em termos de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa.","id":1538211,"corpo":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio do sistema central de \u00e1gua gelada, um sistema\r\nVRF utiliza gases ecol\u00f3gicos em quantidades bem menores,\r\npermitindo, dessa forma, redu\u00e7\u00e3o dos custos devido ao\r\nrefrigerante, al\u00e9m de causarem menor impacto ambiental em\r\ntermos de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um sistema VRF dispensa totalmente o uso de dutos, o que reflete em uma grande redu\u00e7\u00e3o nos custos iniciais e operacionais na implanta\u00e7\u00e3o desse sistema.","id":1538212,"corpo":"<p align=justify>Um sistema VRF dispensa totalmente o uso de dutos, o que\r\nreflete em uma grande redu\u00e7\u00e3o nos custos iniciais e\r\noperacionais na implanta\u00e7\u00e3o desse sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em momentos de baixa demanda (baixa carga t\u00e9rmica), o sistema VRF deve operar com velocidades artificialmente mais elevadas, a fim de garantir o retorno de \u00f3leo ao compressor.","id":1538213,"corpo":"<p align=justify>Em momentos de baixa demanda (baixa carga t\u00e9rmica), o\r\nsistema VRF deve operar com velocidades artificialmente mais\r\nelevadas, a fim de garantir o retorno de \u00f3leo ao compressor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251136,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/431944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de transformadores, inversores de frequ\u00eancia e nobreaks, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":431953,"hashId":"7e03728ab3a509398439f626a503d564","enunciado":"<p align=justify>A respeito de transformadores, inversores de frequ\u00eancia e nobreaks,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1538255,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os transformadores s\u00e3o equipamentos que podem ser utilizados para garantir a tens\u00e3o na carga em per\u00edodos de falta de energia el\u00e9trica.","id":1538254,"corpo":"<p align=justify>Os transformadores s\u00e3o equipamentos que podem ser\r\nutilizados para garantir a tens\u00e3o na carga em per\u00edodos de falta\r\nde energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os inversores s\u00e3o dispositivos utilizados em no-breaks para transformar a tens\u00e3o cont\u00ednua das baterias em tens\u00e3o alternada de uso geral.","id":1538255,"corpo":"<p align=justify>Os inversores s\u00e3o dispositivos utilizados em no-breaks para\r\ntransformar a tens\u00e3o cont\u00ednua das baterias em tens\u00e3o alternada\r\nde uso geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em algumas configura\u00e7\u00f5es de no-breaks, utiliza-se um transformador na sa\u00edda da bateria para ajustar a tens\u00e3o de entrada do inversor.","id":1538256,"corpo":"<p align=justify>Em algumas configura\u00e7\u00f5es de no-breaks, utiliza-se um\r\ntransformador na sa\u00edda da bateria para ajustar a tens\u00e3o de\r\nentrada do inversor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diodo \u00e9 um dispositivo eletr\u00f4nico usado em inversores trif\u00e1sicos de frequ\u00eancia, devido \u00e0 sua elevada capacidade de interrup\u00e7\u00e3o de corrente.","id":1538257,"corpo":"<p align=justify>O diodo \u00e9 um dispositivo eletr\u00f4nico usado em inversores\r\ntrif\u00e1sicos de frequ\u00eancia, devido \u00e0 sua elevada capacidade de\r\ninterrup\u00e7\u00e3o de corrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O acoplamento magn\u00e9tico dos enrolamentos de um transformador permite o ajuste da frequ\u00eancia de sa\u00edda \u00e0s necessidades da carga.","id":1538258,"corpo":"<p align=justify>O acoplamento magn\u00e9tico dos enrolamentos de um\r\ntransformador permite o ajuste da frequ\u00eancia de sa\u00edda \u00e0s\r\nnecessidades da carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251145,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/431953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cabeamento estruturado pode ser definido como um sistema que permite a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes tecnologias e servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00e3o e automa\u00e7\u00e3o, por meio de uma infraestrutura \u00fanica e padronizada. Acerca do padr\u00e3o NBR 14565\/2007 de cabeamento de telecomunica\u00e7\u00e3o para edif\u00edcios comerciais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":431957,"hashId":"9b6d22d5654900423ce00585e805a56a","enunciado":"<p align=justify>Cabeamento estruturado pode ser definido como um sistema que\r\npermite a utiliza\u00e7\u00e3o de diferentes tecnologias e servi\u00e7os de\r\ntelecomunica\u00e7\u00e3o e automa\u00e7\u00e3o, por meio de uma infraestrutura \u00fanica\r\ne padronizada. Acerca do padr\u00e3o NBR 14565\/2007 de cabeamento\r\nde telecomunica\u00e7\u00e3o para edif\u00edcios comerciais, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1538276,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O subsistema de cabeamento de backbone de edif\u00edcio, que se estende desde o distribuidor de edif\u00edcio at\u00e9 o distribuidor de piso, quando presente, inclui os cabos de backbone de edif\u00edcio, o hardware de conex\u00e3o nos quais os cabos de backbone de edif\u00edcio s\u00e3o terminados e os jumpers e patch cords nos distribuidores de edif\u00edcio e de piso.","id":1538274,"corpo":"<p align=justify>O subsistema de cabeamento de backbone de edif\u00edcio, que se\r\nestende desde o distribuidor de edif\u00edcio at\u00e9 o distribuidor de\r\npiso, quando presente, inclui os cabos de backbone de edif\u00edcio,\r\no hardware de conex\u00e3o nos quais os cabos de backbone de\r\nedif\u00edcio s\u00e3o terminados e os jumpers e patch cords nos\r\ndistribuidores de edif\u00edcio e de piso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ponto de consolida\u00e7\u00e3o \u00e9 instalado entre o distribuidor de piso e a tomada de telecomunica\u00e7\u00e3o e, quando utilizado, deve ser limitado ao atendimento de, no m\u00e1ximo, dez \u00e1reas de trabalho.","id":1538275,"corpo":"<p align=justify>O ponto de consolida\u00e7\u00e3o \u00e9 instalado entre o distribuidor de\r\npiso e a tomada de telecomunica\u00e7\u00e3o e, quando utilizado, deve\r\nser limitado ao atendimento de, no m\u00e1ximo, dez \u00e1reas de\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos par\u00e2metros de desempenho para a certifica\u00e7\u00e3o de cabeamento estruturado com fios de cobre \u00e9 a paradiafonia, cujos valores lim\u00edtrofes estabelecidos em norma diminuem com o aumento da frequ\u00eancia do sinal.","id":1538276,"corpo":"<p align=justify>Um dos par\u00e2metros de desempenho para a certifica\u00e7\u00e3o de\r\ncabeamento estruturado com fios de cobre \u00e9 a paradiafonia,\r\ncujos valores lim\u00edtrofes estabelecidos em norma diminuem\r\ncom o aumento da frequ\u00eancia do sinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em enlaces horizontais onde for utilizada uma tomada de telecomunica\u00e7\u00e3o multiusu\u00e1rio, o comprimento do cord\u00e3o de \u00e1rea de trabalho n\u00e3o deve exceder 30 m.","id":1538277,"corpo":"<p align=justify>Em enlaces horizontais onde for utilizada uma tomada de\r\ntelecomunica\u00e7\u00e3o multiusu\u00e1rio, o comprimento do cord\u00e3o de\r\n\u00e1rea de trabalho n\u00e3o deve exceder 30 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No subsistema de cabeamento horizontal, o enlace permanente \u00e9 formado pela tomada de telecomunica\u00e7\u00e3o, pelo cabo horizontal, pelos cord\u00f5es de equipamento, pela termina\u00e7\u00e3o do cabo horizontal no distribuidor de piso e, opcionalmente, por um ponto de consolida\u00e7\u00e3o.","id":1538323,"corpo":"<p align=justify>No subsistema de cabeamento horizontal, o enlace permanente\r\n\u00e9 formado pela tomada de telecomunica\u00e7\u00e3o, pelo cabo\r\nhorizontal, pelos cord\u00f5es de equipamento, pela termina\u00e7\u00e3o do\r\ncabo horizontal no distribuidor de piso e, opcionalmente, por\r\num ponto de consolida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251149,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/431957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o valor da distor\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica total na corrente avaliada est\u00e1 entre","provas":[{"id":11297,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro El\u00e9trico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":431964,"hashId":"d45390f572787bb7eaba892671ffdd13","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11297\/13.gif><\/P>\r\n<P>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o valor da distor\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica total na corrente avaliada est\u00e1 entre<\/P>","resposta":1538308,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1% e 10%.","id":1538308,"corpo":"<p align=justify>1% e 10%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10% e 15%.","id":1538309,"corpo":"<p align=justify>10% e 15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15% e 20%.","id":1538310,"corpo":"<p align=justify>15% e 20%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20% e 25%.","id":1538311,"corpo":"<p align=justify>20% e 25%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25% e 30%.","id":1538312,"corpo":"<p align=justify>25% e 30%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251156,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/431964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No processo de cogera\u00e7\u00e3o de energia, ocorre a produ\u00e7\u00e3o conjunta de eletricidade e utilit\u00e1rio, vapor ou \u00e1gua quente. A planta de cogera\u00e7\u00e3o esquematizada na figura acima \u00e9 um dos arranjos mais utilizados de cogera\u00e7\u00e3o em ciclo combinado. Nessa planta, est\u00e3o combinados os ciclos","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431982,"hashId":"fdda4dcd7806c8055f6979f11713b89b","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11298\/24.gif><\/P>\r\n<P>No processo de cogera\u00e7\u00e3o de energia, ocorre a produ\u00e7\u00e3o conjunta de eletricidade e utilit\u00e1rio, vapor ou \u00e1gua quente. A planta de cogera\u00e7\u00e3o esquematizada na figura acima \u00e9 um dos arranjos mais utilizados de cogera\u00e7\u00e3o em ciclo combinado. Nessa planta, est\u00e3o combinados os ciclos<\/P>","resposta":1538400,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brayton e Stirling, nessa ordem.","id":1538399,"corpo":"<p align=justify>Brayton e Stirling, nessa ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brayton e Rankine, nessa ordem.","id":1538400,"corpo":"<p align=justify>Brayton e Rankine, nessa ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Otto e Ericsson, nessa ordem.","id":1538401,"corpo":"<p align=justify>Otto e Ericsson, nessa ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rankine e Brayton, nessa ordem.","id":1538402,"corpo":"<p align=justify>Rankine e Brayton, nessa ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Stoddard e Rankine, nessa ordem.","id":1538403,"corpo":"<p align=justify>Stoddard e Rankine, nessa ordem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251174,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/431982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a melhor defini\u00e7\u00e3o de engenharia para ar-condicionado.","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431983,"hashId":"cf39053af360aa3e5752b4dfdb11e730","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a melhor defini\u00e7\u00e3o de engenharia\r\npara ar-condicionado.<\/p>","resposta":1538407,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ar-condicionado \u00e9 o equipamento respons\u00e1vel por manter a temperatura de um ambiente dentro dos limites recomendados para conforto t\u00e9rmico dos seus ocupantes.","id":1538404,"corpo":"<p align=justify>Ar-condicionado \u00e9 o equipamento respons\u00e1vel por manter a\r\ntemperatura de um ambiente dentro dos limites recomendados\r\npara conforto t\u00e9rmico dos seus ocupantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ar-condicionado \u00e9 o equipamento instalado e operado para manter a temperatura e umidade de um ambiente dentro dos limites recomendados para o conforto t\u00e9rmico dos seus ocupantes.","id":1538405,"corpo":"<p align=justify>Ar-condicionado \u00e9 o equipamento instalado e operado para\r\nmanter a temperatura e umidade de um ambiente dentro dos\r\nlimites recomendados para o conforto t\u00e9rmico dos seus\r\nocupantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ar-condicionado \u00e9 todo o processo que permite ajustar simultaneamente a temperatura e umidade do ar de um ambiente, mantendo condi\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis de conforto t\u00e9rmico para seus ocupantes.","id":1538406,"corpo":"<p align=justify>Ar-condicionado \u00e9 todo o processo que permite ajustar\r\nsimultaneamente a temperatura e umidade do ar de um\r\nambiente, mantendo condi\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis de conforto t\u00e9rmico\r\npara seus ocupantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ar-condicionado \u00e9 o processo de tratamento do ar que, por meio do ajuste simult\u00e2neo de par\u00e2metros como temperatura, umidade, grau de pureza e renova\u00e7\u00e3o, permite manter condi\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis para um espa\u00e7o climatizado.","id":1538407,"corpo":"<p align=justify>Ar-condicionado \u00e9 o processo de tratamento do ar que, por\r\nmeio do ajuste simult\u00e2neo de par\u00e2metros como temperatura,\r\numidade, grau de pureza e renova\u00e7\u00e3o, permite manter\r\ncondi\u00e7\u00f5es desej\u00e1veis para um espa\u00e7o climatizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ar-condicionado \u00e9 todo equipamento que visa baixar a temperatura de um ambiente e, ao mesmo tempo, filtrar o ar e controlar sua temperatura, tendo como objetivo o conforto t\u00e9rmico das pessoas que ocupam esse mesmo ambiente.","id":1538408,"corpo":"<p align=justify>Ar-condicionado \u00e9 todo equipamento que visa baixar a\r\ntemperatura de um ambiente e, ao mesmo tempo, filtrar o ar e\r\ncontrolar sua temperatura, tendo como objetivo o conforto\r\nt\u00e9rmico das pessoas que ocupam esse mesmo ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251175,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/431983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de transfer\u00eancia de calor entre o ar no interior de um duto met\u00e1lico e o ambiente externo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431985,"hashId":"e1d7b5e6c4ccf3e15b52579260b3c991","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de transfer\u00eancia de calor entre o ar no\r\ninterior de um duto met\u00e1lico e o ambiente externo, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1538416,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1538414,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11298\/25.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A velocidade de escoamento do ar no interior do duto n\u00e3o afeta o processo de transfer\u00eancia de calor.","id":1538415,"corpo":"<p align=justify>A velocidade de escoamento do ar no interior do duto n\u00e3o afeta\r\no processo de transfer\u00eancia de calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se reduzir o ganho de calor por radia\u00e7\u00e3o utilizando-se, para a superf\u00edcie externa do duto, um material de baixa emissividade e alta refletividade.","id":1538416,"corpo":"<p align=justify>Pode-se reduzir o ganho de calor por radia\u00e7\u00e3o utilizando-se,\r\npara a superf\u00edcie externa do duto, um material de baixa\r\nemissividade e alta refletividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma geom\u00e9trica do duto e do meio externo a ele n\u00e3o afeta a transfer\u00eancia de calor.","id":1538417,"corpo":"<p align=justify>A forma geom\u00e9trica do duto e do meio externo a ele n\u00e3o afeta\r\na transfer\u00eancia de calor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 baixa condutividade t\u00e9rmica do ar, a cobertura isolante t\u00e9rmica aplicada sobre o duto deve ser suficientemente porosa para assegurar o contato entre o ar externo e a superf\u00edcie do duto.","id":1538418,"corpo":"<p align=justify>Devido \u00e0 baixa condutividade t\u00e9rmica do ar, a cobertura\r\nisolante t\u00e9rmica aplicada sobre o duto deve ser suficientemente\r\nporosa para assegurar o contato entre o ar externo e a\r\nsuperf\u00edcie do duto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251177,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/431985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 figura acima, que ilustra esquematicamente um sistema de condicionamento de ar que atende a um espa\u00e7o ocupado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431986,"hashId":"a931b66a8ced4ea079cce3aed77041e7","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11298\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 figura acima, que ilustra esquematicamente um sistema de condicionamento de ar que atende a um espa\u00e7o ocupado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1538421,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O damper B, respons\u00e1vel pela tomada de ar externo de renova\u00e7\u00e3o, deve sempre garantir uma vaz\u00e3o constante e igual a N \u00d7 27 m3 . h-1, em que N \u00e9 o n\u00famero m\u00e1ximo de ocupantes dos espa\u00e7os climatizados atendidos pelo sistema.","id":1538419,"corpo":"<P align=justify>O damper B, respons\u00e1vel pela tomada de ar externo de renova\u00e7\u00e3o, deve sempre garantir uma vaz\u00e3o constante e igual a N \u00d7 27 m<SUP>3<\/SUP> . h<SUP>-1<\/SUP>, em que N \u00e9 o n\u00famero m\u00e1ximo de ocupantes dos espa\u00e7os climatizados atendidos pelo sistema.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O esquema mostra que a instala\u00e7\u00e3o da serpentina de aquecimento, logo ap\u00f3s a serpentina de resfriamento, est\u00e1 incorreta. Serpentinas de aquecimento s\u00e3o usadas unicamente em aplica\u00e7\u00f5es de climatiza\u00e7\u00e3o em climas frios.","id":1538420,"corpo":"<p align=justify>O esquema mostra que a instala\u00e7\u00e3o da serpentina de\r\naquecimento, logo ap\u00f3s a serpentina de resfriamento, est\u00e1\r\nincorreta. Serpentinas de aquecimento s\u00e3o usadas unicamente\r\nem aplica\u00e7\u00f5es de climatiza\u00e7\u00e3o em climas frios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela abertura do damper C \u00e9 poss\u00edvel recircular grande parte do ar proveniente das zonas ocupadas, fazendo que o ar se misture com o ar de renova\u00e7\u00e3o admitido pelo damper B. Dessa mistura resulta o estado do ar a montante do filtro mostrado.","id":1538421,"corpo":"<p align=justify>Pela abertura do damper C \u00e9 poss\u00edvel recircular grande parte\r\ndo ar proveniente das zonas ocupadas, fazendo que o ar se\r\nmisture com o ar de renova\u00e7\u00e3o admitido pelo damper B. Dessa\r\nmistura resulta o estado do ar a montante do filtro mostrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O damper C \u00e9 respons\u00e1vel por rejeitar o excesso de ar admitido pelo damper B atrav\u00e9s do damper A.","id":1538422,"corpo":"<p align=justify>O damper C \u00e9 respons\u00e1vel por rejeitar o excesso de ar\r\nadmitido pelo damper B atrav\u00e9s do damper A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O esquema mostrado est\u00e1 incompleto, pois, em qualquer sistema de ar condicionado, \u00e9 sempre necess\u00e1rio adotar umidificadores (inexistentes no esquema), sem os quais se torna imposs\u00edvel ajustar a umidade relativa do ar.","id":1538423,"corpo":"<p align=justify>O esquema mostrado est\u00e1 incompleto, pois, em qualquer\r\nsistema de ar condicionado, \u00e9 sempre necess\u00e1rio adotar\r\numidificadores (inexistentes no esquema), sem os quais se\r\ntorna imposs\u00edvel ajustar a umidade relativa do ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251178,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/431986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima mostra o desempenho divulgado por um fabricante para o COP do chiller em uso, em fun\u00e7\u00e3o do seu percentual de carga. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o COP do chiller em opera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431988,"hashId":"2d9d411b9f8c69bdc301f1cc825e905c","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11298\/29.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra o desempenho divulgado por um fabricante para o COP do chiller em uso, em fun\u00e7\u00e3o do seu percentual de carga. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o COP do chiller em opera\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":1538429,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 aproximadamente 66% menor que o divulgado pelo fabricante.","id":1538429,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aproximadamente 66% menor que o divulgado pelo\r\nfabricante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"difere do COP divulgado pelo fabricante em menos de 5%, que \u00e9 uma discrep\u00e2ncia aceit\u00e1vel.","id":1538430,"corpo":"<p align=justify>difere do COP divulgado pelo fabricante em menos de 5%, que\r\n\u00e9 uma discrep\u00e2ncia aceit\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 aproximadamente 55% menor que o obtido com os dados registrados. Esses dados devem ser revistos, j\u00e1 que, certamente, existe um erro em um dos valores anotados pelo operador.","id":1538431,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aproximadamente 55% menor que o obtido com os dados\r\nregistrados. Esses dados devem ser revistos, j\u00e1 que,\r\ncertamente, existe um erro em um dos valores anotados pelo\r\noperador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 50% menor que o COP divulgado pelo fabricante.","id":1538432,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 50% menor que o COP divulgado pelo fabricante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 cerca de 50% maior que o COP divulgado pelo fabricante. Esses dados devem ser revistos j\u00e1 que, certamente, existe um erro em um dos valores anotados pelo operador.","id":1538433,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 cerca de 50% maior que o COP divulgado pelo fabricante.\r\nEsses dados devem ser revistos j\u00e1 que, certamente, existe um\r\nerro em um dos valores anotados pelo operador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251179,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11298\/27.gif><\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/431988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o ar \u00famido no estado especificado na figura pelo ponto A for submetido a um processo de resfriamento evaporativo adiab\u00e1tico com uma efetividade de 80%,","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431992,"hashId":"d23b93073b65265b510a283fe7d06ce3","enunciado":"<p align=justify>Se o ar \u00famido no estado especificado na figura pelo ponto A for\r\nsubmetido a um processo de resfriamento evaporativo adiab\u00e1tico\r\ncom uma efetividade de 80%,<\/p>","resposta":1538451,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a temperatura de bulbo \u00famido ao final do processo ser\u00e1 igual a 22 \u00baC.","id":1538449,"corpo":"<p align=justify>a temperatura de bulbo \u00famido ao final do processo ser\u00e1 igual\r\na 22 \u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a temperatura de bulbo seco ao final do processo ser\u00e1 de 20 \u00baC.","id":1538450,"corpo":"<p align=justify>a temperatura de bulbo seco ao final do processo ser\u00e1 de 20 \u00baC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temperatura de bulbo seco ao final do processo ser\u00e1 de 20 \u00baC.","id":1538451,"corpo":"<p align=justify>temperatura de bulbo seco ao final do processo ser\u00e1 de 20 \u00baC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" temperatura de bulbo seco ao final do processo permanecer\u00e1 constante.","id":1538452,"corpo":"<p align=justify> temperatura de bulbo seco ao final do processo permanecer\u00e1\r\nconstante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ar estar\u00e1 saturado ao final do processo.","id":1538453,"corpo":"<p align=justify>o ar estar\u00e1 saturado ao final do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251180,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11298\/32.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/431992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se correntes de ar \u00famido nos estados especificados na figura pelos pontos A e B passam por uma mistura adiab\u00e1tica, tendo a corrente A o dobro da vaz\u00e3o m\u00e1ssica da corrente B, existir\u00e1 um estado C cuja umidade absoluta, em kg.kg-1, ser\u00e1 aproximadamente igual a","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431993,"hashId":"476c742be629f3a5e5741b4ade5e392a","enunciado":"<P align=justify>Se correntes de ar \u00famido nos estados especificados na figura pelos pontos A e B passam por uma mistura adiab\u00e1tica, tendo a corrente A o dobro da vaz\u00e3o m\u00e1ssica da corrente B, existir\u00e1 um estado C cuja umidade absoluta, em kg.kg<SUP>-1<\/SUP>, ser\u00e1 aproximadamente igual a<\/P>","resposta":1538454,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,016.","id":1538454,"corpo":"<p align=justify>0,016.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,026.","id":1538455,"corpo":"<p align=justify>0,026.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,011.","id":1538456,"corpo":"<p align=justify>0,011.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,022 (o dobro do valor estado A).","id":1538457,"corpo":"<p align=justify>0,022 (o dobro do valor estado A).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,013 (metade do valor no estado B).","id":1538458,"corpo":"<p align=justify>0,013 (metade do valor no estado B).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251180,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11298\/32.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/431993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma reguladora ABNT 16401, parte 2, que trata de conforto t\u00e9rmico, o intervalo de temperatura operativa adequado deve ser de 22,5 \u00baC a 26,0 \u00baC. Nessa especifica\u00e7\u00e3o, a temperatura operativa","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":431997,"hashId":"7febdd9b9e136a4222a399aa07c9d3d9","enunciado":"<p align=justify>Segundo a norma reguladora ABNT 16401, parte 2, que trata de\r\nconforto t\u00e9rmico, o intervalo de temperatura operativa adequado\r\ndeve ser de 22,5 \u00baC a 26,0 \u00baC. Nessa especifica\u00e7\u00e3o, a temperatura\r\noperativa<\/p>","resposta":1538474,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"faz alus\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que, em um ambiente hipot\u00e9tico, a perda de calor total atrav\u00e9s da pele de um indiv\u00edduo \u00e9 igual \u00e0 perda que se verifica caso esse mesmo indiv\u00edduo esteja em um ambiente n\u00e3o uniforme real.","id":1538474,"corpo":"<p align=justify>faz alus\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que, em um ambiente hipot\u00e9tico, a\r\nperda de calor total atrav\u00e9s da pele de um indiv\u00edduo \u00e9 igual \u00e0\r\nperda que se verifica caso esse mesmo indiv\u00edduo esteja em um\r\nambiente n\u00e3o uniforme real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se refere \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que um indiv\u00edduo trocaria, em um ambiente imagin\u00e1rio uniforme, a mesma quantidade de calor que em um ambiente n\u00e3o uniforme real.","id":1538475,"corpo":"<p align=justify>se refere \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em que um indiv\u00edduo trocaria, em um\r\nambiente imagin\u00e1rio uniforme, a mesma quantidade de calor\r\nque em um ambiente n\u00e3o uniforme real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 aquela que pode ser medida por um term\u00f4metro rastreado pelo INMETRO.","id":1538476,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aquela que pode ser medida por um term\u00f4metro rastreado\r\npelo INMETRO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser registrada por meio de um termopar e \u00e9 afetada, fundamentalmente, pela umidade relativa do ar ambiente.","id":1538477,"corpo":"pode ser registrada por meio de um termopar e \u00e9 afetada,\r\nfundamentalmente, pela umidade relativa do ar ambiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 obtida pela diferen\u00e7a de medidas registradas por meio de um term\u00f4metro a g\u00e1s em duas situa\u00e7\u00f5es termodinamicamente diferentes.","id":1538478,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obtida pela diferen\u00e7a de medidas registradas por meio de um\r\nterm\u00f4metro a g\u00e1s em duas situa\u00e7\u00f5es termodinamicamente\r\ndiferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251183,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/431997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando diferentes fluidos e os \u00edndices ODP, GWP e TEWI, entre outros, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11298,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":432009,"hashId":"952a926d9562f1d67ed0f9a20186e472","enunciado":"<p align=justify>Considerando diferentes fluidos e os \u00edndices ODP, GWP e TEWI,\r\nentre outros, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1538538,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00edndices GWP, ODP e TEWI foram introduzidos pelo Protocolo de Montreal.","id":1538534,"corpo":"<p align=justify>Os \u00edndices GWP, ODP e TEWI foram introduzidos pelo\r\nProtocolo de Montreal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O \u00edndice ODP representa o potencial destrutivo de uma subst\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 camada de oz\u00f4nio, tendo como refer\u00eancia o CFC12, cujo ODP \u00e9 unit\u00e1rio.","id":1538535,"corpo":"<P align=justify>O \u00edndice ODP representa o potencial destrutivo de uma subst\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 camada de oz\u00f4nio, tendo como refer\u00eancia o CFC<SUB>12<\/SUB>, cujo ODP \u00e9 unit\u00e1rio.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00edndice GWP representa o potencial destrutivo de uma subst\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 camada de oz\u00f4nio, tendo como refer\u00eancia o CO2, cujo GWP \u00e9 o maior entre os gases de efeito estufa.","id":1538536,"corpo":"<p align=justify>O \u00edndice GWP representa o potencial destrutivo de uma\r\nsubst\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 camada de oz\u00f4nio, tendo como refer\u00eancia\r\no CO2, cujo GWP \u00e9 o maior entre os gases de efeito estufa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00edndice TEWI \u00e9 o \u00edndice ambiental mais completo, pois engloba os efeitos direto e indireto combinados do ODP e do GWP.","id":1538537,"corpo":"<p align=justify>O \u00edndice TEWI \u00e9 o \u00edndice ambiental mais completo, pois engloba\r\nos efeitos direto e indireto combinados do ODP e do GWP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo que um fluido refrigerante apresente GWP nulo, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel garantir que o impacto desse fluido sobre o aquecimento global seja desprez\u00edvel.","id":1538538,"corpo":"<p align=justify>Mesmo que um fluido refrigerante apresente GWP nulo, n\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel garantir que o impacto desse fluido sobre o aquecimento\r\nglobal seja desprez\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251195,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","oab":false,"nome":"Sistemas de Refrigera\u00e7\u00e3o (ciclo, componentes e psicrometria)","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402711,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-de-refrigeracao-ciclo-componentes-e-psicrometria"}],"slug":"engenharia-mecanica\/432009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferramentas CASE podem ser usadas pelo engenheiro de sistemas","provas":[{"id":11227,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427801,"hashId":"356730d2701f22bd7a10e113d670920f","enunciado":"<p align=justify>Ferramentas CASE podem ser usadas pelo\r\nengenheiro de sistemas<\/p>","resposta":1525669,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para criar um modelo de sistema reativo que seja usado como base para simula\u00e7\u00e3o de desempenho e de comportamento.","id":1525669,"corpo":"<p align=justify>para criar um modelo de sistema reativo que seja\r\nusado como base para simula\u00e7\u00e3o de desempenho\r\ne de comportamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para criar um modelo de mudan\u00e7a organizacional que seja usado como base para interface e interpreta\u00e7\u00e3o.","id":1525670,"corpo":"<p align=justify>para criar um modelo de mudan\u00e7a organizacional\r\nque seja usado como base para interface e\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para criar um modelo de hardware que seja usado como base para simula\u00e7\u00e3o virtual de desempenho e de comportamento.","id":1525671,"corpo":"<p align=justify>para criar um modelo de hardware que seja\r\nusado como base para simula\u00e7\u00e3o virtual de\r\ndesempenho e de comportamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para criar um modelo de requisitos ativos que seja usado como base para auditoria de comportamento.","id":1525672,"corpo":"<p align=justify>para criar um modelo de requisitos ativos\r\nque seja usado como base para auditoria de\r\ncomportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para projeto de hardware de apoio que seja usado para simula\u00e7\u00e3o de obsolesc\u00eancia controlada.","id":1525673,"corpo":"<p align=justify>para projeto de hardware de apoio que seja usado\r\npara simula\u00e7\u00e3o de obsolesc\u00eancia controlada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249242,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo \u00e9","provas":[{"id":11227,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427808,"hashId":"bbbc7989d3b0d6402151dd4a9ddcb673","enunciado":"<p align=justify>Um processo \u00e9<\/p>","resposta":1525706,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma unidade de trabalho na organiza\u00e7\u00e3o executora de atividades priorit\u00e1rias segundo tempos determinados.","id":1525704,"corpo":"<p align=justify>uma unidade de trabalho na organiza\u00e7\u00e3o\r\nexecutora de atividades priorit\u00e1rias segundo\r\ntempos determinados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma prioriza\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de suporte a atividades de trabalho com tempo e espa\u00e7o definidos.","id":1525705,"corpo":"<p align=justify>uma prioriza\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de\r\nsuporte a atividades de trabalho com tempo e\r\nespa\u00e7o definidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma ordena\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de atividades de trabalho atrav\u00e9s do tempo e do espa\u00e7o.","id":1525706,"corpo":"<p align=justify>uma ordena\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de atividades de\r\ntrabalho atrav\u00e9s do tempo e do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um projeto de execu\u00e7\u00e3o de atividades de controle atrav\u00e9s do tempo na organiza\u00e7\u00e3o.","id":1525707,"corpo":"<p align=justify>um projeto de execu\u00e7\u00e3o de atividades de\r\ncontrole atrav\u00e9s do tempo na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma ordena\u00e7\u00e3o indexada de atividades de decis\u00e3o atrav\u00e9s do tempo na estrutura.","id":1525708,"corpo":"<p align=justify>uma ordena\u00e7\u00e3o indexada de atividades de\r\ndecis\u00e3o atrav\u00e9s do tempo na estrutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249249,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11227,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427815,"hashId":"0cc3e4e1be88b8b581b21a6297453fe3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1525742,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Portal Corporativo deve ampliar a sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, a tunnings, e aos especialistas de dentro e de fora da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1525739,"corpo":"<p align=justify>O Portal Corporativo deve ampliar a sobrecarga\r\nde informa\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, a\r\ntunnings, e aos especialistas de dentro e de fora\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Portal Corporativo deve reduzir a sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o e simplificar o trabalho dos templates no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":1525740,"corpo":"<p align=justify>O Portal Corporativo deve reduzir a sobrecarga de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e simplificar o trabalho dos templates\r\nno acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Portal Corporativo deve reduzir a sobrecarga de exce\u00e7\u00f5es e simplificar o trabalho dos stakepointers no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":1525741,"corpo":"<p align=justify>O Portal Corporativo deve reduzir a sobrecarga\r\nde exce\u00e7\u00f5es e simplificar o trabalho dos\r\nstakepointers no acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Portal Corporativo deve reduzir a sobrecarga de informa\u00e7\u00e3o e simplificar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, a templates, e aos especialistas de dentro e de fora da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1525742,"corpo":"<p align=justify>O Portal Corporativo deve reduzir a sobrecarga de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e simplificar o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, a\r\ntemplates, e aos especialistas de dentro e de fora\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Portal Corporativo de uma organiza\u00e7\u00e3o deve aproveitar a sobrecarga dos equipamentos de dentro e de fora da organiza\u00e7\u00e3o, no acesso a websites de outras organiza\u00e7\u00f5es.","id":1525743,"corpo":"<p align=justify>O Portal Corporativo de uma organiza\u00e7\u00e3o deve\r\naproveitar a sobrecarga dos equipamentos de\r\ndentro e de fora da organiza\u00e7\u00e3o, no acesso a\r\nwebsites de outras organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249256,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ferramenta de automa\u00e7\u00e3o de teste","provas":[{"id":11227,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427827,"hashId":"eb009a000e5585d8d5534b19aa021205","enunciado":"<p align=justify>Uma ferramenta de automa\u00e7\u00e3o de teste<\/p>","resposta":1525799,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Code Coverage ajuda a avaliar a qualidade dos testes, analisando o c\u00f3digo em tempo de execu\u00e7\u00e3o.","id":1525799,"corpo":"<p align=justify>Code Coverage ajuda a avaliar a qualidade\r\ndos testes, analisando o c\u00f3digo em tempo de\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Static Analysis analisa o c\u00f3digo do programa enquanto \u00e9 executado.","id":1525800,"corpo":"<p align=justify>Static Analysis analisa o c\u00f3digo do programa\r\nenquanto \u00e9 executado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Branchandbound Analysis retira erros b\u00e1sicos do c\u00f3digo desenvolvido.","id":1525801,"corpo":"<p align=justify>Branchandbound Analysis retira erros b\u00e1sicos do\r\nc\u00f3digo desenvolvido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Code Crossing ajuda a gerar massas de dados para teste.","id":1525802,"corpo":"<p align=justify>Code Crossing ajuda a gerar massas de dados\r\npara teste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Static Tracking ajuda a gerenciar bancos de dados com os defeitos encontrados.","id":1525803,"corpo":"<p align=justify>Static Tracking ajuda a gerenciar bancos de\r\ndados com os defeitos encontrados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249269,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o gerenciamento de defeitos","provas":[{"id":11227,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427829,"hashId":"76d11556db5b16a0bedfa73b241eb926","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o gerenciamento de\r\ndefeitos<\/p>","resposta":1525813,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Causa do defeito. Risco calculado. Interfaces. Informa\u00e7\u00f5es do software. Provas e evid\u00eancias da exist\u00eancia do controle.","id":1525809,"corpo":"<p align=justify>Causa do defeito. Risco calculado. Interfaces.\r\nInforma\u00e7\u00f5es do software. Provas e evid\u00eancias da\r\nexist\u00eancia do controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do defeito. Decomposi\u00e7\u00e3o. Severidade. Interfaces. Provedores do software. Provas e evid\u00eancias da exist\u00eancia do defeito.","id":1525810,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o do defeito. Decomposi\u00e7\u00e3o.\r\nSeveridade. Interfaces. Provedores do software.\r\nProvas e evid\u00eancias da exist\u00eancia do defeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dissemina\u00e7\u00e3o. Severidade. Premissas. Risco de complexidade. Status. Pressupostos da exist\u00eancia do defeito.","id":1525811,"corpo":"<p align=justify>Dissemina\u00e7\u00e3o. Severidade. Premissas. Risco\r\nde complexidade. Status. Pressupostos da\r\nexist\u00eancia do defeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implica\u00e7\u00f5es do defeito. Descri\u00e7\u00e3o. Risco associado. Springs. Provas e evid\u00eancias da elimina\u00e7\u00e3o do defeito.","id":1525812,"corpo":"<p align=justify>Implica\u00e7\u00f5es do defeito. Descri\u00e7\u00e3o. Risco\r\nassociado. Springs. Provas e evid\u00eancias da\r\nelimina\u00e7\u00e3o do defeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do defeito. Prioridade. Status. Informa\u00e7\u00f5es do software. Prova e evid\u00eancias da identifica\u00e7\u00e3o do defeito.","id":1525813,"corpo":"<p align=justify>Identifica\u00e7\u00e3o do defeito. Prioridade. Status.\r\nInforma\u00e7\u00f5es do software. Prova e evid\u00eancias da\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do defeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249271,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11227,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":427835,"hashId":"6c873bff82c88f068e4b2df995ccabab","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1525843,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia de outsourcing decide como gerenciar o desempenho dos equipamentos.","id":1525839,"corpo":"<p align=justify>A estrat\u00e9gia de outsourcing decide como\r\ngerenciar o desempenho dos equipamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo principal da Governan\u00e7a de TI \u00e9 gerenciar outsourcing.","id":1525840,"corpo":"<p align=justify>O objetivo principal da Governan\u00e7a de TI \u00e9\r\ngerenciar outsourcing.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia de outsourcing decide como gerenciar os neg\u00f3cios internos dos fornecedores ou prestadores de servi\u00e7os.","id":1525841,"corpo":"<p align=justify>A estrat\u00e9gia de outsourcing decide como\r\ngerenciar os neg\u00f3cios internos dos\r\nfornecedores ou prestadores de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O objetivo principal da Governan\u00e7a de TI \u00e9 escolher a melhor alternativa de programa\u00e7\u00e3o.","id":1525842,"corpo":"<p align=justify>O objetivo principal da Governan\u00e7a de TI \u00e9\r\nescolher a melhor alternativa de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O objetivo principal da Governan\u00e7a de TI \u00e9 alinhar TI aos requisitos do neg\u00f3cio.","id":1525843,"corpo":"<p align=justify>O objetivo principal da Governan\u00e7a de TI \u00e9 alinhar\r\nTI aos requisitos do neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249277,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/427835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":6523}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a identifica\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias indesej\u00e1veis no medicamento, deve-se proceder ao teste. Assinale a alternativa que cont\u00e9m os passos na sequ\u00eancia que deve ser seguida:","provas":[{"id":10896,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Controle de Qualidade","id":6523},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-controle-de-qualidade","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Controle de Qualidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":409709,"hashId":"4dd10fe0b52eadc034ed4ee308091078","enunciado":"<p align=justify>Para realizar a identifica\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias indesej\u00e1veis no medicamento, deve-se proceder ao teste.\r\nAssinale a alternativa que cont\u00e9m os passos na sequ\u00eancia que deve ser seguida:<\/p>","resposta":1469295,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enriquecimento, isolamento e confirma\u00e7\u00e3o.","id":1469295,"corpo":"<p align=justify>enriquecimento, isolamento e confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isolamento, enriquecimento e confirma\u00e7\u00e3o.","id":1469296,"corpo":"<p align=justify>isolamento, enriquecimento e confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o de Gram, enriquecimento e confirma\u00e7\u00e3o.","id":1469297,"corpo":"<p align=justify>colora\u00e7\u00e3o de Gram, enriquecimento e confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o de Gram, isolamento e confirma\u00e7\u00e3o.","id":1469298,"corpo":"<p align=justify>colora\u00e7\u00e3o de Gram, isolamento e confirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isolamento, colora\u00e7\u00e3o de Gram e enriquecimento.","id":1469299,"corpo":"<p align=justify>isolamento, colora\u00e7\u00e3o de Gram e enriquecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242543,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/409709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na separa\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos imisc\u00edveis, o que pode ser utilizado?","provas":[{"id":10897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":431,"descricao":"Laborat\u00f3rio (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":409724,"hashId":"ea1908fa3fb4e9f2270dc3bbabea1251","enunciado":"<p align=justify>Na separa\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos imisc\u00edveis, o que pode ser utilizado?<\/p>","resposta":1469372,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dessecador.","id":1469370,"corpo":"<p align=justify>Dessecador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funil de Buchner.","id":1469371,"corpo":"<p align=justify>Funil de Buchner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funil de separa\u00e7\u00e3o.","id":1469372,"corpo":"<p align=justify>Funil de separa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1psula de porcelana.","id":1469373,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1psula de porcelana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bureta com torneira de vidro.","id":1469374,"corpo":"<p align=justify>Bureta com torneira de vidro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242558,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/409724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem parte de um esquema simples de um espectrofot\u00f4metro:","provas":[{"id":10897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":431,"descricao":"Laborat\u00f3rio (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":409728,"hashId":"4c27336b54166e4cb0d050bb17da0543","enunciado":"<p align=justify>Fazem parte de um esquema simples de um espectrofot\u00f4metro:<\/p>","resposta":1469392,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"energizador, monocromador e detector.","id":1469390,"corpo":"<p align=justify>energizador, monocromador e detector.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indutor, sistema de atomiza\u00e7\u00e3o e detector.","id":1469391,"corpo":"<p align=justify>indutor, sistema de atomiza\u00e7\u00e3o e detector.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fonte, sistema de atomiza\u00e7\u00e3o, monocromador e detector.","id":1469392,"corpo":"<p align=justify>fonte, sistema de atomiza\u00e7\u00e3o, monocromador e detector.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transmissor, indutor e monocromador.","id":1469393,"corpo":"<p align=justify>transmissor, indutor e monocromador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fonte, transmissor e detector.","id":1469394,"corpo":"<p align=justify>fonte, transmissor e detector.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242562,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/409728","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma coleta de material biol\u00f3gico em campo s\u00e3o dados b\u00e1sicos e essenciais para a correta identifica\u00e7\u00e3o da amostra:","provas":[{"id":10897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":431,"descricao":"Laborat\u00f3rio (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":409736,"hashId":"a3ed581015d88f28b0d49a2863bc08ee","enunciado":"<p align=justify>Para uma coleta de material biol\u00f3gico em campo s\u00e3o dados b\u00e1sicos e essenciais para a correta\r\nidentifica\u00e7\u00e3o da amostra:<\/p>","resposta":1469431,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"local, dire\u00e7\u00e3o do vento, hora e data.","id":1469430,"corpo":"<p align=justify>local, dire\u00e7\u00e3o do vento, hora e data.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"data, hora, local e nome do coletor.","id":1469431,"corpo":"<p align=justify>data, hora, local e nome do coletor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"data, local, n\u00edvel da mar\u00e9 e temperatura.","id":1469432,"corpo":"<p align=justify>data, local, n\u00edvel da mar\u00e9 e temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00edvel da mar\u00e9, temperatura e dire\u00e7\u00e3o do vento.","id":1469433,"corpo":"<p align=justify>n\u00edvel da mar\u00e9, temperatura e dire\u00e7\u00e3o do vento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nome do coletor, hora, temperatura e n\u00edvel da mar\u00e9.","id":1469434,"corpo":"<p align=justify>nome do coletor, hora, temperatura e n\u00edvel da mar\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242570,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/409736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma coleta de mesozoopl\u00e2ncton poderia ser utilizada uma rede com malha de:","provas":[{"id":10897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":431,"descricao":"Laborat\u00f3rio (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":409739,"hashId":"d4486b9676d147aca55df99cedc399f3","enunciado":"<p align=justify>Para uma coleta de mesozoopl\u00e2ncton poderia ser utilizada uma rede com malha de:<\/p>","resposta":1469448,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 ","id":1469445,"corpo":"<P align=justify>2 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10897\/01.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 ","id":1469446,"corpo":"<P align=justify>20 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10897\/01.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65 ","id":1469447,"corpo":"<P align=justify>65 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10897\/01.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"300 ","id":1469448,"corpo":"<P align=justify>300 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10897\/01.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2cm","id":1469449,"corpo":"<p align=justify>2cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242573,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/409739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao descarte de volumes superiores a um litro di\u00e1rio, de formalde\u00eddo a 4% melhor op\u00e7\u00e3o seria:","provas":[{"id":10897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":431,"descricao":"Laborat\u00f3rio (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":409745,"hashId":"5a25780c95f9141d579f6484808afccf","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao descarte de volumes superiores a um litro di\u00e1rio, de formalde\u00eddo a 4% melhor op\u00e7\u00e3o seria:<\/p>","resposta":1469479,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descartar via dreno de pia laboratorial.","id":1469475,"corpo":"<p align=justify>descartar via dreno de pia laboratorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incinerar por igni\u00e7\u00e3o direta em ambiente arejado.","id":1469476,"corpo":"<p align=justify>incinerar por igni\u00e7\u00e3o direta em ambiente arejado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descartar diretamente sobre solo arenoso ou argiloso.","id":1469477,"corpo":"<p align=justify>descartar diretamente sobre solo arenoso ou argiloso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acondicionar em frasco \u00e2mbar e descartar juntamente com o lixo comum.","id":1469478,"corpo":"<p align=justify>acondicionar em frasco \u00e2mbar e descartar juntamente com o lixo comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recolher a solu\u00e7\u00e3o em um recipiente quimicamente compat\u00edvel para posterior encaminhamento a uma unidade de Descarte de Res\u00edduos Perigosos.","id":1469479,"corpo":"<p align=justify>recolher a solu\u00e7\u00e3o em um recipiente quimicamente compat\u00edvel para posterior encaminhamento a\r\numa unidade de Descarte de Res\u00edduos Perigosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242579,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/409745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para prepara\u00e7\u00e3o de placas com o meio de cultura Luria-Bertani (LB) t\u00edpico, \u00e9 correto utilizar, entre outros reagentes:","provas":[{"id":10897,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia","id":6524},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Oceanografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":431,"descricao":"Laborat\u00f3rio (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":409747,"hashId":"e6fa58d722d3be6e0e98dcde0c1d35de","enunciado":"<p align=justify>Para prepara\u00e7\u00e3o de placas com o meio de cultura Luria-Bertani (LB) t\u00edpico, \u00e9 correto utilizar, entre\r\noutros reagentes:<\/p>","resposta":1469487,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nitrato de prata, \u00e1gar e cloreto de s\u00f3dio.","id":1469485,"corpo":"<p align=justify>nitrato de prata, \u00e1gar e cloreto de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cloreto de s\u00f3dio, radiois\u00f3topos e nitrato de prata.","id":1469486,"corpo":"<p align=justify>cloreto de s\u00f3dio, radiois\u00f3topos e nitrato de prata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cloreto de s\u00f3dio, triptona e \u00e1gar.","id":1469487,"corpo":"<p align=justify>cloreto de s\u00f3dio, triptona e \u00e1gar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radiois\u00f3topos, triptona e nitrato de prata.","id":1469488,"corpo":"<p align=justify>radiois\u00f3topos, triptona e nitrato de prata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1gar, tripotona e radiois\u00f3topos.","id":1469489,"corpo":"<p align=justify>\u00e1gar, tripotona e radiois\u00f3topos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242581,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/409747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o circuito apresentado na figura, cuja fonte de tens\u00e3o alternada Vi \u00e9 igual a [20sen(&#969;t)]V, responda qual a tens\u00e3o m\u00e1xima na resist\u00eancia do circuito, supondo que a tens\u00e3o direta no diodo \u00e9 de 0,7V. ","provas":[{"id":10898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-teleinformatica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":409749,"hashId":"13de4284ecef4b07ea38caf84a2d09b8","enunciado":"<P align=justify>Dado o circuito apresentado na figura, cuja fonte de tens\u00e3o alternada Vi \u00e9 igual a [20sen(&#969;t)]V, responda qual a tens\u00e3o m\u00e1xima na resist\u00eancia do circuito, supondo que a tens\u00e3o direta no diodo \u00e9 de 0,7V.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10898\/02.gif><\/P>","resposta":1469498,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 V","id":1469495,"corpo":"<p align=justify>10 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 V","id":1469496,"corpo":"<p align=justify>14 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 V","id":1469497,"corpo":"<p align=justify>20 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,3 V","id":1469498,"corpo":"<p align=justify>19,3 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20,7 V","id":1469499,"corpo":"<p align=justify>20,7 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242583,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/409749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os transistores de efeito de campo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-teleinformatica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":409754,"hashId":"d020af83c1e30b6f5835d9778dbbe70f","enunciado":"<p align=justify>Sobre os transistores de efeito de campo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1469521,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Podem ser do tipo NPN ou PNP.","id":1469520,"corpo":"<p align=justify>Podem ser do tipo NPN ou PNP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podem ser de modo deple\u00e7\u00e3o ou crescimento.","id":1469521,"corpo":"<p align=justify>Podem ser de modo deple\u00e7\u00e3o ou crescimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 acionado a partir de uma corrente injetada na base.","id":1469522,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 acionado a partir de uma corrente injetada na base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O FET de deple\u00e7\u00e3o tem uso generalizado em circuitos digitais.","id":1469523,"corpo":"<p align=justify>O FET de deple\u00e7\u00e3o tem uso generalizado em circuitos digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o largamente utilizados nos circuitos integrados da fam\u00edlia 74.","id":1469524,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o largamente utilizados nos circuitos integrados da fam\u00edlia 74.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242588,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/409754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termistores s\u00e3o excelentes sensores para aplica\u00e7\u00f5es que seja necess\u00e1rio uma alta sensibilidade com as mudan\u00e7as de temperatura. Sobre termistores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-teleinformatica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":409756,"hashId":"55c79f21e81cdea505b531f90ab54195","enunciado":"<p align=justify>Os termistores s\u00e3o excelentes sensores para aplica\u00e7\u00f5es que seja necess\u00e1rio uma alta sensibilidade com as\r\nmudan\u00e7as de temperatura. Sobre termistores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1469533,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os termistores PTC t\u00eam coeficiente de temperatura negativo.","id":1469530,"corpo":"<p align=justify>Os termistores PTC t\u00eam coeficiente de temperatura negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia el\u00e9trica dos termistores n\u00e3o varia com a mudan\u00e7a da temperatura.","id":1469531,"corpo":"<p align=justify>A resist\u00eancia el\u00e9trica dos termistores n\u00e3o varia com a mudan\u00e7a da temperatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os termistores PTC e NTC t\u00eam varia\u00e7\u00e3o linear em todas as faixas de temperatura.","id":1469532,"corpo":"<p align=justify>Os termistores PTC e NTC t\u00eam varia\u00e7\u00e3o linear em todas as faixas de temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os termistores NTC t\u00eam coeficiente de temperatura negativo.","id":1469533,"corpo":"<p align=justify>Os termistores NTC t\u00eam coeficiente de temperatura negativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termistor PTC \u00e9 mais sens\u00edvel a varia\u00e7\u00e3o de temperatura.","id":1469534,"corpo":"<p align=justify>O termistor PTC \u00e9 mais sens\u00edvel a varia\u00e7\u00e3o de temperatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242590,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/409756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa, expressada em porcentagem, a resolu\u00e7\u00e3o de um conversor anal\u00f3gico digital de 7 bits.","provas":[{"id":10898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-teleinformatica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":409767,"hashId":"2ec41fc8f294a38b008e3d7a6c0b4301","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa, expressada em porcentagem, a resolu\u00e7\u00e3o de um conversor\r\nanal\u00f3gico digital de 7 bits.<\/p>","resposta":1469587,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,392%","id":1469585,"corpo":"<p align=justify>0,392%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1%","id":1469586,"corpo":"<p align=justify>1%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,787%","id":1469587,"corpo":"<p align=justify>0,787%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,5%","id":1469588,"corpo":"<p align=justify>0,5%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3%","id":1469589,"corpo":"3%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242601,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/409767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os editores de texto e planilhas eletr\u00f4nicas existentes no mercado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10898,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica","id":6525},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2010-ufce-tecnico-de-laboratorio-area-teleinformatica","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Teleinform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":183,"descricao":"Teleinform\u00e1tica"}],"id":409775,"hashId":"56226e814cb34835688c803ee0cc73cd","enunciado":"<p align=justify>Sobre os editores de texto e planilhas eletr\u00f4nicas existentes no mercado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1469627,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pacote Office da Microsoft \u00e9 gratuito e dispon\u00edvel em vers\u00f5es para os sistemas operacionais Linux e Windows.","id":1469625,"corpo":"<p align=justify>O pacote Office da Microsoft \u00e9 gratuito e dispon\u00edvel em vers\u00f5es para os sistemas operacionais Linux\r\ne Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O BR office Writter \u00e9 o editor de textos do pacote Office da Microsoft.","id":1469626,"corpo":"<p align=justify>O BR office Writter \u00e9 o editor de textos do pacote Office da Microsoft.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O BR Office \u00e9 um pacote de aplicativos que cont\u00e9m editores e planilhas eletr\u00f4nicas e est\u00e1 dispon\u00edvel em vers\u00f5es para os sistemas operacionais Windows e Linux.","id":1469627,"corpo":"<p align=justify>O BR Office \u00e9 um pacote de aplicativos que cont\u00e9m editores e planilhas eletr\u00f4nicas e est\u00e1 dispon\u00edvel\r\nem vers\u00f5es para os sistemas operacionais Windows e Linux.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O BR Office n\u00e3o possui um editor de textos em seu pacote de aplicativos.","id":1469628,"corpo":"<p align=justify>O BR Office n\u00e3o possui um editor de textos em seu pacote de aplicativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O BR office n\u00e3o possui um editor de planilhas eletr\u00f4nicas em seu pacote de aplicativos.","id":1469629,"corpo":"<p align=justify>O BR office n\u00e3o possui um editor de planilhas eletr\u00f4nicas em seu pacote de aplicativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242609,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/409775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista Projetista de Constru\u00e7\u00e3o Civil e Arquitetura","id":5167}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para revestirmos um sal\u00e3o de festas que mede 9,00 m de largura x 12,5 m de comprimento, quantos m2 de piso cer\u00e2mico precisaremos comprar?","provas":[{"id":7770,"cargo":{"descricao":"Desenhista Projetista de Constru\u00e7\u00e3o Civil e Arquitetura","id":5167},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-desenhista-projetista-de-construcao-civil-e-arquitetura","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Desenhista Projetista de Constru\u00e7\u00e3o Civil e Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":398982,"hashId":"b42c103fae58efc72379b388fcca1334","enunciado":"<p align=justify>Para revestirmos um sal\u00e3o de festas que mede 9,00 m de largura x 12,5\r\nm de comprimento, quantos m<sup>2<\/sup> de piso cer\u00e2mico precisaremos comprar?<\/p>","resposta":1436492,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"112,5 m2, mais 10% de quebra.","id":1436492,"corpo":"<p align=justify>112,5 m<sup>2<\/sup>, mais 10% de quebra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125,5 m2, mais 10% de quebra.","id":1436493,"corpo":"<p align=justify>125,5 m<sup>2<\/sup>, mais 10% de quebra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"115,00 m2, mais 10% de quebra.","id":1436494,"corpo":"<p align=justify>115,00 m<sup>2<\/sup>, mais 10% de quebra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas acima est\u00e1 correta.","id":1436495,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas acima est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237277,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/398982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Direitos e Garantias Fundamentais, marque a alternativa correta: I - ningu\u00e9m ser\u00e1 processado nem sentenciado sen\u00e3o pela autoridade competente; II - ningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal; III - aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados, em geral, s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes; Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) assertiva(s):","provas":[{"id":7818,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Guarda Municipal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":398989,"hashId":"e42f4622181011bce80f839e86ce7646","enunciado":"<P>Sobre os Direitos e Garantias Fundamentais, marque a alternativa correta: <\/P>\r\n<P>I - ningu\u00e9m ser\u00e1 processado nem sentenciado sen\u00e3o pela autoridade competente; <\/P>\r\n<P>II - ningu\u00e9m ser\u00e1 privado da liberdade ou de seus bens sem o devido processo legal; <\/P>\r\n<P>III - aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados, em geral, s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa, com os meios e recursos a ela inerentes; <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) assertiva(s):<\/P>","resposta":1436522,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":1436521,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1436522,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":1436523,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":1436524,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237285,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/398989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos da fam\u00edlia e da crian\u00e7a, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":7818,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Guarda Municipal - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":398999,"hashId":"b680e62cb833c8ee2063e627c41619f5","enunciado":"<p align=justify>Sobre os direitos da fam\u00edlia e da crian\u00e7a, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":1436561,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, com absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o, explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.","id":1436561,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever da fam\u00edlia, da sociedade e do Estado assegurar \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente,\r\ncom absoluta prioridade, o direito \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao lazer, \u00e0\r\nprofissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar\r\ne comunit\u00e1ria, al\u00e9m de coloc\u00e1-los a salvo de toda forma de neglig\u00eancia, discrimina\u00e7\u00e3o,\r\nexplora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, crueldade e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s direitos e deveres referentes \u00e0 sociedade conjugal s\u00e3o exercidos prioritariamente pelo homem.","id":1436562,"corpo":"<p align=justify>s direitos e deveres referentes \u00e0 sociedade conjugal s\u00e3o exercidos prioritariamente\r\npelo homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundado nos princ\u00edpios da dignidade da pessoa humana e da paternidade respons\u00e1vel, o planejamento familiar \u00e9 livre decis\u00e3o do casal, competindo ao Estado propiciar recursos educacionais e cient\u00edficos para o exerc\u00edcio desse direito, permitida a utiliza\u00e7\u00e3o da coer\u00e7\u00e3o por parte de institui\u00e7\u00f5es oficiais.","id":1436563,"corpo":"<p align=justify>Fundado nos princ\u00edpios da dignidade da pessoa humana e da paternidade respons\u00e1vel,\r\no planejamento familiar \u00e9 livre decis\u00e3o do casal, competindo ao Estado propiciar recursos\r\neducacionais e cient\u00edficos para o exerc\u00edcio desse direito, permitida a utiliza\u00e7\u00e3o da coer\u00e7\u00e3o\r\npor parte de institui\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o penalmente inimput\u00e1veis os menores de 16 anos, sujeitos \u00e0s normas da legisla\u00e7\u00e3o especial.","id":1436564,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o penalmente inimput\u00e1veis os menores de 16 anos, sujeitos \u00e0s normas da legisla\u00e7\u00e3o\r\nespecial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237295,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/398999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Saber ouvir ao telefone \u00e9 regra b\u00e1sica para todo bom recepcionista. Em rela\u00e7\u00e3o a esta regra, marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":7819,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-recepcionista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Recepcionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399015,"hashId":"a2d2c38eca51d0d4072689d97847322f","enunciado":"<p align=justify>Saber ouvir ao telefone \u00e9 regra b\u00e1sica para todo bom recepcionista. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o a esta regra, marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":1436625,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ouvir com interesse e aten\u00e7\u00e3o, pois a mensagem ser\u00e1 logo entendida, evitando assim a repeti\u00e7\u00e3o.","id":1436625,"corpo":"<p align=justify>Ouvir com interesse e aten\u00e7\u00e3o, pois a mensagem ser\u00e1 logo entendida, evitando assim\r\na repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interromper o cliente durante o di\u00e1logo, visto que \u00e9 imposs\u00edvel ouvir e falar ao mesmo tempo.","id":1436626,"corpo":"<p align=justify>Interromper o cliente durante o di\u00e1logo, visto que \u00e9 imposs\u00edvel ouvir e falar ao mesmo\r\ntempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se for o caso n\u00e3o evitar o confronto, pois voc\u00ea deve expor as ideias de sua organiza\u00e7\u00e3o.","id":1436627,"corpo":"<p align=justify>Se for o caso n\u00e3o evitar o confronto, pois voc\u00ea deve expor as ideias de sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre desligar antes do interlocutor, para n\u00e3o deix\u00e1-lo constrangido.","id":1436628,"corpo":"<p align=justify>Sempre desligar antes do interlocutor, para n\u00e3o deix\u00e1-lo constrangido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237311,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas abaixo, qual n\u00e3o deve ser utilizada no atendimento telef\u00f4nico:","provas":[{"id":7819,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-recepcionista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Recepcionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399018,"hashId":"e8e7637a99bc7a99104340cfea6b110b","enunciado":"<p align=justify>Entre as alternativas abaixo, qual n\u00e3o deve ser utilizada no atendimento\r\ntelef\u00f4nico:<\/p>","resposta":1436638,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prometer somente aquilo que puder cumprir.","id":1436637,"corpo":"<p align=justify>Prometer somente aquilo que puder cumprir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transferir as liga\u00e7\u00f5es para outros setores, sem se comunicar com a pessoa solicitada.","id":1436638,"corpo":"<p align=justify>Transferir as liga\u00e7\u00f5es para outros setores, sem se comunicar com a pessoa solicitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procurar ser sempre atencioso e cordial.","id":1436639,"corpo":"<p align=justify>Procurar ser sempre atencioso e cordial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transferir a chamada para outros setores quando solicitada.","id":1436640,"corpo":"<p align=justify>Transferir a chamada para outros setores quando solicitada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237314,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas: ( ) Toda recepcionista deve receber e expedir as correspond\u00eancias, al\u00e9m de atualizar o arquivo quando puder. ( ) A marca\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es n\u00e3o \u00e9 dever da recepcionista, pois a chefia \u00e9 que deve se organizar para isso. ( ) \u00c9 dever da recepcionista receber os visitantes e despachar com a chefia. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":7819,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-recepcionista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Recepcionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399019,"hashId":"914e9bfb21e8a4ac5c14eed0dc8ff1e2","enunciado":"<P align=justify>Marque V para as alternativas verdadeiras e F para as falsas: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Toda recepcionista deve receber e expedir as correspond\u00eancias, al\u00e9m de atualizar o arquivo quando puder. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A marca\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es n\u00e3o \u00e9 dever da recepcionista, pois a chefia \u00e9 que deve se organizar para isso. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u00c9 dever da recepcionista receber os visitantes e despachar com a chefia. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/P>","resposta":1436641,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":1436641,"corpo":"<p align=justify>F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":1436642,"corpo":"<p align=justify>F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":1436643,"corpo":"<p align=justify>V, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":1436644,"corpo":"<p align=justify>F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237315,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vossa Excel\u00eancia \u00e9 o pronome de tratamento que pode ser utilizado quando vai se remeter uma correspond\u00eancia para:","provas":[{"id":7819,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-recepcionista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Recepcionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399024,"hashId":"7aa015efa7096017edd8ca5f9306406d","enunciado":"<p align=justify>Vossa Excel\u00eancia \u00e9 o pronome de tratamento que pode ser utilizado\r\nquando vai se remeter uma correspond\u00eancia para:<\/p>","resposta":1436662,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reitor de universidades, diretor de col\u00e9gios e diretor de autarquias.","id":1436661,"corpo":"<p align=justify>Reitor de universidades, diretor de col\u00e9gios e diretor de autarquias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senadores, prefeitos e governadores;","id":1436662,"corpo":"<p align=justify>Senadores, prefeitos e governadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Senhores de idade, chefes de gabinete e pr\u00edncipes.","id":1436663,"corpo":"<p align=justify>Senhores de idade, chefes de gabinete e pr\u00edncipes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cardeais, Bispos e Papas.","id":1436664,"corpo":"<p align=justify>Cardeais, Bispos e Papas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237320,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/399024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em reuni\u00f5es s\u00e3o redigidos documentos com objetivo de registrar resumidamente e com clareza as delibera\u00e7\u00f5es realizadas e ap\u00f3s aprovada, deve ser assinado por todos os presentes, n\u00e3o podendo ser modificados. Esse documento chamase:","provas":[{"id":7819,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-recepcionista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Recepcionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399027,"hashId":"7417890244ec2fabfe235bc903867c7b","enunciado":"<p align=justify>Em reuni\u00f5es s\u00e3o redigidos documentos com objetivo de registrar\r\nresumidamente e com clareza as delibera\u00e7\u00f5es realizadas e ap\u00f3s aprovada, deve ser\r\nassinado por todos os presentes, n\u00e3o podendo ser modificados. Esse documento chamase:<\/p>","resposta":1436676,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certid\u00e3o.","id":1436673,"corpo":"<p align=justify>Certid\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aviso.","id":1436674,"corpo":"<p align=justify>Aviso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procura\u00e7\u00e3o.","id":1436675,"corpo":"<p align=justify>Procura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ata.","id":1436676,"corpo":"<p align=justify>Ata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237323,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a planilha da quest\u00e3o 21 \u00e9 correto afirmar que o total das despesas \u00e9 encontrado somando-se a coluna B das linhas de 3 a 10. Para se realizar tal opera\u00e7\u00e3o deve-se apertar no bot\u00e3o:","provas":[{"id":7819,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-recepcionista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Recepcionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399034,"hashId":"dd60db5557fea7f9637d0ce2dd721a05","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre a planilha da quest\u00e3o 21 \u00e9 correto afirmar que o total das\r\ndespesas \u00e9 encontrado somando-se a coluna B das linhas de 3 a 10. Para se realizar tal\r\nopera\u00e7\u00e3o deve-se apertar no bot\u00e3o:<\/p>","resposta":1436701,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1436701,"corpo":"<p align=justify><P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7819\/29.gif><\/P><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1436702,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7819\/30.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1436703,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7819\/31.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1436704,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7819\/32.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237330,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/399034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando o gr\u00e1fico: Pode-se afirmar que este \u00e9 um gr\u00e1fico: ","provas":[{"id":7819,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-recepcionista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Recepcionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399035,"hashId":"aaccfb0ba1eea6d0f57147e6f129f5f7","enunciado":"<P align=justify>Observando o gr\u00e1fico: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7819\/33.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se afirmar que este \u00e9 um gr\u00e1fico: <\/P>","resposta":1436706,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de barras.","id":1436705,"corpo":"<p align=justify>de barras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de colunas.","id":1436706,"corpo":"<p align=justify>de colunas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo pizza.","id":1436707,"corpo":"<p align=justify>Tipo pizza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de barras verticais.","id":1436708,"corpo":"<p align=justify>de barras verticais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237331,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/399035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas pessoas desconhecem as consequ\u00eancias de se trabalhar em uma mesa ergonomicamente incorreta, desorganizada e com maus h\u00e1bitos posturais. Assinale com V as proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras e F as proposi\u00e7\u00f5es falsas no que se refere aos problemas posturais: ( ) M\u00e1 concentra\u00e7\u00e3o &#8211; erros e retrabalho. ( ) Alta produtividade &#8211; devido ao sujeito se encontrar confortavelmente instalado de acordo com sua vontade. ( ) Altera\u00e7\u00f5es da sa\u00fade f\u00edsica - dores musculares. ( ) Idoneidade financeira &#8211; devido \u00e0 alta produtividade.","provas":[{"id":7819,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-recepcionista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Recepcionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399036,"hashId":"4d018e935440afc1697574e61fab99a7","enunciado":"<P align=justify>Muitas pessoas desconhecem as consequ\u00eancias de se trabalhar em uma mesa ergonomicamente incorreta, desorganizada e com maus h\u00e1bitos posturais. Assinale com V as proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras e F as proposi\u00e7\u00f5es falsas no que se refere aos problemas posturais: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) M\u00e1 concentra\u00e7\u00e3o &#8211; erros e retrabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Alta produtividade &#8211; devido ao sujeito se encontrar confortavelmente instalado de acordo com sua vontade. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Altera\u00e7\u00f5es da sa\u00fade f\u00edsica - dores musculares. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Idoneidade financeira &#8211; devido \u00e0 alta produtividade.<\/P>","resposta":1436709,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":1436709,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":1436710,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":1436711,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":1436712,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237332,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o \/ Secretaria \/ T\u00e9cnicas de Atendimento ao P\u00fablico","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6592,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-recepcao-secretaria-tecnicas-de-atendimento-ao-publico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas","id":5216}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I - Alan Turing criou o modelo de Computador Universal ou M\u00e1quina Universal. II - John Von Neumann criou o conceito de programa armazenado em mem\u00f3ria. III - Charles Babbage inventou o primeiro computador mec\u00e2nico de uso geral que nunca foi constru\u00eddo. IV - Blaise Pascal criou a Linguagem Pascal, em 1970. Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":7824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas","id":5216},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-de-apoio-de-informaticae-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399038,"hashId":"63b9532988b5826842182f1382b97b7a","enunciado":"<P align=justify>Sobre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>I - Alan Turing criou o modelo de Computador Universal ou M\u00e1quina Universal. <\/P>\r\n<P align=justify>II - John Von Neumann criou o conceito de programa armazenado em mem\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Charles Babbage inventou o primeiro computador mec\u00e2nico de uso geral que nunca foi constru\u00eddo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Blaise Pascal criou a Linguagem Pascal, em 1970. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o CORRETAS:<\/P>","resposta":1436718,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV.","id":1436717,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, apenas.","id":1436718,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1436719,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1436720,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237334,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/399038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas","id":5216}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura do Modelo OSI, assinale a ordem CORRETA das camadas desse modelo:","provas":[{"id":7824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas","id":5216},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-de-apoio-de-informaticae-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399040,"hashId":"73426a90163adfe23ec0629754c95442","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arquitetura do Modelo OSI, assinale a ordem CORRETA\r\ndas camadas desse modelo:<\/p>","resposta":1436727,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsica, enlace, transporte, rede, sess\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o.","id":1436725,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsica, enlace, transporte, rede, sess\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, rede, transporte, enlace, apresenta\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o.","id":1436726,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsica, rede, transporte, enlace, apresenta\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, enlace, rede, transporte, sess\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o.","id":1436727,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsica, enlace, rede, transporte, sess\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00edsica, enlace, rede, transporte, apresenta\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o.","id":1436728,"corpo":"<p align=justify>F\u00edsica, enlace, rede, transporte, apresenta\u00e7\u00e3o, sess\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237336,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/399040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas","id":5216}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na tabela abaixo do Excel, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 f\u00f3rmula que N\u00c3O representa o total geral das despesas: ","provas":[{"id":7824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas","id":5216},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-de-apoio-de-informaticae-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico de Apoio de Inform\u00e1ticae Programador de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399059,"hashId":"aa7050825b35e7617dc97a354cd4df21","enunciado":"<P align=justify>Na tabela abaixo do Excel, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 f\u00f3rmula que N\u00c3O representa o total geral das despesas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7824\/40.gif><\/P>","resposta":1436801,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA((B2:B3)+(C2:C3))","id":1436801,"corpo":"<p align=justify>=SOMA((B2:B3)+(C2:C3))<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SOMA(B2:B3)+C2+C3","id":1436802,"corpo":"<p align=justify>=SOMA(B2:B3)+C2+C3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SOMA(B2:C3)","id":1436803,"corpo":"<p align=justify>=SOMA(B2:C3)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=B2+C2+(B3+C3)","id":1436804,"corpo":"<p align=justify>=B2+C2+(B3+C3)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237355,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/399059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a resist\u00eancia em ohms de um fio de cobre de 100 metros de comprimento, com se\u00e7\u00e3o transversal de 10,0mm\u00b2 a 15\u00b0C?","provas":[{"id":7868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399065,"hashId":"13ed13fdb5ed6b7e0fe42fa176b8108b","enunciado":"<p align=justify>Qual a resist\u00eancia em ohms de um fio de cobre de 100 metros de\r\ncomprimento, com se\u00e7\u00e3o transversal de 10,0mm\u00b2 a 15\u00b0C?<\/p>","resposta":1436825,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,178","id":1436825,"corpo":"<p align=justify>0,178<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,78","id":1436826,"corpo":"<p align=justify>1,78<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17,8","id":1436827,"corpo":"<p align=justify>17,8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,0178","id":1436828,"corpo":"<p align=justify>0,0178<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237361,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual seria o valor da conta de energia el\u00e9trica de uma resid\u00eancia com pot\u00eancia m\u00e9dia utilizada de 2.500 Watts ligada durante 280 horas. O valor do KWh \u00e9 de R$ 0,35. (desconsiderar os impostos).","provas":[{"id":7868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399066,"hashId":"ee193a4d610c60c3ba92e30d4116cf67","enunciado":"<p align=justify>Qual seria o valor da conta de energia el\u00e9trica de uma resid\u00eancia com\r\npot\u00eancia m\u00e9dia utilizada de 2.500 Watts ligada durante 280 horas. O valor do KWh \u00e9 de\r\nR$ 0,35. (desconsiderar os impostos).<\/p>","resposta":1436831,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 2.450,00","id":1436829,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.450,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 24,50","id":1436830,"corpo":"<p align=justify>R$ 24,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 245,00","id":1436831,"corpo":"<p align=justify>R$ 245,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.000,00","id":1436832,"corpo":"<p align=justify>R$ 2.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237362,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um circuito em s\u00e9rie com resist\u00eancias de , no qual \u00e9 aplicado uma tens\u00e3o de 48V, qual ser\u00e1 a corrente em amp\u00e8res?","provas":[{"id":7868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399069,"hashId":"120501de3ec185a7203a945f57097782","enunciado":"<P align=justify>Um circuito em s\u00e9rie com resist\u00eancias de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7868\/50.gif> , no qual \u00e9 aplicado uma tens\u00e3o de 48V, qual ser\u00e1 a corrente em amp\u00e8res?<\/P>","resposta":1436842,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"960","id":1436841,"corpo":"<p align=justify>960<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4","id":1436842,"corpo":"<p align=justify>2,4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24","id":1436843,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":1436844,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237365,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a corrente em amp\u00e8res de um circuito para chuveiro de 4.400W de pot\u00eancia, com tens\u00e3o 220 v? (Fator de pot\u00eancia = 1)","provas":[{"id":7868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399072,"hashId":"bff65eb05bbb5aa85ffec5e3f9ee46d0","enunciado":"<p align=justify>Qual a corrente em amp\u00e8res de um circuito para chuveiro de 4.400W de\r\npot\u00eancia, com tens\u00e3o 220 v? (Fator de pot\u00eancia = 1)<\/p>","resposta":1436854,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":1436853,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":1436854,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":1436855,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2","id":1436856,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237368,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a corrente em amp\u00e8res de um circuito trif\u00e1sico a tr\u00eas fios com pot\u00eancia de 55.900 W, U= 380 v entre fases e fator de pot\u00eancia de 85%?","provas":[{"id":7868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399073,"hashId":"02dac2270a1d9f03d3ad86d50a1368df","enunciado":"<p align=justify>Qual a corrente em amp\u00e8res de um circuito trif\u00e1sico a tr\u00eas fios com\r\npot\u00eancia de 55.900 W, U= 380 v entre fases e fator de pot\u00eancia de 85%?<\/p>","resposta":1436859,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50","id":1436857,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":1436858,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100","id":1436859,"corpo":"<p align=justify>100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"76,7","id":1436860,"corpo":"<p align=justify>76,7<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237369,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais dos elementos a seguir devem ser conectados ao terminal de aterramento principal de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica?","provas":[{"id":7868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica","id":5255},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletricidade-e-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletricidade e Eletrot\u00e9cnica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399079,"hashId":"3ad94d205c57c90e9b811da149773d42","enunciado":"<p align=justify>Quais dos elementos a seguir devem ser conectados ao terminal de\r\naterramento principal de uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica?<\/p>","resposta":1436881,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condutor de aterramento, condutor de prote\u00e7\u00e3o principal, terra da instala\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica.","id":1436881,"corpo":"<p align=justify>Condutor de aterramento, condutor de prote\u00e7\u00e3o principal, terra da instala\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fase da rede, condutor de aterramento, neutro.","id":1436882,"corpo":"<p align=justify>Fase da rede, condutor de aterramento, neutro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Descidas dos para-raios, terminal de aterramento principal, neutro.","id":1436883,"corpo":"<p align=justify>Descidas dos para-raios, terminal de aterramento principal, neutro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condutor de prote\u00e7\u00e3o principal, retorno, neutro.","id":1436884,"corpo":"<p align=justify>Condutor de prote\u00e7\u00e3o principal, retorno, neutro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237375,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Custo das Mercadorias Vendidas (CMV) representa a(o)","provas":[{"id":11077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-contabilidade-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418279,"hashId":"4a37d09b7d700a46b2c1a3b716be0d9f","enunciado":"<p align=justify>O Custo das Mercadorias Vendidas (CMV) representa a(o)<\/p>","resposta":1498191,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferen\u00e7a entre a receita bruta e as dedu\u00e7\u00f5es da receita bruta.","id":1498187,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a entre a receita bruta e as dedu\u00e7\u00f5es da\r\nreceita bruta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a entre a receita bruta e o resultado com mercadorias.","id":1498188,"corpo":"<p align=justify>diferen\u00e7a entre a receita bruta e o resultado com\r\nmercadorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"soma dos custos fixos e as vari\u00e1veis do processo produtivo.","id":1498189,"corpo":"<p align=justify>soma dos custos fixos e as vari\u00e1veis do processo\r\nprodutivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soma de todos os gastos realizados pela empresa para comercializar os seus produtos.","id":1498190,"corpo":"<p align=justify>soma de todos os gastos realizados pela empresa para\r\ncomercializar os seus produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor atribu\u00eddo \u00e0s mercadorias negociadas pelo comerciante com seus clientes.","id":1498191,"corpo":"<p align=justify>valor atribu\u00eddo \u00e0s mercadorias negociadas pelo comerciante\r\ncom seus clientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245722,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/418279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ger\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Multijeans Ltda. informa ao setor de contabilidade que os produtos ficaram prontos e est\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de serem vendidos. Na contabilidade, o lan\u00e7amento que caracteriza essa etapa do processo produtivo \u00e9:","provas":[{"id":11077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-contabilidade-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418281,"hashId":"933e92c77c14756096f8989185c42fba","enunciado":"<p align=justify>A ger\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria Multijeans Ltda. informa ao setor de contabilidade que os produtos ficaram prontos e\r\nest\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es de serem vendidos. Na contabilidade, o lan\u00e7amento que caracteriza essa etapa do processo produtivo \u00e9:<\/p>","resposta":1498197,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1498197,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11077\/22.gif><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1498198,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11077\/23.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1498199,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11077\/24.gif><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1498200,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11077\/25.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1498201,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11077\/26.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245724,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/418281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados extra\u00eddos da contabilidade de custos da Ind\u00fastria \u00c1frica Ltda.: Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, caso sejam produzidas 1.000 unidades do produto Alfa e seu custo direto unit\u00e1rio seja de R$ 250,00 por pe\u00e7a, o custo unit\u00e1rio total obtido para Alfa ser\u00e1, em reais, de","provas":[{"id":11077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-contabilidade-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418288,"hashId":"e0d28fb58495e60bd0e295a367927394","enunciado":"<P align=justify>Dados extra\u00eddos da contabilidade de custos da Ind\u00fastria \u00c1frica Ltda.: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11077\/29.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, caso sejam produzidas 1.000 unidades do produto Alfa e seu custo direto unit\u00e1rio seja de R$ 250,00 por pe\u00e7a, o custo unit\u00e1rio total obtido para Alfa ser\u00e1, em reais, de<\/P>","resposta":1498234,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"780,00","id":1498232,"corpo":"<p align=justify>780,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"700,00","id":1498233,"corpo":"<p align=justify>700,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"580,00","id":1498234,"corpo":"<p align=justify>580,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"280,00","id":1498235,"corpo":"<p align=justify>280,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250,00","id":1498236,"corpo":"<p align=justify>250,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245731,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o por Ordem e Produ\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o por Ordem e Produ\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua","pai":416690,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3966,"slug":"contabilidade-de-custos-producao-por-ordem-e-producao-continua"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/418288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custeio por absor\u00e7\u00e3o consiste na","provas":[{"id":11077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-contabilidade-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418290,"hashId":"f4eb51090c1f1c0311c412c72ad4f519","enunciado":"<p align=justify>O custeio por absor\u00e7\u00e3o consiste na<\/p>","resposta":1498246,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atribui\u00e7\u00e3o aos produtos de todos os custos e despesas envolvidos na fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos.","id":1498242,"corpo":"<p align=justify>atribui\u00e7\u00e3o aos produtos de todos os custos e despesas\r\nenvolvidos na fabrica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos\r\nprodutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o de como se registram os custos de produ\u00e7\u00e3o, contabilizando o estoque de mat\u00e9rias primas pelo custo incorrido e os produtos em processo pelo custo estimado.","id":1498243,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o de como se registram os custos de produ\u00e7\u00e3o,\r\ncontabilizando o estoque de mat\u00e9rias primas\r\npelo custo incorrido e os produtos em processo pelo\r\ncusto estimado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contabiliza\u00e7\u00e3o diferenciada dos custos diretos e indiretos, sendo que os diretos s\u00e3o contabilizados pelo valor de entrada, e os indiretos, pelo valor justo.","id":1498244,"corpo":"<p align=justify>contabiliza\u00e7\u00e3o diferenciada dos custos diretos e\r\nindiretos, sendo que os diretos s\u00e3o contabilizados pelo\r\nvalor de entrada, e os indiretos, pelo valor justo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o, exclusivamente, dos custos fixos e indiretos aos produtos, sendo os demais custos tratados como despesas.","id":1498245,"corpo":"<p align=justify>apropria\u00e7\u00e3o, exclusivamente, dos custos fixos e indiretos\r\naos produtos, sendo os demais custos tratados\r\ncomo despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o para todos os produtos e servi\u00e7os feitos de todos os gastos relativos ao esfor\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o.","id":1498246,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o para todos os produtos e servi\u00e7os feitos de\r\ntodos os gastos relativos ao esfor\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245733,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/418290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ind\u00fastria SIGMA apresentou a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o no primeiro trimestre de 2009: Considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es acima, o lucro operacional obtido pela empresa em mar\u00e7o de 2009, pelo crit\u00e9rio do custeio vari\u00e1vel, monta, em reais, a","provas":[{"id":11077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-contabilidade-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418291,"hashId":"7721a31b7bc97a2ca5621cc8d0ee5737","enunciado":"<P align=justify>A Ind\u00fastria SIGMA apresentou a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o no primeiro trimestre de 2009:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11077\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es acima, o lucro operacional obtido pela empresa em mar\u00e7o de 2009, pelo crit\u00e9rio do custeio vari\u00e1vel, monta, em reais, a<\/P>","resposta":1498248,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"460.000,00","id":1498247,"corpo":"<p align=justify>460.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"340.000,00","id":1498248,"corpo":"<p align=justify>340.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"320.000,00","id":1498249,"corpo":"<p align=justify>320.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100.000,00","id":1498250,"corpo":"<p align=justify>100.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.000,00","id":1498251,"corpo":"<p align=justify>20.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245734,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/418291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ind\u00fastria PAPILLON Ltda. fabrica uma caneta especial denominada Super Papillon Ouro com as caracter\u00edsticas abaixo. Com base exclusivamente nos dados acima, o custo da m\u00e3o de obra direta da caneta Super Papillon Ouro para 100 conjuntos monta, em reais, a","provas":[{"id":11077,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior","id":5347},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-tecnico-de-contabilidade-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418292,"hashId":"8609dd51b8c489be0c5a4dfeffb60aeb","enunciado":"<P align=justify>A Ind\u00fastria PAPILLON Ltda. fabrica uma caneta especial denominada Super Papillon Ouro com as caracter\u00edsticas abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11077\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base exclusivamente nos dados acima, o custo da m\u00e3o de obra direta da caneta Super Papillon Ouro para 100 conjuntos monta, em reais, a<\/P>","resposta":1498253,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18,10","id":1498252,"corpo":"<p align=justify>18,10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17,80","id":1498253,"corpo":"<p align=justify>17,80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16,90","id":1498254,"corpo":"<p align=justify>16,90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16,50","id":1498255,"corpo":"<p align=justify>16,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15,25","id":1498256,"corpo":"<p align=justify>15,25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245735,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"M\u00e3o-de-Obra Direta","oab":false,"nome":"M\u00e3o-de-Obra Direta","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3944,"slug":"contabilidade-de-custos-mao-de-obra-direta"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/418292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a frase em que a palavra em destaque apresenta o mesmo sentido de apropriado no trecho \u201c...apropriado por alguns...\u201d (l. 41)?","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"},{"id":22959,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva-formacao-administracao-economia-engenharia-ou-marketing","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":418295,"hashId":"c5e10b76dd9c417ddba55c8b96ada69a","enunciado":"<p align=justify>Qual a frase em que a palavra em destaque apresenta o\r\nmesmo sentido de <b>apropriado<\/b> no trecho \u201c...apropriado\r\npor alguns...\u201d (l. 41)?<\/p>","resposta":1498270,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o adequados para o encontro de pessoas.","id":1498267,"corpo":"<p align=justify>Os espa\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o <b>adequados<\/b> para o encontro\r\nde pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 espa\u00e7os nos aeroportos adaptados ao uso de deficientes f\u00edsicos.","id":1498268,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 espa\u00e7os nos aeroportos <b>adaptados<\/b> ao uso de\r\ndeficientes f\u00edsicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lugares convenientes ao conforto das pessoas devem prever assentos suficientes.","id":1498269,"corpo":"<p align=justify>Lugares <b>convenientes<\/b> ao conforto das pessoas\r\ndevem prever assentos suficientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os bens tomados indevidamente por pessoas sem princ\u00edpios devem ser devolvidos.","id":1498270,"corpo":"<p align=justify>Os bens <b>tomados<\/b> indevidamente por pessoas sem\r\nprinc\u00edpios devem ser devolvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No momento oportuno, o cidad\u00e3o deve reivindicar que seus direitos sejam respeitados.","id":1498271,"corpo":"<p align=justify>No momento <b>oportuno<\/b>, o cidad\u00e3o deve reivindicar\r\nque seus direitos sejam respeitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245736,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11078\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The text \u201cFossil fuels\u201d can be classified as a","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"},{"id":22959,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva-formacao-administracao-economia-engenharia-ou-marketing","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":418303,"hashId":"b9f59d47d5bb348dfc332c002e886977","enunciado":"<p align=justify>The text \u201cFossil fuels\u201d can be classified as a<\/p>","resposta":1498309,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recommendation for future use and transport of fossil fuels.","id":1498307,"corpo":"<p align=justify>recommendation for future use and transport of fossil\r\nfuels.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manual for the recycling of fossil fuels consumed in industries.","id":1498308,"corpo":"<p align=justify>manual for the recycling of fossil fuels consumed in\r\nindustries.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"panoramic account of the past, present and future of fossil fuels in society.","id":1498309,"corpo":"<p align=justify>panoramic account of the past, present and future of\r\nfossil fuels in society.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"historical perspective of world energetic resources before the Industrial Revolution.","id":1498310,"corpo":"<p align=justify>historical perspective of world energetic resources\r\nbefore the Industrial Revolution.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"newspaper article on recent discoveries in oil drilling and their economic potential.","id":1498311,"corpo":"<p align=justify>newspaper article on recent discoveries in oil drilling\r\nand their economic potential.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245737,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11078\/6.gif><\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/418303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paragraph 3 (lines 23-32) introduces the idea that","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"},{"id":22959,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva-formacao-administracao-economia-engenharia-ou-marketing","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":418306,"hashId":"ef11158cb88f21f9bbc26b810d328d32","enunciado":"<p align=justify>Paragraph 3 (lines 23-32) introduces the idea that<\/p>","resposta":1498324,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oil reached the maximum volume of sales last century.","id":1498322,"corpo":"<p align=justify>oil reached the maximum volume of sales last century.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alternative sources of fuel are being employed at their peak capacity.","id":1498323,"corpo":"<p align=justify>alternative sources of fuel are being employed at their\r\npeak capacity.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the world consumption of fossil fuels has been growing uncontrollably.","id":1498324,"corpo":"<p align=justify>the world consumption of fossil fuels has been growing\r\nuncontrollably.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"natural gas and coal are not suitable as replacements of oil in industrial settings.","id":1498325,"corpo":"<p align=justify>natural gas and coal are not suitable as replacements\r\nof oil in industrial settings.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fossil fuels emerged as the major energy source long 50 before the Industrial Revolution.","id":1498326,"corpo":"<p align=justify>fossil fuels emerged as the major energy source long\r\n50 before the Industrial Revolution.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245737,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11078\/6.gif><\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/418306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel especificar configura\u00e7\u00f5es para diversos recursos do Microsoft Word 2003, selecionando-se o comando Op\u00e7\u00f5es no menu Ferramentas. Na guia Geral deste comando, localiza-se o item Repagina\u00e7\u00e3o em segundo plano que, quando \u00e9 selecionado, faz com que os documentos sejam repaginados automaticamente \u00e0 medida que s\u00e3o digitados. Por\u00e9m, quando se usa o modo de exibi\u00e7\u00e3o Layout de impress\u00e3o, esse item fica indispon\u00edvel para sele\u00e7\u00e3o, porque a repagina\u00e7\u00e3o em segundo plano","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":22936,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11993},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"},{"id":22959,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva","id":11999},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-enfase-em-vendas-de-rede-automotiva-formacao-administracao-economia-engenharia-ou-marketing","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea \u00canfase em Vendas de Rede Automotiva - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":418313,"hashId":"4bfdd36a93bbd280188c5d0134c382e6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel especificar configura\u00e7\u00f5es para diversos recursos\r\ndo Microsoft Word 2003, selecionando-se o comando\r\nOp\u00e7\u00f5es no menu Ferramentas. Na guia Geral deste comando,\r\nlocaliza-se o item Repagina\u00e7\u00e3o em segundo plano\r\nque, quando \u00e9 selecionado, faz com que os documentos\r\nsejam repaginados automaticamente \u00e0 medida que s\u00e3o\r\ndigitados. Por\u00e9m, quando se usa o modo de exibi\u00e7\u00e3o Layout\r\nde impress\u00e3o, esse item fica indispon\u00edvel para sele\u00e7\u00e3o,\r\nporque a repagina\u00e7\u00e3o em segundo plano<\/p>","resposta":1498360,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o funciona nesse modo de exibi\u00e7\u00e3o e seria incorreto disponibiliz\u00e1-lo.","id":1498357,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o funciona nesse modo de exibi\u00e7\u00e3o e seria incorreto\r\ndisponibiliz\u00e1-lo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe apenas para visualiza\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas de documentos na tela do computador.","id":1498358,"corpo":"<p align=justify>existe apenas para visualiza\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas de documentos\r\nna tela do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 atrelada a v\u00ednculos entre documentos no modo de exibi\u00e7\u00e3o Estrutura de t\u00f3picos.","id":1498359,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 atrelada a v\u00ednculos entre documentos no modo de\r\nexibi\u00e7\u00e3o Estrutura de t\u00f3picos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funciona automaticamente nesse modo de exibi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desativ\u00e1-la.","id":1498360,"corpo":"<p align=justify>funciona automaticamente nesse modo de exibi\u00e7\u00e3o e\r\nn\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desativ\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um recurso espec\u00edfico de documentos de vers\u00f5es do Word anteriores \u00e0 vers\u00e3o 2003, nas quais n\u00e3o existe esse modo de exibi\u00e7\u00e3o.","id":1498361,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um recurso espec\u00edfico de documentos de vers\u00f5es do\r\nWord anteriores \u00e0 vers\u00e3o 2003, nas quais n\u00e3o existe\r\nesse modo de exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245738,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/418313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio e antes de fechado o balan\u00e7o, uma empresa toma conhecimento de que um importante cliente que est\u00e1 inserido no saldo do Contas a Receber teve a fal\u00eancia decretada. Nos \u00faltimos 5 anos, esse cliente respondeu, em m\u00e9dia, por 80% das vendas anuais da empresa. De que forma contador e administradores deveriam proceder?","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418324,"hashId":"e9d46ca0fe9fbf96fe31da038052a8be","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio e antes de fechado o\r\nbalan\u00e7o, uma empresa toma conhecimento de que um importante\r\ncliente que est\u00e1 inserido no saldo do Contas a\r\nReceber teve a fal\u00eancia decretada. Nos \u00faltimos 5 anos,\r\nesse cliente respondeu, em m\u00e9dia, por 80% das vendas\r\nanuais da empresa. De que forma contador e administradores\r\ndeveriam proceder?<\/p>","resposta":1498412,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I) Constitui\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa de todo o saldo do Contas a Receber relativo a esse cliente. II) Elabora\u00e7\u00e3o de uma nota explicativa revelando o evento subsequente como forma de alertar o usu\u00e1rio das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis quanto \u00e0 possibilidade de a empresa n\u00e3o apresentar o mesmo desempenho de anos anteriores.","id":1498412,"corpo":"<P align=justify>I) Constitui\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa de todo o saldo do Contas a Receber relativo a esse cliente. <\/P>\r\n<P align=justify>II) Elabora\u00e7\u00e3o de uma nota explicativa revelando o evento subsequente como forma de alertar o usu\u00e1rio das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis quanto \u00e0 possibilidade de a empresa n\u00e3o apresentar o mesmo desempenho de anos anteriores.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I) Nada a fazer nos saldos do balan\u00e7o, pois o fato ocorreu no ano seguinte. II) Elabora\u00e7\u00e3o de uma nota explicativa revelando o evento subsequente como forma de alertar o usu\u00e1rio das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis quanto \u00e0 possibilidade de a empresa n\u00e3o apresentar o mesmo desempenho de anos anteriores.","id":1498413,"corpo":"<P align=justify>I) Nada a fazer nos saldos do balan\u00e7o, pois o fato ocorreu no ano seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify>II) Elabora\u00e7\u00e3o de uma nota explicativa revelando o evento subsequente como forma de alertar o usu\u00e1rio das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis quanto \u00e0 possibilidade de a empresa n\u00e3o apresentar o mesmo desempenho de anos anteriores.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I) Constitui\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa, na ordem de 80% do saldo do cliente.","id":1498414,"corpo":"<p align=justify>I) Constitui\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o\r\nduvidosa, na ordem de 80% do saldo do cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I) O fato ocorreu no exerc\u00edcio seguinte. Por isso, em nome do Princ\u00edpio da Compet\u00eancia, os lan\u00e7amentos cont\u00e1beis dever\u00e3o ser efetuados apenas no exerc\u00edcio seguinte.","id":1498415,"corpo":"<p align=justify>I) O fato ocorreu no exerc\u00edcio seguinte. Por isso, em\r\nnome do Princ\u00edpio da Compet\u00eancia, os lan\u00e7amentos\r\ncont\u00e1beis dever\u00e3o ser efetuados apenas no exerc\u00edcio\r\nseguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I) Constitui\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa, na ordem de 80% do saldo do cliente. II) Montagem de uma nota explicativa revelando o evento subsequente como forma de alertar o usu\u00e1rio das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis quanto \u00e0 possibilidade de a empresa n\u00e3o apresentar o mesmo desempenho de anos anteriores.","id":1498416,"corpo":"<P align=justify>I) Constitui\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa, na ordem de 80% do saldo do cliente. <\/P>\r\n<P align=justify>II) Montagem de uma nota explicativa revelando o evento subsequente como forma de alertar o usu\u00e1rio das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis quanto \u00e0 possibilidade de a empresa n\u00e3o apresentar o mesmo desempenho de anos anteriores.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245749,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/418324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores de PIS e COFINS, caso a op\u00e7\u00e3o de tributa\u00e7\u00e3o fosse o Lucro Real, seriam em reais, respectivamente,","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418337,"hashId":"432318b480657c2fa800e2a70e2b602b","enunciado":"<p align=justify>Os valores de PIS e COFINS, caso a op\u00e7\u00e3o de tributa\u00e7\u00e3o fosse o Lucro Real, seriam em reais, respectivamente,<\/p>","resposta":1498481,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"660.000,00 e 3.040.000,00","id":1498477,"corpo":"<p align=justify>660.000,00 e 3.040.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"660.000,00 e 1.200.000,00","id":1498478,"corpo":"<p align=justify>660.000,00 e 1.200.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"330.000,00 e 3.040.000,00","id":1498479,"corpo":"<p align=justify>330.000,00 e 3.040.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"330.000,00 e 1.520.000,00","id":1498480,"corpo":"<p align=justify>330.000,00 e 1.520.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"260.000,00 e 1.200.000,00","id":1498481,"corpo":"<p align=justify>260.000,00 e 1.200.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 44 a 47. ","id":245761,"enunciado":"<P align=justify>Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 44 a 47.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11078\/50.gif><\/P>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/418337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Spartacus S.A. apresenta, no encerramento de seu balan\u00e7o de 2009, os seguintes ativos financeiros: Considerando-se essas informa\u00e7\u00f5es, o valor do ajuste ao valor de mercado, em reais, ser\u00e1","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418345,"hashId":"4c7bfd1ebbc269a525640b389e70ecdb","enunciado":"<P align=justify>A Spartacus S.A. apresenta, no encerramento de seu balan\u00e7o de 2009, os seguintes ativos financeiros:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11078\/60.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se essas informa\u00e7\u00f5es, o valor do ajuste ao valor de mercado, em reais, ser\u00e1<\/P>","resposta":1498521,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.000.000,00","id":1498517,"corpo":"<p align=justify>2.000.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.500.000,00","id":1498518,"corpo":"<p align=justify>1.500.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.300.000,00","id":1498519,"corpo":"<p align=justify>1.300.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.200.000,00","id":1498520,"corpo":"<p align=justify>1.200.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.000.000,00","id":1498521,"corpo":"<p align=justify>1.000.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245768,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/418345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os seguintes c\u00e1lculos do Imposto de Renda e da Contribui\u00e7\u00e3o Social: ","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418347,"hashId":"d4879da1c2d21754c4673cb4a8e8b026","enunciado":"<P align=justify>Observe os seguintes c\u00e1lculos do Imposto de Renda e da Contribui\u00e7\u00e3o Social:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11078\/61.gif><\/P>","resposta":1498527,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto de Renda diferido (ativo n\u00e3o circulante) = 450.000,00 Imposto de Renda diferido (passivo n\u00e3o circulante) = 200.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 162.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 72.000,00","id":1498527,"corpo":"<P align=justify>Imposto de Renda diferido (ativo n\u00e3o circulante) = 450.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Imposto de Renda diferido (passivo n\u00e3o circulante) = 200.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 162.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 72.000,00<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto de Renda diferido (ativo circulante) = 450.000,00 Imposto de Renda diferido (passivo circulante) = 200.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo circulante) = 162.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo circulante) = 72.000,00","id":1498528,"corpo":"<P align=justify>Imposto de Renda diferido (ativo circulante) = 450.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Imposto de Renda diferido (passivo circulante) = 200.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo circulante) = 162.000,00<\/P>\r\n<P align=justify> Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo circulante) = 72.000,00<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto de Renda diferido (ativo n\u00e3o circulante) = 500.000,00 Imposto de Renda diferido (passivo n\u00e3o circulante) = 250.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 180.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 90.000,00","id":1498529,"corpo":"<P align=justify>Imposto de Renda diferido (ativo n\u00e3o circulante) = 500.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Imposto de Renda diferido (passivo n\u00e3o circulante) = 250.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 180.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 90.000,00<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imposto de Renda diferido (ativo circulante) = 500.000,00 Imposto de Renda diferido (passivo circulante) = 250.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo circulante) = 180.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo circulante) = 80.000,00","id":1498530,"corpo":"<P align=justify>Imposto de Renda diferido (ativo circulante) = 500.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Imposto de Renda diferido (passivo circulante) = 250.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo circulante) = 180.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo circulante) = 80.000,00<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imposto de Renda diferido (ativo n\u00e3o circulante) = 2.000.000,00 Imposto de Renda diferido (passivo n\u00e3o circulante) = 1.000.000,00 Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 2.000.000,00 Contribui\u00e7\u00e3oSocial diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 1.000.000,00","id":1498531,"corpo":"<P align=justify>Imposto de Renda diferido (ativo n\u00e3o circulante) = 2.000.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Imposto de Renda diferido (passivo n\u00e3o circulante) = 1.000.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o Social diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 2.000.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Contribui\u00e7\u00e3oSocial diferida (ativo n\u00e3o circulante) = 1.000.000,00<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245770,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/418347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a defini\u00e7\u00e3o legal, a Demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado dever\u00e1 refletir o valor da riqueza gerada pela companhia e a distribui\u00e7\u00e3o entre os elementos que contribu\u00edram para a gera\u00e7\u00e3o dessa riqueza. Quais os elementos que devem constar como benefici\u00e1rios da distribui\u00e7\u00e3o da riqueza?","provas":[{"id":11078,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597},"orgao":{"nome":"Petrobras Distribuidora S.A.","sigla":"Petrobras Distribuidora S A","id":512,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-distribuidora-s-a-2010-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Distribuidora S.A. - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418356,"hashId":"5a6a1db85287cf7148ce2e49bdb49fab","enunciado":"<p align=justify>Segundo a defini\u00e7\u00e3o legal, a Demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado dever\u00e1 refletir o valor da riqueza gerada pela companhia\r\ne a distribui\u00e7\u00e3o entre os elementos que contribu\u00edram para a gera\u00e7\u00e3o dessa riqueza. Quais os elementos que devem\r\nconstar como benefici\u00e1rios da distribui\u00e7\u00e3o da riqueza?<\/p>","resposta":1498573,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empregados, fornecedores, autoridades, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda.","id":1498572,"corpo":"<p align=justify>Empregados, fornecedores, autoridades, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empregados, financiadores, acionistas, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda.","id":1498573,"corpo":"<p align=justify>Empregados, financiadores, acionistas, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empregados, financiadores, fornecedores, autoridades, acionistas, governo e outros.","id":1498574,"corpo":"<p align=justify>Empregados, financiadores, fornecedores, autoridades, acionistas, governo e outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empregados, financiadores, fornecedores, autoridades, acionistas, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda.","id":1498575,"corpo":"<p align=justify>Empregados, financiadores, fornecedores, autoridades, acionistas, governo e outros, bem como a parcela da riqueza\r\nn\u00e3o distribu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fornecedores, autoridades, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda.","id":1498576,"corpo":"<p align=justify>Fornecedores, autoridades, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245777,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/418356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, de acordo com pesquisas, um dos fatores determinantes para a felicidade \u00e9","provas":[{"id":11079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-tecnico-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418385,"hashId":"b2e30288f64bf98e5fb6b67171cca74e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, de acordo com pesquisas, um dos fatores\r\ndeterminantes para a felicidade \u00e9<\/p>","resposta":1498720,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuir bens materiais.","id":1498717,"corpo":"<p align=justify>possuir bens materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conquistar um bom emprego.","id":1498718,"corpo":"<p align=justify>conquistar um bom emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser uma pessoa bem casada.","id":1498719,"corpo":"<p align=justify>ser uma pessoa bem casada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saber integrar-se a grupos.","id":1498720,"corpo":"<p align=justify>saber integrar-se a grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obter sucesso na profiss\u00e3o.","id":1498721,"corpo":"<p align=justify>obter sucesso na profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245780,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11079\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os direitos que tiverem por objeto mercadorias e produtos do com\u00e9rcio da companhia, assim como mat\u00e9rias-primas, produtos em fabrica\u00e7\u00e3o e bens em almoxarifado, segundo a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es (consolidada at\u00e9 dez\/ 2009), ser\u00e3o avaliadas pelo","provas":[{"id":11079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-tecnico-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418404,"hashId":"e6920f10aee58086e29a59077eea1bf1","enunciado":"<p align=justify>Os direitos que tiverem por objeto mercadorias e produtos\r\ndo com\u00e9rcio da companhia, assim como mat\u00e9rias-primas,\r\nprodutos em fabrica\u00e7\u00e3o e bens em almoxarifado, segundo\r\na Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es (consolidada at\u00e9 dez\/\r\n2009), ser\u00e3o avaliadas pelo<\/p>","resposta":1498814,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor justo.","id":1498812,"corpo":"<p align=justify>valor justo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo de emiss\u00e3o, atualizado conforme disposi\u00e7\u00f5es legais ou contratuais, ajustado ao valor prov\u00e1vel de realiza\u00e7\u00e3o, quando este for inferior.","id":1498813,"corpo":"<p align=justify>custo de emiss\u00e3o, atualizado conforme disposi\u00e7\u00f5es\r\nlegais ou contratuais, ajustado ao valor prov\u00e1vel de\r\nrealiza\u00e7\u00e3o, quando este for inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo de aquisi\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o, deduzido de provis\u00e3o para ajust\u00e1-lo ao valor de mercado, quando este for inferior.","id":1498814,"corpo":"<p align=justify>custo de aquisi\u00e7\u00e3o ou produ\u00e7\u00e3o, deduzido de provis\u00e3o\r\npara ajust\u00e1-lo ao valor de mercado, quando este for\r\ninferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo de aquisi\u00e7\u00e3o, deduzido de provis\u00e3o para atender \u00e0s perdas prov\u00e1veis na realiza\u00e7\u00e3o do seu valor.","id":1498815,"corpo":"<p align=justify>custo de aquisi\u00e7\u00e3o, deduzido de provis\u00e3o para atender\r\n\u00e0s perdas prov\u00e1veis na realiza\u00e7\u00e3o do seu valor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"custo corrente corrigido.","id":1498816,"corpo":"<p align=justify>custo corrente corrigido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245792,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/418404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados extra\u00eddos do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o da Companhia S\u00e3o Louren\u00e7o S.A. em junho de 2009: Considerando-se exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es acima, o total dos investimentos, que ser\u00e1 avaliado pelo M\u00e9todo do Custo, monta, em reais, a","provas":[{"id":11079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-tecnico-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418410,"hashId":"44ba06569e6c2cc178484ef47060a7b9","enunciado":"<P align=justify>Dados extra\u00eddos do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o da Companhia S\u00e3o Louren\u00e7o S.A. em junho de 2009:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11079\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es acima, o total dos investimentos, que ser\u00e1 avaliado pelo M\u00e9todo do Custo, monta, em reais, a<\/P>","resposta":1498842,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.275.486,00","id":1498842,"corpo":"<p align=justify>3.275.486,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.162.816,00","id":1498843,"corpo":"<p align=justify>3.162.816,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.508.884,00","id":1498844,"corpo":"<p align=justify>2.508.884,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.396.214,00","id":1498845,"corpo":"<p align=justify>2.396.214,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.360.141,00","id":1498846,"corpo":"<p align=justify>2.360.141,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245798,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/418410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados extra\u00eddos do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o levantado em 31.12.2009 pela Cia. Mamor\u00e9 S.A., em reais: Considerando-se exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es acima, o total do Ativo Imobilizado apurado no Balan\u00e7o Patrimonial levantado com base neste Balancete alcan\u00e7a o valor, em reais, de","provas":[{"id":11079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-tecnico-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418411,"hashId":"96ecc835249e74b6e04c825f97074bc0","enunciado":"<P align=justify>Dados extra\u00eddos do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o levantado em 31.12.2009 pela Cia. Mamor\u00e9 S.A., em reais:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11079\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se exclusivamente as informa\u00e7\u00f5es acima, o total do Ativo Imobilizado apurado no Balan\u00e7o Patrimonial levantado com base neste Balancete alcan\u00e7a o valor, em reais, de<\/P>","resposta":1498848,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"144.400,00","id":1498847,"corpo":"<p align=justify>144.400,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"156.000,00","id":1498848,"corpo":"<p align=justify>156.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"178.100,00","id":1498849,"corpo":"<p align=justify>178.100,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"241.800,00","id":1498850,"corpo":"<p align=justify>241.800,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"244.900,00","id":1498851,"corpo":"<p align=justify>244.900,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245799,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/418411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es (consolidada at\u00e9 dez\/2009), s\u00e3o consideradas coligadas as sociedades nas quais a investidora","provas":[{"id":11079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-tecnico-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418413,"hashId":"ac09de99da4dc688ea37389eba6efcaa","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es (consolidada\r\nat\u00e9 dez\/2009), s\u00e3o consideradas coligadas as sociedades\r\nnas quais a investidora<\/p>","resposta":1498861,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possua, no m\u00ednimo, participa\u00e7\u00e3o de 10% no capital da investida.","id":1498857,"corpo":"<p align=justify>possua, no m\u00ednimo, participa\u00e7\u00e3o de 10% no capital da\r\ninvestida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"detenha at\u00e9 15% das a\u00e7\u00f5es preferenciais da investida, embora n\u00e3o exer\u00e7a nenhuma influ\u00eancia.","id":1498858,"corpo":"<p align=justify>detenha at\u00e9 15% das a\u00e7\u00f5es preferenciais da investida,\r\nembora n\u00e3o exer\u00e7a nenhuma influ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mantenha participa\u00e7\u00e3o permanente de at\u00e9 20% das a\u00e7\u00f5es preferenciais da investida.","id":1498859,"corpo":"<p align=justify>mantenha participa\u00e7\u00e3o permanente de at\u00e9 20% das\r\na\u00e7\u00f5es preferenciais da investida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tenha, pelo menos, 10% das a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias da investida.","id":1498860,"corpo":"<p align=justify>tenha, pelo menos, 10% das a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias da\r\ninvestida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tenha influ\u00eancia significativa na investida.","id":1498861,"corpo":"<p align=justify>tenha influ\u00eancia significativa na investida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245801,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00f5es Societ\u00e1rias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4448,"slug":"contabilidade-geral-participacoes-societarias"}],"slug":"contabilidade-geral\/418413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o lan\u00e7amento a seguir (sem data e hist\u00f3rico). Considerando-se exclusivamente a informa\u00e7\u00e3o acima, o lan\u00e7amento representa","provas":[{"id":11079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-tecnico-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418417,"hashId":"e0cb07ea62356fdad1bb827d67c622b7","enunciado":"<P align=justify>Atente para o lan\u00e7amento a seguir (sem data e hist\u00f3rico).<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11079\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se exclusivamente a informa\u00e7\u00e3o acima, o lan\u00e7amento representa<\/P>","resposta":1498879,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconto condicional obtido sobre venda \u00e0 vista.","id":1498877,"corpo":"<p align=justify>desconto condicional obtido sobre venda \u00e0 vista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abatimento concedido sobre vendas realizadas \u00e0 vista.","id":1498878,"corpo":"<p align=justify>abatimento concedido sobre vendas realizadas \u00e0 vista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abatimento recebido sobre compras realizadas a prazo.","id":1498879,"corpo":"<p align=justify>abatimento recebido sobre compras realizadas a prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devolu\u00e7\u00e3o de compras realizadas \u00e0 vista.","id":1498880,"corpo":"<p align=justify>devolu\u00e7\u00e3o de compras realizadas \u00e0 vista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devolu\u00e7\u00e3o de compras realizadas a prazo.","id":1498881,"corpo":"<p align=justify>devolu\u00e7\u00e3o de compras realizadas a prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245805,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/418417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ind\u00fastria Cantareira Ltda., que trabalha com o custeio por absor\u00e7\u00e3o, apresentou, em agosto de 2009, os seguintes dados de sua produ\u00e7\u00e3o: Os custos indiretos a ratear totalizaram R$ 209.200,00, sendo que o rateio \u00e9 feito com base no custo de mat\u00e9riaprima. A empresa fabrica 5.000 unidades de cada produto, mas vende as seguintes quantidades, em m\u00e9dia: produto X = 4.850 unidades; produto Y = 4.900 unidades e produto Z = 4.750 unidades. Considerando-se exclusivamente os dados acima, o custo dos produtos vendidos do produto X, em agosto de 2009, em reais, \u00e9","provas":[{"id":11079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior","id":6598},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-tecnico-contabilidade-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - T\u00e9cnico Contabilidade J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":418420,"hashId":"4b113a191e03b432fb6b6c546b880064","enunciado":"<P align=justify>A Ind\u00fastria Cantareira Ltda., que trabalha com o custeio por absor\u00e7\u00e3o, apresentou, em agosto de 2009, os seguintes dados de sua produ\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11079\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os custos indiretos a ratear totalizaram R$ 209.200,00, sendo que o rateio \u00e9 feito com base no custo de mat\u00e9riaprima. <\/P>\r\n<P align=justify>A empresa fabrica 5.000 unidades de cada produto, mas vende as seguintes quantidades, em m\u00e9dia: produto X = 4.850 unidades; produto Y = 4.900 unidades e produto Z = 4.750 unidades. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se exclusivamente os dados acima, o custo dos produtos vendidos do produto X, em agosto de 2009, em reais, \u00e9<\/P>","resposta":1498892,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"73.186,50","id":1498892,"corpo":"<p align=justify>73.186,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"75.450,00","id":1498893,"corpo":"<p align=justify>75.450,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"84.403,50","id":1498894,"corpo":"<p align=justify>84.403,50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"104.566,00","id":1498895,"corpo":"<p align=justify>104.566,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"113.240,00","id":1498896,"corpo":"<p align=justify>113.240,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245808,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Custeio por Absor\u00e7\u00e3o e Custeio Vari\u00e1vel","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-custeio-por-absorcao-e-custeio-variavel"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/418420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As conclus\u00f5es das pesquisas mencionadas pelo autor parecem mostrar que","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418425,"hashId":"9d7ac33aeda55055dc5411eb46b1fb0b","enunciado":"<p align=justify>As conclus\u00f5es das pesquisas mencionadas pelo autor parecem\r\nmostrar que<\/p>","resposta":1498919,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os habitantes de pa\u00edses pobres s\u00e3o mais felizes.","id":1498917,"corpo":"<p align=justify>os habitantes de pa\u00edses pobres s\u00e3o mais felizes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pessoas que trabalham muito n\u00e3o s\u00e3o mais felizes.","id":1498918,"corpo":"<p align=justify>pessoas que trabalham muito n\u00e3o s\u00e3o mais felizes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bom desenvolvimento econ\u00f4mico n\u00e3o traz felicidade.","id":1498919,"corpo":"<p align=justify>bom desenvolvimento econ\u00f4mico n\u00e3o traz felicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o PIB per capita \u00e9 o principal \u00edndice de grau de felicidade.","id":1498920,"corpo":"<p align=justify>o PIB per capita \u00e9 o principal \u00edndice de grau de felicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre economia e sensa\u00e7\u00e3o de felicidade.","id":1498921,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o intr\u00ednseca entre economia e sensa\u00e7\u00e3o\r\nde felicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245811,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11080\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das palavras abaixo, conforme aparecem no texto, qual tem o mesmo sentido que a express\u00e3o \u201c...terra a terra...\u201d (l. 82)?","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418427,"hashId":"21cb1abc57428c2172ec51e7cd4313d2","enunciado":"<p align=justify>Das palavras abaixo, conforme aparecem no texto, qual tem\r\no mesmo sentido que a express\u00e3o \u201c...terra a terra...\u201d (l. 82)?<\/p>","resposta":1498930,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...justo;\u201d (l. 11)","id":1498927,"corpo":"<p align=justify>\u201c...justo;\u201d (l. 11)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...grandiosa.\u201d (l. 28)","id":1498928,"corpo":"<p align=justify>\u201c...grandiosa.\u201d (l. 28)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...necess\u00e1ria?\u201d ( l. 34)","id":1498929,"corpo":"<p align=justify>\u201c...necess\u00e1ria?\u201d ( l. 34)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...pedestre...\u201d (l. 69-70)","id":1498930,"corpo":"<p align=justify>\u201c...pedestre...\u201d (l. 69-70)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...relevante?\u201d (l. 74-75)","id":1498931,"corpo":"<p align=justify>\u201c...relevante?\u201d (l. 74-75)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245811,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11080\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirmativa \u201c... se h\u00e1 algo imprescind\u00edvel, na dif\u00edcil conceitua\u00e7\u00e3o de felicidade, \u00e9 o car\u00e1ter de perman\u00eancia.\u201d (l. 14-16) quer dizer que","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418428,"hashId":"472f6aee06c677d0290396698c1c0b98","enunciado":"<p align=justify>A afirmativa \u201c... se h\u00e1 algo imprescind\u00edvel, na dif\u00edcil\r\nconceitua\u00e7\u00e3o de felicidade, \u00e9 o car\u00e1ter de perman\u00eancia.\u201d\r\n(l. 14-16) quer dizer que<\/p>","resposta":1498932,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se existe algo absolutamente indispens\u00e1vel no dif\u00edcil processo de avaliar felicidade, \u00e9 seu aspecto constante.","id":1498932,"corpo":"<p align=justify>se existe algo absolutamente indispens\u00e1vel no dif\u00edcil processo\r\nde avaliar felicidade, \u00e9 seu aspecto constante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se h\u00e1 alguma coisa necess\u00e1ria na dif\u00edcil representa\u00e7\u00e3o mental de felicidade, \u00e9 o seu valor intermitente.","id":1498933,"corpo":"<p align=justify>se h\u00e1 alguma coisa necess\u00e1ria na dif\u00edcil representa\u00e7\u00e3o\r\nmental de felicidade, \u00e9 o seu valor intermitente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se n\u00e3o se levar algo em conta no dif\u00edcil julgamento de felicidade, n\u00e3o h\u00e1 perman\u00eancia.","id":1498934,"corpo":"<p align=justify>se n\u00e3o se levar algo em conta no dif\u00edcil julgamento de\r\nfelicidade, n\u00e3o h\u00e1 perman\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a perman\u00eancia torna a busca de compreens\u00e3o da felicidade algo necess\u00e1rio e dif\u00edcil.","id":1498935,"corpo":"<p align=justify>a perman\u00eancia torna a busca de compreens\u00e3o da felicidade\r\nalgo necess\u00e1rio e dif\u00edcil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a continuidade \u00e9 completamente insepar\u00e1vel da dif\u00edcil forma\u00e7\u00e3o da felicidade.","id":1498936,"corpo":"<p align=justify>a continuidade \u00e9 completamente insepar\u00e1vel da dif\u00edcil\r\nforma\u00e7\u00e3o da felicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245811,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11080\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal indicativo de crase deve ser usado somente no a presente em","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418431,"hashId":"6e9dbc04d502b0b86476700af1babcf2","enunciado":"<p align=justify>O sinal indicativo de crase deve ser usado somente no a\r\npresente em<\/p>","resposta":1498949,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mas a dor de dente pode passar a ser um problema.","id":1498947,"corpo":"<p align=justify>Mas a dor de dente pode passar <b>a<\/b> ser um problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pais costumam levar a seus filhos a obriga\u00e7\u00e3o de serem felizes.","id":1498948,"corpo":"<p align=justify>Os pais costumam levar <b>a<\/b> seus filhos a obriga\u00e7\u00e3o de\r\nserem felizes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve dar import\u00e2ncia a chamada da capa da revista.","id":1498949,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se deve dar import\u00e2ncia <b>a<\/b> chamada da capa da\r\nrevista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os livros publicados por universidades devem ser levados a s\u00e9rio.","id":1498950,"corpo":"<p align=justify>Os livros publicados por universidades devem ser levados\r\n<b>a<\/b> s\u00e9rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dinheiro n\u00e3o traz a felicidade que se imagina, quando se luta por ele.","id":1498951,"corpo":"<p align=justify>O dinheiro n\u00e3o traz <b>a<\/b> felicidade que se imagina, quando\r\nse luta por ele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245811,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11080\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/418431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The author reports that world oil reserves are at a \u2018tipping point\u2019 because oil","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418433,"hashId":"e7c0b1a5f67d48a6e1d106d6bab65530","enunciado":"<p align=justify>The author reports that world oil reserves are at a \u2018tipping\r\npoint\u2019 because oil<\/p>","resposta":1498958,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is already being replaced by alternative fuels in most uses of the fuel.","id":1498957,"corpo":"<p align=justify>is already being replaced by alternative fuels in most\r\nuses of the fuel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"is now in shortage and will not supply global needs in the near future.","id":1498958,"corpo":"<p align=justify>is now in shortage and will not supply global needs in\r\nthe near future.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"has already been substituted by alternative energy fuel resources worldwide.","id":1498959,"corpo":"<p align=justify>has already been substituted by alternative energy fuel\r\nresources worldwide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"has been misreported as non-abundant to satisfy political interests of non-producing nations.","id":1498960,"corpo":"<p align=justify>has been misreported as non-abundant to satisfy\r\npolitical interests of non-producing nations.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"has reached a peak in off-shore wells and is now abundantly extracted from tar sand reserves.","id":1498961,"corpo":"<p align=justify>has reached a peak in off-shore wells and is now\r\nabundantly extracted from tar sand reserves.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245812,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11080\/8.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/418433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the text, \u2018contradictory estimates of oil reserve data available in the public domain.\u2019 (lines 38-39) refers to the fact that","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418438,"hashId":"77391d9db9b598bb64f5b1d1a5a09b55","enunciado":"<p align=justify>In the text, \u2018contradictory estimates of oil reserve data\r\navailable in the public domain.\u2019 (lines 38-39) refers to the\r\nfact that<\/p>","resposta":1498982,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the figures on the probable amount of remaining oil in reserves known have been inaccurately announced.","id":1498982,"corpo":"<p align=justify>the figures on the probable amount of remaining oil in\r\nreserves known have been inaccurately announced.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"researchers in the Smith School have reached conclusions on the use of energy alternatives that confirm the opinion of political leaders.","id":1498983,"corpo":"<p align=justify>researchers in the Smith School have reached\r\nconclusions on the use of energy alternatives that\r\nconfirm the opinion of political leaders.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oil reserves estimates should be readjusted to indicate that around twelve hundred billion barrels are available for consumption.","id":1498984,"corpo":"<p align=justify>oil reserves estimates should be readjusted to indicate\r\nthat around twelve hundred billion barrels are available\r\nfor consumption.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"political and financial concerns have led to the announcement of precise data on oil production available to the public.","id":1498985,"corpo":"<p align=justify>political and financial concerns have led to the\r\nannouncement of precise data on oil production\r\navailable to the public.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"only 850-900 billion barrels will be produced by the middle of the current decade.","id":1498986,"corpo":"<p align=justify>only 850-900 billion barrels will be produced by the\r\nmiddle of the current decade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245812,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11080\/8.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/418438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In \u201c...additional demand for oil could be met by nonconventional methods,\u201d (lines 52-53) the verb form could expresses","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418441,"hashId":"ad01252aa8847f0749019ec8b973a480","enunciado":"<p align=justify>In \u201c...additional demand for oil <b>could<\/b> be met by nonconventional\r\nmethods,\u201d (lines 52-53) the verb form <b>could<\/b>\r\nexpresses<\/p>","resposta":1498999,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certainty.","id":1498997,"corpo":"<p align=justify>certainty.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessity.","id":1498998,"corpo":"<p align=justify>necessity.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibility.","id":1498999,"corpo":"<p align=justify>possibility.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obligation.","id":1499000,"corpo":"<p align=justify>obligation.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permission.","id":1499001,"corpo":"<p align=justify>permission.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245812,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11080\/8.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/418441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o pronunciamento t\u00e9cnico CPC 03, na demonstra\u00e7\u00e3o de fluxos de caixa, as mudan\u00e7as no tamanho e na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no endividamento da entidade resultam de","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418448,"hashId":"835cf4af6f68213e691ddbbed9a2895c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o pronunciamento t\u00e9cnico CPC 03, na demonstra\u00e7\u00e3o\r\nde fluxos de caixa, as mudan\u00e7as no tamanho\r\ne na composi\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio e no endividamento da\r\nentidade resultam de<\/p>","resposta":1499032,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividades de financiamento.","id":1499032,"corpo":"<p align=justify>atividades de financiamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividades de investimento.","id":1499033,"corpo":"<p align=justify>atividades de investimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades operacionais.","id":1499034,"corpo":"<p align=justify>atividades operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equivalentes de caixa.","id":1499035,"corpo":"<p align=justify>equivalentes de caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluxos de caixa.","id":1499036,"corpo":"<p align=justify>fluxos de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245818,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/418448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O valor da Reserva Legal e dos Dividendos, respectivamente, em reais, \u00e9","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418449,"hashId":"74cca591eaf3365cadb98c7b5011dfbd","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11080\/03.gif><\/P>\r\n<P>O valor da Reserva Legal e dos Dividendos, respectivamente, em reais, \u00e9<\/P>","resposta":1499038,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.000,00 e 290.000,00","id":1499037,"corpo":"<p align=justify>20.000,00 e 290.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.000,00 e 490.000,00","id":1499038,"corpo":"<p align=justify>20.000,00 e 490.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.000,00 e 285.000,00","id":1499039,"corpo":"<p align=justify>30.000,00 e 285.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.000,00 e 275.000,00","id":1499040,"corpo":"<p align=justify>50.000,00 e 275.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.000,00 e 475.000,00","id":1499041,"corpo":"<p align=justify>50.000,00 e 475.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245819,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/418449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), atrav\u00e9s da Delibera\u00e7\u00e3o 560\/08, tornou obrigat\u00f3ria para as companhias de capital aberto a divulga\u00e7\u00e3o sobre partes relacionadas. Dentre as obrigatoriedades estabelecidas, est\u00e1 a divulga\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do pessoal-chave da administra\u00e7\u00e3o. Tal divulga\u00e7\u00e3o deve compreender n\u00e3o s\u00f3 a remunera\u00e7\u00e3o total, mas tamb\u00e9m os benef\u00edcios de: I - curto prazo a administradores; II - curto prazo a empregados; III - p\u00f3s-emprego; IV - previd\u00eancia privada; V - rescis\u00e3o de contrato de trabalho. De acordo com a CVM deve ser divulgado, obrigatoriamente, o conjunto formado APENAS pelos benef\u00edcios","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418459,"hashId":"bf9e007883567826ebed6af6be5d987e","enunciado":"<P align=justify>A Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios (CVM), atrav\u00e9s da Delibera\u00e7\u00e3o 560\/08, tornou obrigat\u00f3ria para as companhias de capital aberto a divulga\u00e7\u00e3o sobre partes relacionadas. Dentre as obrigatoriedades estabelecidas, est\u00e1 a divulga\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do pessoal-chave da administra\u00e7\u00e3o. Tal divulga\u00e7\u00e3o deve compreender n\u00e3o s\u00f3 a remunera\u00e7\u00e3o total, mas tamb\u00e9m os benef\u00edcios de: <\/P>\r\n<P align=justify>I - curto prazo a administradores; <\/P>\r\n<P align=justify>II - curto prazo a empregados; <\/P>\r\n<P align=justify>III - p\u00f3s-emprego; <\/P>\r\n<P align=justify>IV - previd\u00eancia privada; <\/P>\r\n<P align=justify>V - rescis\u00e3o de contrato de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a CVM deve ser divulgado, obrigatoriamente, o conjunto formado APENAS pelos benef\u00edcios<\/P>","resposta":1499088,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1499087,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":1499088,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":1499089,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":1499090,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":1499091,"corpo":"<p align=justify>II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245828,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Delibera\u00e7\u00f5es - CVM","oab":true,"nome":"Delibera\u00e7\u00f5es - CVM","pai":396137,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396138,"slug":"legislacao-dos-orgaos-deliberacoes-cvm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/418459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Governan\u00e7a Corporativa tem como um dos seus pilares a constitui\u00e7\u00e3o e o funcionamento de um Conselho de Administra\u00e7\u00e3o. Uma das melhores pr\u00e1ticas de Governan\u00e7a Corporativa, vinculada ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 a","provas":[{"id":11080,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-contador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Contador J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418471,"hashId":"fd625b96f8dcbdebc373ad7c4d03cd30","enunciado":"<p align=justify>A Governan\u00e7a Corporativa tem como um dos seus pilares\r\na constitui\u00e7\u00e3o e o funcionamento de um Conselho de Administra\u00e7\u00e3o.\r\nUma das melhores pr\u00e1ticas de Governan\u00e7a\r\nCorporativa, vinculada ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 a<\/p>","resposta":1499150,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de auditoria.","id":1499147,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de um Manual de Procedimentos Internos.","id":1499148,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o de um Manual de Procedimentos Internos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de um sistema de \u00e1rvore funcional.","id":1499149,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o de um sistema de \u00e1rvore funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"separa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de presidente do Conselho e executivo chefe.","id":1499150,"corpo":"<p align=justify>separa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de presidente do Conselho e\r\nexecutivo chefe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de um sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho justo e transparente.","id":1499151,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o de um sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho\r\njusto e transparente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245840,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"}],"slug":"auditoria\/418471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 garantia de sa\u00fade com base no Estatuto do Idoso, o Estado deve","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413027,"hashId":"5a0c3f929420bbb9555fb2b1d2ccfe80","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 garantia de sa\u00fade com base no Estatuto do Idoso, o Estado deve<\/p>","resposta":1477834,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fornecer gratuitamente ao idoso qualquer medicamento de uso controlado, desde que seja receitado por profissional da sa\u00fade.","id":1477832,"corpo":"<p align=justify>fornecer gratuitamente ao idoso qualquer medicamento de uso controlado, desde que seja receitado por profissional da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir atendimento m\u00e9dico domiciliar em qualquer circunst\u00e2ncia, exceto aos moradores da \u00e1rea urbana.","id":1477833,"corpo":"<p align=justify>garantir atendimento m\u00e9dico domiciliar em qualquer circunst\u00e2ncia, exceto aos moradores da \u00e1rea urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer, gratuitamente, medicamentos especialmente de uso continuado, pr\u00f3teses, \u00f3rteses e outros recursos relativos ao tratamento, habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.","id":1477834,"corpo":"<p align=justify>fornecer, gratuitamente, medicamentos especialmente de uso continuado, pr\u00f3teses, \u00f3rteses e outros recursos relativos ao tratamento, habilita\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"favorecer a reabilita\u00e7\u00e3o orientada por qualquer profissional da \u00e1rea da sa\u00fade.","id":1477835,"corpo":"<p align=justify>favorecer a reabilita\u00e7\u00e3o orientada por qualquer profissional da \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243782,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/413027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Geraldo","sigla":"","id":2239,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o de acordo com as ideias apresentadas no texto todas as informa\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":10937,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Geraldo","sigla":"","id":2239,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-geraldo-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Geraldo - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413038,"hashId":"f4d3e2286223d13bb53a9f6987d4b994","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o de acordo com as ideias apresentadas no texto todas as informa\u00e7\u00f5es abaixo, <B>EXCETO<\/B>:<\/p>","resposta":1477879,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00famero de pessoas que eram internadas com problemas coronarianos agudos, na Esc\u00f3cia, antes da lei antifumo, era maior se comparado ao n\u00famero registrado ap\u00f3s a lei.","id":1477878,"corpo":"<p align=justify>O n\u00famero de pessoas que eram internadas com problemas coronarianos agudos, na Esc\u00f3cia, antes da lei antifumo,\r\nera maior se comparado ao n\u00famero registrado ap\u00f3s a lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As observa\u00e7\u00f5es feitas indicam que a fuma\u00e7a do cigarro n\u00e3o afeta a sa\u00fade das pessoas que n\u00e3o fumam, desde que n\u00e3o tenham problemas coronarianos.","id":1477879,"corpo":"<p align=justify>As observa\u00e7\u00f5es feitas indicam que a fuma\u00e7a do cigarro n\u00e3o afeta a sa\u00fade das pessoas que n\u00e3o fumam, desde que\r\nn\u00e3o tenham problemas coronarianos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um dos motivos que levam as pessoas que discordam da lei antifumo a faz\u00ea-lo \u00e9 o fato de a lei interferir negativamente em seus lucros.","id":1477880,"corpo":"<p align=justify>Um dos motivos que levam as pessoas que discordam da lei antifumo a faz\u00ea-lo \u00e9 o fato de a lei interferir\r\nnegativamente em seus lucros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei antifumo beneficia a sa\u00fade das pessoas, sejam elas crian\u00e7as, adultas, jovens, velhas, fumantes ou n\u00e3o.","id":1477881,"corpo":"<p align=justify>A lei antifumo beneficia a sa\u00fade das pessoas, sejam elas crian\u00e7as, adultas, jovens, velhas, fumantes ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As legisla\u00e7\u00f5es que limitam o fumo em espa\u00e7os p\u00fablicos reduzem o n\u00famero de fumantes passivos e fazem cair os n\u00edveis de um dos metab\u00f3licos da nicotina no sangue dos pr\u00f3prios fumantes.","id":1477882,"corpo":"<p align=justify>As legisla\u00e7\u00f5es que limitam o fumo em espa\u00e7os p\u00fablicos reduzem o n\u00famero de fumantes passivos e fazem cair os\r\nn\u00edveis de um dos metab\u00f3licos da nicotina no sangue dos pr\u00f3prios fumantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243791,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 561px; HEIGHT: 625px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10937\/imagem4.GIF\" width=763 height=632>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/413038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Geraldo","sigla":"","id":2239,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201cLogo, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina\u201d, sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido, pode ser alterado para:","provas":[{"id":10937,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Geraldo","sigla":"","id":2239,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-geraldo-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Geraldo - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413039,"hashId":"3e2714adcf28b8014f63ad4427409f80","enunciado":"<p align=justify>O trecho <EM>\u201cLogo, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina\u201d<\/EM>, sem causar\r\naltera\u00e7\u00e3o de sentido, pode ser alterado para:<\/p>","resposta":1477883,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portanto, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.","id":1477883,"corpo":"<p align=justify><u>Portanto<\/u>, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.","id":1477884,"corpo":"<p align=justify><u>Mas<\/u>, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No entanto, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.","id":1477885,"corpo":"<p align=justify><u>No entanto<\/u>, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar disso, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.","id":1477886,"corpo":"<p align=justify><u>Apesar disso<\/u>, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entretanto, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.","id":1477887,"corpo":"<p align=justify><u>Entretanto<\/u>, est\u00e3o sujeitas \u00e0s mesmas doen\u00e7as que encurtam a vida dos dependentes de nicotina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243791,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 561px; HEIGHT: 625px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10937\/imagem4.GIF\" width=763 height=632>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/413039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}