{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17499,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora tenha uma grande \u00eanfase na fase de estrat\u00e9gia de servi\u00e7o, o gerenciamento de risco tamb\u00e9m est\u00e1 presente na fase de desenho e de transi\u00e7\u00e3o do ciclo de vida do servi\u00e7o.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404408,"hashId":"e5354a44560c2767c065308a1235b9eb","enunciado":"<p align=justify>Embora tenha uma grande \u00eanfase na fase de estrat\u00e9gia de\r\nservi\u00e7o, o gerenciamento de risco tamb\u00e9m est\u00e1 presente na fase\r\nde desenho e de transi\u00e7\u00e3o do ciclo de vida do servi\u00e7o.<\/p>","resposta":1451135,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito da ITIL (IT Infrastructure Library), vers\u00e3o 3.","id":239763,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito da ITIL (IT Infrastructure\r\nLibrary), vers\u00e3o 3.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00faltiplos modelos CMM evolu\u00edram para um modelo integrado, o CMMI, planejado para ser formado por um conjunto \u00fanico de componentes que atende os interesses de desenvolvimento, servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00e3o de software.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404414,"hashId":"d40046c8fd3b990de493d984f8980444","enunciado":"<p align=justify>Os m\u00faltiplos modelos CMM evolu\u00edram para um modelo\r\nintegrado, o CMMI, planejado para ser formado por um\r\nconjunto \u00fanico de componentes que atende os interesses de\r\ndesenvolvimento, servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00e3o de software.<\/p>","resposta":1451148,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base no CMMI (Capability Maturity Model Integration), vers\u00e3o 1.2.","id":239764,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com base no CMMI (Capability Maturity\r\nModel Integration), vers\u00e3o 1.2.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CMMI abrange pr\u00e1ticas que cobrem o ciclo de vida do produto, desde a concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o momento da entrega, excluindo a manuten\u00e7\u00e3o do software.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404416,"hashId":"46ba6515010d7478361dcef9f7c2fdf9","enunciado":"<p align=justify>O CMMI abrange pr\u00e1ticas que cobrem o ciclo de vida do\r\nproduto, desde a concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 o momento da entrega,\r\nexcluindo a manuten\u00e7\u00e3o do software.<\/p>","resposta":1451152,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base no CMMI (Capability Maturity Model Integration), vers\u00e3o 1.2.","id":239764,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com base no CMMI (Capability Maturity\r\nModel Integration), vers\u00e3o 1.2.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na representa\u00e7\u00e3o por est\u00e1gios, uma organiza\u00e7\u00e3o pode estabelecer quais \u00e1reas de processo devem alcan\u00e7ar os n\u00edveis de capacidade 4 e 5.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404417,"hashId":"57a5aebe79daa13ae1ba53e771e2bb0d","enunciado":"<p align=justify>Na representa\u00e7\u00e3o por est\u00e1gios, uma organiza\u00e7\u00e3o pode\r\nestabelecer quais \u00e1reas de processo devem alcan\u00e7ar os n\u00edveis\r\nde capacidade 4 e 5.<\/p>","resposta":1451153,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base no CMMI (Capability Maturity Model Integration), vers\u00e3o 1.2.","id":239764,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com base no CMMI (Capability Maturity\r\nModel Integration), vers\u00e3o 1.2.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O funcionamento da camada de controle do enlace l\u00f3gico \u00e9 especificado pelo padr\u00e3o IEEE 802.2, enquanto os padr\u00f5es 802.3, 802.4 e 802.5 atuam na camada f\u00edsica e na camada de controle de acesso ao meio (MAC).","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404424,"hashId":"7bebe26c2fc1a67f78fa0cee82fc5836","enunciado":"<p align=justify>O funcionamento da camada de controle do enlace l\u00f3gico \u00e9\r\nespecificado pelo padr\u00e3o IEEE 802.2, enquanto os padr\u00f5es\r\n802.3, 802.4 e 802.5 atuam na camada f\u00edsica e na camada de\r\ncontrole de acesso ao meio (MAC).<\/p>","resposta":1451167,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos meios de transmiss\u00e3o, protocolos e modelos de redes de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":239766,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos meios de transmiss\u00e3o, protocolos e modelos de redes de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gateway, por ser um repetidor, permite a conex\u00e3o entre redes que possuem protocolos de comunica\u00e7\u00e3o diferentes.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404431,"hashId":"3dd6b43233fe9236a2131336872b9e15","enunciado":"<p align=justify>Gateway, por ser um repetidor, permite a conex\u00e3o entre redes\r\nque possuem protocolos de comunica\u00e7\u00e3o diferentes.<\/p>","resposta":1451182,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de conectividade utilizados em redes de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 124 a 128.","id":239767,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de conectividade utilizados em\r\nredes de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 124 a 128.<\/p>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de senhas de qualidade por parte dos usu\u00e1rios s\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es para implantar uma pol\u00edtica de uso de chaves e senhas. Alguns aspectos, citados na norma, caracter\u00edsticos de senhas de qualidade s\u00e3o senhas f\u00e1ceis de serem lembradas, que n\u00e3o sejam vulner\u00e1veis a ataques de dicion\u00e1rio e que sejam isentas de caracteres id\u00eanticos consecutivos.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404446,"hashId":"878712170133ae376c3b37c838c7f2bf","enunciado":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de senhas de qualidade por parte dos usu\u00e1rios s\u00e3o\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es para implantar uma pol\u00edtica de uso de chaves\r\ne senhas. Alguns aspectos, citados na norma, caracter\u00edsticos de\r\nsenhas de qualidade s\u00e3o senhas f\u00e1ceis de serem lembradas, que\r\nn\u00e3o sejam vulner\u00e1veis a ataques de dicion\u00e1rio e que sejam\r\nisentas de caracteres id\u00eanticos consecutivos.<\/p>","resposta":1451211,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239770,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/404446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estimar a probabilidade de uma amea\u00e7a se concretizar dentro do ambiente computacional e identificar os impactos que um evento de seguran\u00e7a pode acarretar s\u00e3o atividades resultantes da an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404447,"hashId":"a4a48055bfe95dab2cb3cb1c42469a01","enunciado":"<p align=justify>Estimar a probabilidade de uma amea\u00e7a se concretizar dentro\r\ndo ambiente computacional e identificar os impactos que um\r\nevento de seguran\u00e7a pode acarretar s\u00e3o atividades resultantes\r\nda an\u00e1lise\/avalia\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","resposta":1451213,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239770,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/404447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os controles necess\u00e1rios para se fazer uma adequada an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de riscos devem ser retirados apenas da norma 27002, por ser completa e atual. Essa norma garante, em seu escopo, todas as a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a necess\u00e1rias para qualquer ambiente computacional.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404450,"hashId":"616501a7f9998d32f453044f4d9a79c5","enunciado":"<p align=justify>Os controles necess\u00e1rios para se fazer uma adequada an\u00e1lise e\r\navalia\u00e7\u00e3o de riscos devem ser retirados apenas da norma\r\n27002, por ser completa e atual. Essa norma garante, em seu\r\nescopo, todas as a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a necess\u00e1rias para qualquer\r\nambiente computacional.<\/p>","resposta":1451220,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239770,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/404450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a de equipamentos descartados da organiza\u00e7\u00e3o segue as recomenda\u00e7\u00f5es de outras normas relativas \u00e0 reciclagem de res\u00edduos s\u00f3lidos e, por isso, n\u00e3o est\u00e1 prevista em uma recomenda\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da norma 27002.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404452,"hashId":"5e14a4fefe75e5273730ba1e815ec5f3","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a de equipamentos descartados da organiza\u00e7\u00e3o\r\nsegue as recomenda\u00e7\u00f5es de outras normas relativas \u00e0\r\nreciclagem de res\u00edduos s\u00f3lidos e, por isso, n\u00e3o est\u00e1 prevista em\r\numa recomenda\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da norma 27002.<\/p>","resposta":1451224,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239770,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/404452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o objetivo de otimizar o uso de um ambiente de desenvolvimento de software quanto aos procedimentos e responsabilidades operacionais relativos ao gerenciamento das opera\u00e7\u00f5es e das comunica\u00e7\u00f5es, uma organiza\u00e7\u00e3o deve garantir que software em desenvolvimento e software em produ\u00e7\u00e3o partilhem de sistemas e processadores em um mesmo dom\u00ednio ou diret\u00f3rio, de modo a garantir que os testes sejam compat\u00edveis com os resultados esperados no mundo real.","provas":[{"id":10807,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - Perito","id":6378},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-perito-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404453,"hashId":"54b0c17f1ffab045e3895673f1b78371","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de otimizar o uso de um ambiente de\r\ndesenvolvimento de software quanto aos procedimentos e\r\nresponsabilidades operacionais relativos ao gerenciamento das\r\nopera\u00e7\u00f5es e das comunica\u00e7\u00f5es, uma organiza\u00e7\u00e3o deve garantir\r\nque software em desenvolvimento e software em produ\u00e7\u00e3o\r\npartilhem de sistemas e processadores em um mesmo dom\u00ednio\r\nou diret\u00f3rio, de modo a garantir que os testes sejam\r\ncompat\u00edveis com os resultados esperados no mundo real.<\/p>","resposta":1451226,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1451226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239770,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da norma NBR ISO\/IEC 27002:2005, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","oab":true,"nome":"Normas ISO\/IEC - International Organization for Standardization\/International Electrotechnical Commission","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396237,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-iec-international-organization-for-standardization-international-electrotechnical-commission"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS INTERNACIONAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400194,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-internacionais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/404453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tr\u00e2nsito","id":6689}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comprovada a embriaguez, o condutor ter\u00e1 seu ve\u00edculo apreendido e sua CNH cancelada pelo per\u00edodo de um ano e, caso queira voltar a conduzir ve\u00edculo automotor, ter\u00e1 de realizar, ap\u00f3s este per\u00edodo, todos os exames para a obten\u00e7\u00e3o de nova habilita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11308,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Tr\u00e2nsito","id":6689},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DETRAN ES","id":1974,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-es-es-2010-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-de-transito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN ES - Assistente T\u00e9cnico de Tr\u00e2nsito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":433358,"hashId":"6fa1a62ca33e0ce0bc3d69ec5f55ee92","enunciado":"<p align=justify>Comprovada a embriaguez, o condutor ter\u00e1 seu ve\u00edculo\r\napreendido e sua CNH cancelada pelo per\u00edodo de um ano e,\r\ncaso queira voltar a conduzir ve\u00edculo automotor, ter\u00e1 de\r\nrealizar, ap\u00f3s este per\u00edodo, todos os exames para a obten\u00e7\u00e3o de\r\nnova habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1541688,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1541687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1541688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, julgue os itens subsecutivos.","id":251567,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/433358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de pesquisa bin\u00e1ria de c\u00e1lculo de endere\u00e7o \u00e9 empregado tanto para a pesquisa quanto para a organiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica de tabelas.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404259,"hashId":"0e5ff372fa2506ab258faf9620c80428","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de pesquisa bin\u00e1ria de c\u00e1lculo de endere\u00e7o \u00e9\r\nempregado tanto para a pesquisa quanto para a organiza\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica de tabelas.<\/p>","resposta":1450838,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":239724,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os enfermeiros em geral t\u00eam grande conhecimento em tecnologia e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, o que facilita sua atua\u00e7\u00e3o profissional.","provas":[{"id":10816,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-enfermagem-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":35484,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-enfermagem-area-de-especializacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":405222,"hashId":"1bfc67c2243e1377a1f66377edc62171","enunciado":"<p align=justify>Os enfermeiros em geral t\u00eam grande conhecimento em\r\ntecnologia e sistemas de informa\u00e7\u00e3o, o que facilita sua atua\u00e7\u00e3o\r\nprofissional.<\/p>","resposta":1452764,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema de informa\u00e7\u00e3o em enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":239953,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do sistema de informa\u00e7\u00e3o em enfermagem, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428290,"slug":"enfermagem-sistemas-de-informacao"}],"slug":"enfermagem\/405222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere a biosseguran\u00e7a, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual do trabalhador urbano s\u00e3o regulados por norma que estabelece defini\u00e7\u00f5es legais, formas de prote\u00e7\u00e3o, requisitos de comercializa\u00e7\u00e3o e de responsabilidades.","provas":[{"id":10816,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-enfermagem-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":35484,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-enfermagem-area-de-especializacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":405227,"hashId":"fa0705d2b265e30fef927479d60c0eb9","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a biosseguran\u00e7a, equipamentos de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividual do trabalhador urbano s\u00e3o regulados por norma que\r\nestabelece defini\u00e7\u00f5es legais, formas de prote\u00e7\u00e3o, requisitos de\r\ncomercializa\u00e7\u00e3o e de responsabilidades.<\/p>","resposta":1452773,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais entre os trabalhadores de enfermagem, julgue os itens que se seguem.","id":239955,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais entre os\r\ntrabalhadores de enfermagem, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428336,"slug":"enfermagem-biosseguranca"}],"slug":"enfermagem\/405227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade altera-se \u00e0 medida que a popula\u00e7\u00e3o, suas necessidades de cuidados de sa\u00fade e expectativas se modificam.","provas":[{"id":10816,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-enfermagem-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":35484,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem","id":6457},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-enfermagem-area-de-especializacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":405234,"hashId":"a59e10a33387620605c8d81b4b9dafd2","enunciado":"<p align=justify>O sistema de presta\u00e7\u00e3o de cuidados de sa\u00fade altera-se \u00e0\r\nmedida que a popula\u00e7\u00e3o, suas necessidades de cuidados de\r\nsa\u00fade e expectativas se modificam.<\/p>","resposta":1452787,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452787,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452788,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o do processo de cuidar, em enfermagem, julgue os itens seguintes.","id":239956,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da administra\u00e7\u00e3o do processo de cuidar, em\r\nenfermagem, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/405234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um trecho de algoritmo tiver de ser executado repetidamente e o n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es for indefinido, ent\u00e3o \u00e9 correto o uso, no in\u00edcio desse trecho, da estrutura de repeti\u00e7\u00e3o Enquanto.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404261,"hashId":"c6ec138c75b81ae6d3ddd601a0feb412","enunciado":"<p align=justify>Se um trecho de algoritmo tiver de ser executado\r\nrepetidamente e o n\u00famero de repeti\u00e7\u00f5es for indefinido, ent\u00e3o\r\n\u00e9 correto o uso, no in\u00edcio desse trecho, da estrutura de\r\nrepeti\u00e7\u00e3o Enquanto.<\/p>","resposta":1450841,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450841,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450842,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":239724,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o predefinida fopen ( ) pode ser utilizada para abrir um arquivo apenas quando esse arquivo j\u00e1 exista no diret\u00f3rio em uso; caso contr\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio inicialmente criar o arquivo por meio da fun\u00e7\u00e3o fcreate ( ).","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404262,"hashId":"55cf7deaf0aec9d0974eeeba600a0c6d","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o predefinida fopen ( ) pode ser utilizada para abrir um\r\narquivo apenas quando esse arquivo j\u00e1 exista no diret\u00f3rio em\r\nuso; caso contr\u00e1rio, \u00e9 necess\u00e1rio inicialmente criar o arquivo\r\npor meio da fun\u00e7\u00e3o fcreate ( ).<\/p>","resposta":1450844,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":239724,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 l\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A especifica\u00e7\u00e3o de requisitos permite, em determinado momento, revelar o que o sistema ir\u00e1 realizar no que se refere \u00e0s funcionalidades, sem definir, nesse momento, como as funcionalidades ser\u00e3o implementadas.","provas":[{"id":10804,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":6377},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":404268,"hashId":"644a85df1c55df581add5b708cbd9678","enunciado":"<p align=justify>A especifica\u00e7\u00e3o de requisitos permite, em determinado\r\nmomento, revelar o que o sistema ir\u00e1 realizar no que se refere\r\n\u00e0s funcionalidades, sem definir, nesse momento, como as\r\nfuncionalidades ser\u00e3o implementadas.<\/p>","resposta":1450855,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450855,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450856,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de engenharia de requisitos, julgue os itens subsequentes.","id":239725,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de engenharia de requisitos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base no Decreto-Lei n.\u00ba 25\/1937.","provas":[{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":431904,"hashId":"d0f47fdd5a156c774316259ed04b77cc","enunciado":"<p align=justify>Acerca da prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta com base no Decreto-Lei n.\u00ba 25\/1937.<\/p>","resposta":1538011,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional corresponde ao conjunto dos im\u00f3veis do pa\u00eds cuja conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 de interesse p\u00fablico.","id":1538009,"corpo":"<p align=justify>O patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional corresponde ao\r\nconjunto dos im\u00f3veis do pa\u00eds cuja conserva\u00e7\u00e3o \u00e9 de interesse\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As obras de origem estrangeira que perten\u00e7am a casas de com\u00e9rcio de objetos hist\u00f3ricos ou art\u00edsticos integram o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional.","id":1538010,"corpo":"<p align=justify>As obras de origem estrangeira que perten\u00e7am a casas de\r\ncom\u00e9rcio de objetos hist\u00f3ricos ou art\u00edsticos integram o\r\npatrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As coisas tombadas n\u00e3o podem ser destru\u00eddas, demolidas ou mutiladas, nem pintadas ou restauradas, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o especial do Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional (IPHAN).","id":1538011,"corpo":"<p align=justify>As coisas tombadas n\u00e3o podem ser destru\u00eddas, demolidas ou\r\nmutiladas, nem pintadas ou restauradas, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o\r\nespecial do Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico\r\nNacional (IPHAN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o registro das obras tombadas, a lei previu a cria\u00e7\u00e3o de cinco livros: Livro do Tombo Arqueol\u00f3gico, Livro do Tombo Etnogr\u00e1fico, Livro do Tombo Paisag\u00edstico, Livro do Tombo Hist\u00f3rico e Livro do Tombo das Belas Artes.","id":1538012,"corpo":"<p align=justify>Para o registro das obras tombadas, a lei previu a cria\u00e7\u00e3o de\r\ncinco livros: Livro do Tombo Arqueol\u00f3gico, Livro do Tombo\r\nEtnogr\u00e1fico, Livro do Tombo Paisag\u00edstico, Livro do Tombo\r\nHist\u00f3rico e Livro do Tombo das Belas Artes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diferentemente dos bens pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados e aos munic\u00edpios, o tombamento de coisa pertencente a pessoa natural ou a pessoa jur\u00eddica de direito privado somente pode ser feito com a anu\u00eancia do propriet\u00e1rio.","id":1538013,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente dos bens pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados e aos\r\nmunic\u00edpios, o tombamento de coisa pertencente a pessoa natural\r\nou a pessoa jur\u00eddica de direito privado somente pode ser feito\r\ncom a anu\u00eancia do propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251097,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 25\/1937 - Organiza a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 25\/1937 - Organiza a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418571,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-25-1937-organiza-a-protecao-do-patrimonio-historico-e-artistico-nacional"}],"slug":"legislacao-federal\/431904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o item 7 da NBR 9050, que trata dos sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios, e as imagens e medidas mostradas na figuras acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":431909,"hashId":"8485f82a1068f87d7084a3e498788e9d","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11296\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o item 7 da NBR 9050, que trata dos sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios, e as imagens e medidas mostradas na figuras acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1538037,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios de uso comum ou de uso p\u00fablico devem ter, no m\u00ednimo, 10% do total de cada pe\u00e7a instalada acess\u00edvel, respeitado um m\u00ednimo de uma de cada.","id":1538034,"corpo":"<p align=justify>Os sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios de uso comum ou de uso p\u00fablico\r\ndevem ter, no m\u00ednimo, 10% do total de cada pe\u00e7a instalada\r\nacess\u00edvel, respeitado um m\u00ednimo de uma de cada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios de uso comum ou de uso p\u00fablico devem ter, no m\u00ednimo, 10% do total de cada pe\u00e7a instalada acess\u00edvel, respeitado um m\u00ednimo de uma de cada.","id":1538035,"corpo":"<p align=justify>Os sanit\u00e1rios e vesti\u00e1rios de uso comum ou de uso p\u00fablico\r\ndevem ter, no m\u00ednimo, 10% do total de cada pe\u00e7a instalada\r\nacess\u00edvel, respeitado um m\u00ednimo de uma de cada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O boxe comum dever\u00e1 ter, m\u00ednimo, 0,80 m \u00d7 1,20 m em planta.","id":1538036,"corpo":"<p align=justify>O boxe comum dever\u00e1 ter, m\u00ednimo, 0,80 m \u00d7 1,20 m\r\nem planta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O boxe acess\u00edvel dever\u00e1 medir A = 1,70 m e B = 1,50 m.","id":1538037,"corpo":"<p align=justify>O boxe acess\u00edvel dever\u00e1 medir A = 1,70 m e B = 1,50 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O piso do boxe para chuveiro acess\u00edvel deve ter desn\u00edvel m\u00e1ximo de 1,5 cm do restante do sanit\u00e1rio. Quando superiores a 1,5 cm, os desn\u00edveis devem ser tratados como rampas, com inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 1:2 (50%).","id":1538038,"corpo":"<p align=justify>O piso do boxe para chuveiro acess\u00edvel deve ter desn\u00edvel\r\nm\u00e1ximo de 1,5 cm do restante do sanit\u00e1rio. Quando\r\nsuperiores a 1,5 cm, os desn\u00edveis devem ser tratados como\r\nrampas, com inclina\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de 1:2 (50%).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251102,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/431909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de abastecimento p\u00fablico, as \u00e1guas que possuam part\u00edculas finamente divididas em suspens\u00e3o e part\u00edculas coloidais necessitam de tratamento qu\u00edmico capaz de propiciar a deposi\u00e7\u00e3o dessas part\u00edculas. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento convencional da \u00e1gua com coagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11296,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cef-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":431919,"hashId":"e0ddfdd5d9e7a7e49b94ecd9360f36f7","enunciado":"<p align=justify>Para fins de abastecimento p\u00fablico, as \u00e1guas que possuam part\u00edculas\r\nfinamente divididas em suspens\u00e3o e part\u00edculas coloidais necessitam\r\nde tratamento qu\u00edmico capaz de propiciar a deposi\u00e7\u00e3o dessas\r\npart\u00edculas. Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento convencional da \u00e1gua com\r\ncoagula\u00e7\u00e3o, flocula\u00e7\u00e3o, decanta\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1538084,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O decantador convencional ou de baixa taxa \u00e9 um tanque cujo fundo pode ser inclinado para um ou mais pontos de descarga.","id":1538084,"corpo":"<p align=justify>O decantador convencional ou de baixa taxa \u00e9 um tanque cujo\r\nfundo pode ser inclinado para um ou mais pontos de descarga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de agir sobre microrganismos patog\u00eanicos presentes na \u00e1gua, o cloro possui a desvantagem de n\u00e3o deixar um residual ativo na \u00e1gua.","id":1538085,"corpo":"<p align=justify>Apesar de agir sobre microrganismos patog\u00eanicos presentes na\r\n\u00e1gua, o cloro possui a desvantagem de n\u00e3o deixar um residual\r\nativo na \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, s\u00e3o utilizados filtros de camada simples ou de camada dupla, de fluxo ascendente ou descendente, sendo os de fluxo ascendente sempre de camada dupla.","id":1538086,"corpo":"<p align=justify>Na filtra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida, s\u00e3o utilizados filtros de camada simples ou\r\nde camada dupla, de fluxo ascendente ou descendente, sendo os\r\nde fluxo ascendente sempre de camada dupla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mistura lenta, ou flocula\u00e7\u00e3o, \u00e9 feita, em sua maior parte, no ponto em que h\u00e1 adi\u00e7\u00e3o de compostos qu\u00edmicos, em fun\u00e7\u00e3o da turbul\u00eancia da \u00e1gua nesse local, gerada, por exemplo, pelo medidor Parshall ou vertedor.","id":1538087,"corpo":"<p align=justify>A mistura lenta, ou flocula\u00e7\u00e3o, \u00e9 feita, em sua maior parte, no\r\nponto em que h\u00e1 adi\u00e7\u00e3o de compostos qu\u00edmicos, em fun\u00e7\u00e3o da\r\nturbul\u00eancia da \u00e1gua nesse local, gerada, por exemplo, pelo\r\nmedidor Parshall ou vertedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A etapa de decanta\u00e7\u00e3o tem por objetivo sedimentar os s\u00f3lidos grosseiros, ainda sem adi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos, sendo os demais floculados na etapa seguinte, a flocula\u00e7\u00e3o.","id":1538088,"corpo":"<p align=justify>A etapa de decanta\u00e7\u00e3o tem por objetivo sedimentar os s\u00f3lidos\r\ngrosseiros, ainda sem adi\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos, sendo os\r\ndemais floculados na etapa seguinte, a flocula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":251112,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/431919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Greenpeace, que chancela a propaganda acima, \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-governamental (ONG) com sede em Amsterd\u00e3 e atua internacionalmente em quest\u00f5es relacionadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Sabendo disso, a imagem acima com o selo da ONG tem o prop\u00f3sito de promover:","provas":[{"id":8019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399139,"hashId":"04f427d8389bc524368523d6b80db778","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O Greenpeace, que chancela a propaganda acima, \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-governamental (ONG) com sede em Amsterd\u00e3 e atua internacionalmente em quest\u00f5es relacionadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente. Sabendo disso, a imagem acima com o selo da ONG tem o prop\u00f3sito de promover:<\/P>","resposta":1437174,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"campanhas publicit\u00e1rias de modo a impulsionar o uso e a venda de madeira, certificando sua origem para a ind\u00fastria moveleira.","id":1437173,"corpo":"<p align=justify>campanhas publicit\u00e1rias de modo a impulsionar o uso e a venda de madeira,\r\ncertificando sua origem para a ind\u00fastria moveleira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"campanhas contra o desmatamento, com vistas a proteger \u00e1reas de florestas, sensibilizando a opini\u00e3o p\u00fablica por meio de publicidades entre outros meios.","id":1437174,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>campanhas contra o desmatamento, com vistas a proteger \u00e1reas de florestas,\r\nsensibilizando a opini\u00e3o p\u00fablica por meio de publicidades entre outros meios.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"campanhas publicit\u00e1rias de venda de brinquedos que elejam o tema \"\"prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente\"\".","id":1437175,"corpo":"<p align=justify>campanhas publicit\u00e1rias de venda de brinquedos que elejam o tema \"\"prote\u00e7\u00e3o do meio\r\nambiente\"\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"campanhas publicit\u00e1rias da imagem da empresa a ser consolidada mundialmente, haja vista que sua inser\u00e7\u00e3o se d\u00e1 nas imedia\u00e7\u00f5es da Europa.","id":1437176,"corpo":"<p align=justify>campanhas publicit\u00e1rias da imagem da empresa a ser consolidada mundialmente, haja\r\nvista que sua inser\u00e7\u00e3o se d\u00e1 nas imedia\u00e7\u00f5es da Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237435,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/399139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s Leis de Kirchhoff para circuitos el\u00e9tricos em corrente cont\u00ednua, considere as afirmativas a seguir. I - Em uma malha fechada, a soma alg\u00e9brica dos saltos de tens\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 soma alg\u00e9brica das quedas de tens\u00e3o. II - A soma alg\u00e9brica de todas as correntes que entram em um n\u00f3 \u00e9 nula. III - A aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Kirchhoff das Tens\u00f5es deve seguir um caminho cujos elementos sejam percorridos por corrente. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":8019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399141,"hashId":"e3ebeb5faf7ccab32227087dfb43c193","enunciado":"<P align=justify>Com respeito \u00e0s Leis de Kirchhoff para circuitos el\u00e9tricos em corrente cont\u00ednua, considere as afirmativas a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify>I - Em uma malha fechada, a soma alg\u00e9brica dos saltos de tens\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 soma alg\u00e9brica das quedas de tens\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A soma alg\u00e9brica de todas as correntes que entram em um n\u00f3 \u00e9 nula. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Kirchhoff das Tens\u00f5es deve seguir um caminho cujos elementos sejam percorridos por corrente. <\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se afirmar que:<\/P>","resposta":1437181,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e II.","id":1437181,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa I.","id":1437182,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa II.","id":1437183,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correta apenas a afirmativa II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas I, II e III.","id":1437184,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237437,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o circuito: Os valores de VTh, RTh e IL do equivalente de Th\u00e8venin s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":8019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399147,"hashId":"9c526ce05a49afec0fd94dd6951f2afb","enunciado":"<P align=justify>Observe o circuito: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os valores de V<SUB>Th<\/SUB>, R<SUB>Th<\/SUB> e I<SUB>L<\/SUB> do equivalente de Th\u00e8venin s\u00e3o, respectivamente:<\/P>","resposta":1437206,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VTh = 3 V, RTh = 5 , IL = 0,30 A.","id":1437205,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>Th<\/SUB> = 3 V, R<SUB>Th <\/SUB>= 5 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/17.gif> , I<SUB>L<\/SUB> = 0,30 A.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VTh = 3 V, RTh = 7 , IL = 0,25 A.","id":1437206,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>Th<\/SUB> = 3 V, R<SUB>Th<\/SUB> = 7 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/17.gif> , I<SUB>L<\/SUB> = 0,25 A.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VTh = 9 V, RTh = 31 , IL = 0,25 A.","id":1437207,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>Th <\/SUB>= 9 V, R<SUB>Th<\/SUB> = 31 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/17.gif> , I<SUB>L<\/SUB> = 0,25 A.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VTh = 3,6 V, RTh = 7 , IL = 0,30 A.","id":1437208,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>Th<\/SUB> = 3,6 V, R<SUB>Th<\/SUB> = 7 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/17.gif> , I<SUB>L<\/SUB> = 0,30 A.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237443,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o no enrolamento secund\u00e1rio do transformador \u00e9 de 20 V, tal como \u00e9 mostrado na figura abaixo. Considerando a figura, utilizando-se diodos ideais, a tens\u00e3o de carga VL, a corrente de carga IL e corrente m\u00e9dia ID sobre cada diodo s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":8019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399152,"hashId":"0daedd0c5724f9cd90c19d922ecacaba","enunciado":"<P>A tens\u00e3o no enrolamento secund\u00e1rio do transformador \u00e9 de 20 V, tal como \u00e9 mostrado na figura abaixo. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/22.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura, utilizando-se diodos ideais, a tens\u00e3o de carga V<SUB>L<\/SUB>, a corrente de carga I<SUB>L<\/SUB> e corrente m\u00e9dia I<SUB>D <\/SUB>sobre cada diodo s\u00e3o, respectivamente,<\/P>","resposta":1437225,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VL = 9,0 V, IL = 30 mA, ID = 15 mA","id":1437225,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>L<\/SUB> = 9,0 V, I<SUB>L<\/SUB> = 30 mA, I<SUB>D<\/SUB> = 15 mA<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VL = 9,0 V, IL = 15 mA, ID = 30 mA","id":1437226,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>L<\/SUB> = 9,0 V, I<SUB>L<\/SUB> = 15 mA, I<SUB>D<\/SUB> = 30 mA<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VL = 4,5 V, IL = 15 mA, ID = 30 mA","id":1437227,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>L<\/SUB> = 4,5 V, I<SUB>L<\/SUB> = 15 mA, I<SUB>D<\/SUB> = 30 mA<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VL = 18 V, IL = 30 mA, ID = 15 mA","id":1437228,"corpo":"<P align=justify>V<SUB>L<\/SUB> = 18 V, I<SUB>L<\/SUB> = 30 mA, I<SUB>D<\/SUB> = 15 mA<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237448,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere, para o circuito de polariza\u00e7\u00e3o abaixo, o transistor de efeito de campo com tens\u00e3o entre Porta e Fonte VGS = -3 V. A corrente e a tens\u00e3o de dreno s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":8019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399156,"hashId":"7465acdf003ffdb1b2cbd96214da1b32","enunciado":"<P align=justify>Considere, para o circuito de polariza\u00e7\u00e3o abaixo, o transistor de efeito de campo com tens\u00e3o entre Porta e Fonte V<SUB>GS<\/SUB> = -3 V. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/26.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A corrente e a tens\u00e3o de dreno s\u00e3o respectivamente:<\/P>","resposta":1437243,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ID = 1,54 mA, VD = 15,4 V","id":1437241,"corpo":"<P align=justify>I<SUB>D<\/SUB> = 1,54 mA, V<SUB>D<\/SUB> = 15,4 V<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ID = 1,50 mA, VD = 15,0 V","id":1437242,"corpo":"<p align=justify>I<SUB>D<\/SUB> = 1,50 mA, V<SUB>D<\/SUB> = 15,0 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ID = 1,50 mA, VD = 15,6 V","id":1437243,"corpo":"<P align=justify>I<SUB>D <\/SUB>= 1,50 mA, V<SUB>D <\/SUB>= 15,6 V<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ID = 2,14 mA, VD = 12,0 V","id":1437244,"corpo":"<P align=justify>I<SUB>D<\/SUB> = 2,14 mA, V<SUB>D<\/SUB> = 12,0 V<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237452,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es booleanas, considere as afirmativas a seguir: Pode-se afirmar que","provas":[{"id":8019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399157,"hashId":"a2ca4593ca3fbf18a029d32a623723b0","enunciado":"<P>Com respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es booleanas, considere as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8019\/27.gif><\/P>\r\n<P>Pode-se afirmar que<\/P>","resposta":1437245,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II e IV.","id":1437245,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e II.","id":1437246,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e IV.","id":1437247,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e III.","id":1437248,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237453,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a respeito das fam\u00edlias de circuitos integrados digitais TTL e CMOS. I - A tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o dos CIs da fam\u00edlia TTL varia tipicamente de 12 a 18 V. II - As fam\u00edlias TTL utilizam como principais componentes os transistores bipolares. III - Os CIs CMOS s\u00e3o imunes a ru\u00eddo e possuem elevado consumo de corrente. IV - \u00c9 poss\u00edvel utilizar CIs TTL e CMOS no mesmo circuito por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de circuitos de interfaceamento. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":8019,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-eletronica","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399160,"hashId":"6d97d1ec910f5ff5a1b607d5885e74e8","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es a respeito das fam\u00edlias de circuitos integrados digitais TTL e CMOS. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o dos CIs da fam\u00edlia TTL varia tipicamente de 12 a 18 V. <\/P>\r\n<P align=justify>II - As fam\u00edlias TTL utilizam como principais componentes os transistores bipolares. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Os CIs CMOS s\u00e3o imunes a ru\u00eddo e possuem elevado consumo de corrente. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - \u00c9 poss\u00edvel utilizar CIs TTL e CMOS no mesmo circuito por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de circuitos de interfaceamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se afirmar que:<\/P>","resposta":1437260,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e III.","id":1437257,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas III e IV.","id":1437258,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II e III.","id":1437259,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e IV.","id":1437260,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237456,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/399160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo \u00e9 CORRETA:","provas":[{"id":8064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399171,"hashId":"0e4cd5e8a0262cb95639633f9854615f","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo \u00e9 CORRETA:<\/p>","resposta":1437301,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PCMSO tem car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho.","id":1437301,"corpo":"<p align=justify>O PCMSO tem car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos\r\n\u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lavat\u00f3rio dever\u00e1 ser provido de material para limpeza, enxugo, ou secagem das m\u00e3os, bem como, o uso de toalhas coletivas.","id":1437302,"corpo":"<p align=justify>O lavat\u00f3rio dever\u00e1 ser provido de material para limpeza, enxugo, ou secagem das\r\nm\u00e3os, bem como, o uso de toalhas coletivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a NR 1 frente de trabalho \u00e9 a \u00e1rea de trabalho fixa e tempor\u00e1ria em que se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o ou reparo de uma obra.","id":1437303,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a NR 1 frente de trabalho \u00e9 a \u00e1rea de trabalho fixa e tempor\u00e1ria em que\r\nse desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o ou reparo\r\nde uma obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em conformidade com a NR 17 o transporte manual de cargas designa todo transporte no qual o peso da carga \u00e9 suportado pelo trabalhador, compreendendo apenas o levantamento da carga.","id":1437304,"corpo":"<p align=justify>Em conformidade com a NR 17 o transporte manual de cargas designa todo transporte\r\nno qual o peso da carga \u00e9 suportado pelo trabalhador, compreendendo apenas o\r\nlevantamento da carga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237467,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/399171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para as respostas verdadeiras e F para as falsas. ( ) No caso de afastamento definitivo do presidente da CIPA, a substitui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita por vota\u00e7\u00e3o entre os titulares e reservas dos membros da CIPA, num prazo de 10 dias \u00fateis. ( ) A elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da CIPA. ( ) O PCMSO deve estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores. ( ) A cor do c\u00edrculo que representa o risco de inc\u00eandio constante num determinado mapa de riscos deve ser vermelho . ( ) Os profissionais integrantes do SESMT devem responsabilizar-se, tecnicamente, pela orienta\u00e7\u00e3o quanto ao cumprimento do disposto nas NR aplic\u00e1veis \u00e0s atividades executadas pela empresa e\/ou seus estabelecimentos. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":8064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399180,"hashId":"ea9d5dc8ae102cc303d75735e9448464","enunciado":"<P align=justify>Marque V para as respostas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) No caso de afastamento definitivo do presidente da CIPA, a substitui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita por vota\u00e7\u00e3o entre os titulares e reservas dos membros da CIPA, num prazo de 10 dias \u00fateis. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A elabora\u00e7\u00e3o do mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es da CIPA. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O PCMSO deve estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A cor do c\u00edrculo que representa o risco de inc\u00eandio constante num determinado mapa de riscos deve ser vermelho . <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os profissionais integrantes do SESMT devem responsabilizar-se, tecnicamente, pela orienta\u00e7\u00e3o quanto ao cumprimento do disposto nas NR aplic\u00e1veis \u00e0s atividades executadas pela empresa e\/ou seus estabelecimentos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a sequ\u00eancia correta:<\/P>","resposta":1437337,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":1437337,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V.","id":1437338,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F.","id":1437339,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":1437340,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237476,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/399180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura administrativa da PMC localiza-se no denominado \"PA\u00c7O MUNICIPAL\", onde funcionam diversos setores administrativos. Em conformidade com a NR 17, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":8064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399183,"hashId":"93db6e955546694e253c3c7a36bd0ca8","enunciado":"<p align=justify>A estrutura administrativa da PMC localiza-se no denominado \"PA\u00c7O\r\nMUNICIPAL\", onde funcionam diversos setores administrativos. Em conformidade com a\r\nNR 17, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1437350,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os n\u00edveis m\u00ednimos de iluminamento a serem observados nos locais de trabalho s\u00e3o os valores de ilumin\u00e2ncias estabelecidos na NBR 5013, norma brasileira registrada no INMETRO.","id":1437349,"corpo":"<p align=justify>os n\u00edveis m\u00ednimos de iluminamento a serem observados nos locais de trabalho s\u00e3o os\r\nvalores de ilumin\u00e2ncias estabelecidos na NBR 5013, norma brasileira registrada no\r\nINMETRO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o eventual dos equipamentos dispensa que a tela, o teclado e o suporte para documentos devam ser colocados de maneira que as dist\u00e2ncias olho-tela, olho-teclado e olho-documento sejam aproximadamente iguais.","id":1437350,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o eventual dos equipamentos dispensa que a tela, o teclado e o suporte para\r\ndocumentos devam ser colocados de maneira que as dist\u00e2ncias olho-tela, olho-teclado e\r\nolho-documento sejam aproximadamente iguais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empregador pode promover sistema de avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhadores envolvidos nas atividades de digita\u00e7\u00e3o, baseado no n\u00famero individual de toques sobre o teclado, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o e vantagens de qualquer esp\u00e9cie.","id":1437351,"corpo":"<p align=justify>o empregador pode promover sistema de avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhadores envolvidos nas\r\natividades de digita\u00e7\u00e3o, baseado no n\u00famero individual de toques sobre o teclado, para\r\nefeito de remunera\u00e7\u00e3o e vantagens de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalhador jovem compreende todo trabalhador com idade inferior a 18 anos e maior de 17 anos.","id":1437352,"corpo":"<p align=justify>trabalhador jovem compreende todo trabalhador com idade inferior a 18 anos e maior\r\nde 17 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237479,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/399183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 FALSO afirmar que o EPI utilizado na fun\u00e7\u00e3o de eletricista \u00e9:","provas":[{"id":8064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399184,"hashId":"b0962b460d4a69a71c28bef752990d30","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 FALSO afirmar que o EPI utilizado na fun\u00e7\u00e3o de eletricista \u00e9:<\/p>","resposta":1437354,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacete de seguran\u00e7a.","id":1437353,"corpo":"<p align=justify>capacete de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sapato com ilh\u00f3s.","id":1437354,"corpo":"<p align=justify>sapato com ilh\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinto de seguran\u00e7a.","id":1437355,"corpo":"<p align=justify>cinto de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"luvas isolantes de borracha.","id":1437356,"corpo":"<p align=justify>luvas isolantes de borracha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237480,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/399184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es insalubres, nos trabalhos com exposi\u00e7\u00e3o a subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, irritantes, infectantes, alergizantes, poeiras ou subst\u00e2ncias que provoquem sujidade e nos casos em que estejam expostas a calor intenso ser\u00e1 exigido um chuveiro para cada:","provas":[{"id":8064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399187,"hashId":"f104f385fb9820e02f23670ff84628e4","enunciado":"<p align=justify>Nas opera\u00e7\u00f5es insalubres, nos trabalhos com exposi\u00e7\u00e3o a subst\u00e2ncias\r\nt\u00f3xicas, irritantes, infectantes, alergizantes, poeiras ou subst\u00e2ncias que provoquem\r\nsujidade e nos casos em que estejam expostas a calor intenso ser\u00e1 exigido um chuveiro\r\npara cada:<\/p>","resposta":1437366,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 (doze) trabalhadores.","id":1437365,"corpo":"<p align=justify>12 (doze) trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 (dez) trabalhadores.","id":1437366,"corpo":"<p align=justify>10 (dez) trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"08 (oito) trabalhadores.","id":1437367,"corpo":"<p align=justify>08 (oito) trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"06 (seis) trabalhadores.","id":1437368,"corpo":"<p align=justify>06 (seis) trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237483,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","oab":false,"nome":"NR 24 - Condi\u00e7\u00f5es Sanit\u00e1rias e de Conforto nos Locais de Trabalho","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-24-condicoes-sanitarias-e-de-conforto-nos-locais-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/399187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A l\u00f3gica estrat\u00e9gica e a vis\u00e3o emancipat\u00f3ria, perspectivas que podem orientar a constru\u00e7\u00e3o de projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos em ambientes escolares ou corporativos, n\u00e3o afetam a ess\u00eancia desses projetos.","provas":[{"id":10914,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":411298,"hashId":"8f77d5dd3498f1d68fbb0320653b7c34","enunciado":"<p align=justify>A l\u00f3gica estrat\u00e9gica e a vis\u00e3o emancipat\u00f3ria, perspectivas que\r\npodem orientar a constru\u00e7\u00e3o de projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos\r\nem ambientes escolares ou corporativos, n\u00e3o afetam a ess\u00eancia\r\ndesses projetos.<\/p>","resposta":1472951,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico, que, nas empresas, pode ser considerado processo de permanente reflex\u00e3o e discuss\u00e3o a respeito dos problemas da organiza\u00e7\u00e3o, com o prop\u00f3sito de propor solu\u00e7\u00f5es que viabilizem a efetiva\u00e7\u00e3o dos objetivos almejados.","id":243090,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico,\r\nque, nas empresas, pode ser considerado processo de permanente\r\nreflex\u00e3o e discuss\u00e3o a respeito dos problemas da organiza\u00e7\u00e3o, com\r\no prop\u00f3sito de propor solu\u00e7\u00f5es que viabilizem a efetiva\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos almejados.<\/p>","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/411298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagrama abaixo representa um modelo de mapa estrat\u00e9gico. ","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411315,"hashId":"b9e721a2313eee3c2a4ae36c20e4a018","enunciado":"<P align=justify>O diagrama abaixo representa um modelo de mapa estrat\u00e9gico.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10915\/03.gif><\/P>","resposta":1472984,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1472984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1472985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre mapa estrat\u00e9gico e balanced scorecard (BSC).","id":243093,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, referentes \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre mapa\r\nestrat\u00e9gico e balanced scorecard (BSC).<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/411315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No mapa estrat\u00e9gico, registram-se os aspectos que devem ser aprimorados.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411324,"hashId":"10fc4fb1d97173b8f1abece527e96ad6","enunciado":"<p align=justify>No mapa estrat\u00e9gico, registram-se os aspectos que devem ser\r\naprimorados.<\/p>","resposta":1473002,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a mapa estrat\u00e9gico, julgue os itens subsequentes.","id":243094,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a mapa estrat\u00e9gico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Mapas estrat\u00e9gicos","oab":false,"nome":"Mapas estrat\u00e9gicos","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425422,"slug":"administracao-geral-mapas-estrategicos"}],"slug":"administracao-geral\/411324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de se propor para a ABIN nova estrutura regimental, devem ser considerados, para fins de classifica\u00e7\u00e3o dos cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, a nomenclatura padr\u00e3o e o n\u00edvel correspondente do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, de acordo com previs\u00e3o do Minist\u00e9rio do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411325,"hashId":"8aa892eef0f36b2f8aa70041080b235d","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de se propor para a ABIN nova estrutura\r\nregimental, devem ser considerados, para fins de classifica\u00e7\u00e3o\r\ndos cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a, a\r\nnomenclatura padr\u00e3o e o n\u00edvel correspondente do cargo ou\r\nfun\u00e7\u00e3o, de acordo com previs\u00e3o do Minist\u00e9rio do\r\nPlanejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o.<\/p>","resposta":1473004,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473004,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473005,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a medidas organizacionais para o aprimoramento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":243095,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a medidas organizacionais para o aprimoramento da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/411325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que, em decorr\u00eancia de processo de reestrutura\u00e7\u00e3o na ABIN, seja proposta a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o provimento de novos cargos. Nesse caso, deve ser encaminhada \u00e0 Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica justificativa da necessidade do concurso, com a identifica\u00e7\u00e3o pormenorizada dos processos, produtos e servi\u00e7os prestados pelo \u00f3rg\u00e3o.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411328,"hashId":"6716f15a7d0990e89bd4299eb3ce2247","enunciado":"<p align=justify>Suponha que, em decorr\u00eancia de processo de reestrutura\u00e7\u00e3o na\r\nABIN, seja proposta a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico para o\r\nprovimento de novos cargos. Nesse caso, deve ser\r\nencaminhada \u00e0 Casa Civil da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\r\njustificativa da necessidade do concurso, com a identifica\u00e7\u00e3o\r\npormenorizada dos processos, produtos e servi\u00e7os prestados\r\npelo \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","resposta":1473011,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a medidas organizacionais para o aprimoramento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":243095,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a medidas organizacionais para o aprimoramento da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403773,"slug":"administracao-publica-organizacao-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/411328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso sejam aplicados os princ\u00edpios da teoria de Hezberg na reestrutura\u00e7\u00e3o dos cargos de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, deve-se observar que o \u00eaxito na motiva\u00e7\u00e3o dos servidores depende mais da associa\u00e7\u00e3o de novas atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades aos cargos criados que do aumento da remunera\u00e7\u00e3o correspondente a esses cargos.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411330,"hashId":"96f70eca75b8356af5cca1c23d274765","enunciado":"<p align=justify>Caso sejam aplicados os princ\u00edpios da teoria de Hezberg na\r\nreestrutura\u00e7\u00e3o dos cargos de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, deve-se\r\nobservar que o \u00eaxito na motiva\u00e7\u00e3o dos servidores depende\r\nmais da associa\u00e7\u00e3o de novas atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades\r\naos cargos criados que do aumento da remunera\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondente a esses cargos.<\/p>","resposta":1473014,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria das organiza\u00e7\u00f5es aplicada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":243096,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da teoria das organiza\u00e7\u00f5es aplicada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","oab":false,"nome":"Teoria dos Dois Fatores de Herzberg","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425452,"slug":"administracao-geral-teoria-dos-dois-fatores-de-herzberg"}],"slug":"administracao-geral\/411330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diversos te\u00f3ricos da \u00e1rea organizacional defendem, para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a ado\u00e7\u00e3o do modelo de especializa\u00e7\u00e3o das tarefas, com a proposta de descentraliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o, que deve ser acompanhada por chefes especialistas. Tal modelo foi adotado no governo do presidente Juscelino Kubitscheck.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411331,"hashId":"e4789d40b225a9e08e1572cde395d56e","enunciado":"<p align=justify>Diversos te\u00f3ricos da \u00e1rea organizacional defendem, para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a ado\u00e7\u00e3o do modelo de especializa\u00e7\u00e3o\r\ndas tarefas, com a proposta de descentraliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o,\r\nque deve ser acompanhada por chefes especialistas. Tal\r\nmodelo foi adotado no governo do presidente Juscelino\r\nKubitscheck.<\/p>","resposta":1473016,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da teoria das organiza\u00e7\u00f5es aplicada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":243096,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da teoria das organiza\u00e7\u00f5es aplicada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/411331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concess\u00e3o de maior autonomia aos \u00f3rg\u00e3os subordinados contraria os pressupostos da gest\u00e3o por resultados.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411339,"hashId":"e2d74ea85eb4e3ab07805074e1cbc7b3","enunciado":"<p align=justify>A concess\u00e3o de maior autonomia aos \u00f3rg\u00e3os subordinados\r\ncontraria os pressupostos da gest\u00e3o por resultados.<\/p>","resposta":1473033,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica modificou sua estrutura organizacional com objetivo de valorizar a meritocracia na ascens\u00e3o funcional, criar indicadores de desempenho organizacional e modificar os processos e controles, de maneira que os \u00f3rg\u00e3os subordinados e vinculados a essa organiza\u00e7\u00e3o tivessem maior autonomia gerencial. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica bem como o processo geral de reestrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":243098,"enunciado":"<P align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica modificou sua estrutura organizacional com objetivo de valorizar a meritocracia na ascens\u00e3o funcional, criar indicadores de desempenho organizacional e modificar os processos e controles, de maneira que os \u00f3rg\u00e3os subordinados e vinculados a essa organiza\u00e7\u00e3o tivessem maior autonomia gerencial. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica bem como o processo geral de reestrutura\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425811,"slug":"administracao-geral-gestao-por-resultados"}],"slug":"administracao-geral\/411339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O investimento de recursos pelo gestor em atividades de treinamento e desenvolvimento de seus subordinados configura uma forma de monitorar as estrat\u00e9gias organizacionais.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411344,"hashId":"3eb114328a67b93acf0466a0a1c72fa6","enunciado":"<p align=justify>O investimento de recursos pelo gestor em atividades de\r\ntreinamento e desenvolvimento de seus subordinados configura\r\numa forma de monitorar as estrat\u00e9gias organizacionais.<\/p>","resposta":1473043,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens a seguir.","id":243099,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/411344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A EAP define um conjunto de objetivos e de elementos organizados hierarquicamente e orientados aos produtos e aos servi\u00e7os, incluindo-se os servi\u00e7os p\u00fablicos. Cada elemento da EAP define n\u00edveis l\u00f3gicos de avalia\u00e7\u00e3o dos resultados t\u00e9cnicos, suporta as revis\u00f5es t\u00e9cnicas sobre eventos, mede os resultados relacionados a custos e o alcance da agenda do projeto.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411372,"hashId":"48c956ca08a3ee55157f7cdf708d4166","enunciado":"<p align=justify>A EAP define um conjunto de objetivos e de elementos\r\norganizados hierarquicamente e orientados aos produtos e aos\r\nservi\u00e7os, incluindo-se os servi\u00e7os p\u00fablicos. Cada elemento da\r\nEAP define n\u00edveis l\u00f3gicos de avalia\u00e7\u00e3o dos resultados t\u00e9cnicos,\r\nsuporta as revis\u00f5es t\u00e9cnicas sobre eventos, mede os resultados\r\nrelacionados a custos e o alcance da agenda do projeto.<\/p>","resposta":1473098,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da estrutura anal\u00edtica de projeto (EAP), julgue os itens que se seguem.","id":243105,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da estrutura anal\u00edtica de projeto (EAP), julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/411372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desafio principal da EAP \u00e9 definir o relacionamento l\u00f3gico entre todos os elementos do projeto sem reduzir a capacidade de execu\u00e7\u00e3o do programa.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411373,"hashId":"da1957b51bb7fa60b3ebeb1ca95156cd","enunciado":"<p align=justify>O desafio principal da EAP \u00e9 definir o relacionamento l\u00f3gico\r\nentre todos os elementos do projeto sem reduzir a capacidade\r\nde execu\u00e7\u00e3o do programa.<\/p>","resposta":1473100,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da estrutura anal\u00edtica de projeto (EAP), julgue os itens que se seguem.","id":243105,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da estrutura anal\u00edtica de projeto (EAP), julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","oab":false,"nome":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404637,"slug":"administracao-geral-projetos-desenvolvimento-implantacao-e-documentacao-de-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/411373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os principais interessados no planejamento de um projeto s\u00e3o o gerente, os membros do projeto, o cliente e o patrocinador; a comunidade e os fornecedores s\u00e3o considerados interessados secund\u00e1rios, dada a participa\u00e7\u00e3o indireta desses elementos no processo de execu\u00e7\u00e3o do projeto.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411377,"hashId":"181c71e6ae3cf59d2985c9290c36da47","enunciado":"<p align=justify>Os principais interessados no planejamento de um projeto s\u00e3o\r\no gerente, os membros do projeto, o cliente e o patrocinador;\r\na comunidade e os fornecedores s\u00e3o considerados interessados\r\nsecund\u00e1rios, dada a participa\u00e7\u00e3o indireta desses elementos no\r\nprocesso de execu\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","resposta":1473109,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos envolvidos no desenvolvimento de projetos e \u00e0s diferentes atribui\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es no gerenciamento de projetos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":243106,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sujeitos envolvidos no desenvolvimento de\r\nprojetos e \u00e0s diferentes atribui\u00e7\u00f5es de fun\u00e7\u00f5es no gerenciamento de\r\nprojetos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/411377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No 6 sigma, s\u00e3o utilizadas m\u00e9tricas quantitativas e qualitativas, podendo-se proceder \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria (masculino\/feminino), nominal (amarelo\/verde\/vermelho\/) ou ordinal (bom\/melhor\/\u00f3timo).","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411380,"hashId":"ba166de455715ad72e9553063b20194e","enunciado":"<p align=justify>No 6 sigma, s\u00e3o utilizadas m\u00e9tricas quantitativas e\r\nqualitativas, podendo-se proceder \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria\r\n(masculino\/feminino), nominal (amarelo\/verde\/vermelho\/)\r\nou ordinal (bom\/melhor\/\u00f3timo).<\/p>","resposta":1473114,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a import\u00e2ncia do escopo de m\u00e9trica de avalia\u00e7\u00e3o para a melhoria dos processos, julgue os itens seguintes, com base nos indicadores de desempenho contemplados no 6 sigma.","id":243107,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a import\u00e2ncia do escopo de m\u00e9trica de avalia\u00e7\u00e3o para\r\na melhoria dos processos, julgue os itens seguintes, com base nos\r\nindicadores de desempenho contemplados no 6 sigma.<\/p>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404607,"slug":"administracao-geral-seis-sigma"}],"slug":"administracao-geral\/411380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A problem\u00e1tica da transforma\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico, nacional e internacional tende a ocupar lugar de destaque nas abordagens cr\u00edticas inspiradas pela sociologia, pela ci\u00eancia pol\u00edtica e pela economia pol\u00edtica.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411385,"hashId":"4ed08975699b72b83d4c78195a051e65","enunciado":"<p align=justify>A problem\u00e1tica da transforma\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico, nacional\r\ne internacional tende a ocupar lugar de destaque nas\r\nabordagens cr\u00edticas inspiradas pela sociologia, pela ci\u00eancia\r\npol\u00edtica e pela economia pol\u00edtica.<\/p>","resposta":1473124,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a import\u00e2ncia do processo de comunica\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o p\u00fablica e na gest\u00e3o de redes organizacionais, julgue os itens que se seguem.","id":243108,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a import\u00e2ncia do processo de comunica\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o\r\np\u00fablica e na gest\u00e3o de redes organizacionais, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/411385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atividade consiste em a\u00e7\u00e3o destinada a fornecer produtos, como bens e servi\u00e7os, por prazo determinado, com base na an\u00e1lise custo-benef\u00edcio.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411392,"hashId":"4269c251a455ba1bd79fa2ecdee23533","enunciado":"<p align=justify>Atividade consiste em a\u00e7\u00e3o destinada a fornecer produtos,\r\ncomo bens e servi\u00e7os, por prazo determinado, com base na\r\nan\u00e1lise custo-benef\u00edcio.<\/p>","resposta":1473139,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das categorias or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":243110,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das categorias or\u00e7ament\u00e1rias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411885,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-organizacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/411392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento base-zero, \u00e9 poss\u00edvel alterar a responsabilidade da carga de trabalho, a partir de uma base-zero, prescindindo-se da an\u00e1lise do custo-benef\u00edcio de todos os projetos, processos e atividades.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411394,"hashId":"3cc6164a871296127db0b39c7f90f8ea","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento base-zero, \u00e9 poss\u00edvel alterar a\r\nresponsabilidade da carga de trabalho, a partir de uma\r\nbase-zero, prescindindo-se da an\u00e1lise do custo-benef\u00edcio de\r\ntodos os projetos, processos e atividades.<\/p>","resposta":1473143,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento base-zero, julgue os itens a seguir.","id":243111,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento base-zero, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/411394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento base-zero oferece vantagem a organiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos e in\u00fameras desvantagens a organiza\u00e7\u00f5es com fins lucrativos.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411398,"hashId":"6834c9e89259d1d0ae0ba1d230efbfd9","enunciado":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento base-zero oferece vantagem a\r\norganiza\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos e in\u00fameras desvantagens a\r\norganiza\u00e7\u00f5es com fins lucrativos.<\/p>","resposta":1473151,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento base-zero, julgue os itens a seguir.","id":243111,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento base-zero, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/411398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento base-zero deve ser desenvolvido de forma isolada, com base nas peculiaridades de cada \u00e1rea a ser atendida.","provas":[{"id":10915,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"},{"id":35205,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico","id":6542},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-planejamento-estrategico-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Planejamento Estrat\u00e9gico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":411400,"hashId":"299134b323761baf60946ff491b11559","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento base-zero deve ser desenvolvido de forma\r\nisolada, com base nas peculiaridades de cada \u00e1rea a ser\r\natendida.<\/p>","resposta":1473155,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento base-zero, julgue os itens a seguir.","id":243111,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento base-zero, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 147"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/411400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a an\u00e1lise de cargos da empresa em quest\u00e3o seja feita para fins de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o ou treinamento e desenvolvimento, as especifica\u00e7\u00f5es das caracter\u00edsticas para ocupa\u00e7\u00e3o do cargo ser\u00e3o mais importantes do que a sua descri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411411,"hashId":"a2e43e7757dc6430b395c26c8bb63c36","enunciado":"<p align=justify>Caso a an\u00e1lise de cargos da empresa em quest\u00e3o seja feita\r\npara fins de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o ou treinamento e\r\ndesenvolvimento, as especifica\u00e7\u00f5es das caracter\u00edsticas para\r\nocupa\u00e7\u00e3o do cargo ser\u00e3o mais importantes do que a sua\r\ndescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1473177,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473176,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473177,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma grande empresa de seguro-sa\u00fade que opera em v\u00e1rios estados apresenta, em sua sede coorporativa, forte depend\u00eancia dos servi\u00e7os do departamento de processamento de dados, composto por vinte e dois empregados, um supervisor e um assistente. O trabalho desses empregados consiste em digitar e revisar os documentos encaminhados pelos diversos setores da empresa, e parte desse trabalho \u00e9 executada com prazos previstos. O procedimento realizado por esse departamento inicia-se com a entrega de material ao digitador, realizada pelo supervisor, que \u00e9 o respons\u00e1vel por distribuir igualmente o trabalho e controlar o andamento do processo, com o objetivo de assegurar que poss\u00edveis erros sejam identificados antes da digita\u00e7\u00e3o definitiva e, dessa forma, dirimir o retrabalho. Finalizada essa etapa, os documentos s\u00e3o entregues aos revisores, que, ap\u00f3s an\u00e1lise, encaminham ou devolvem os documentos para corre\u00e7\u00e3o. A respeito desse procedimento, al\u00e9m de subsistirem muitos erros, a inobserv\u00e2ncia \u00e0s datas-limite \u00e9 uma ocorr\u00eancia permanente. O absente\u00edsmo e a alta rotatividade de pessoal s\u00e3o outros problemas enfrentados por esse departamento. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e \u00e0 an\u00e1lise de cargos, julgue os itens a seguir.","id":243114,"enunciado":"<P align=justify>Uma grande empresa de seguro-sa\u00fade que opera em v\u00e1rios estados apresenta, em sua sede coorporativa, forte depend\u00eancia dos servi\u00e7os do departamento de processamento de dados, composto por vinte e dois empregados, um supervisor e um assistente. O trabalho desses empregados consiste em digitar e revisar os documentos encaminhados pelos diversos setores da empresa, e parte desse trabalho \u00e9 executada com prazos previstos. O procedimento realizado por esse departamento inicia-se com a entrega de material ao digitador, realizada pelo supervisor, que \u00e9 o respons\u00e1vel por distribuir igualmente o trabalho e controlar o andamento do processo, com o objetivo de assegurar que poss\u00edveis erros sejam identificados antes da digita\u00e7\u00e3o definitiva e, dessa forma, dirimir o retrabalho. Finalizada essa etapa, os documentos s\u00e3o entregues aos revisores, que, ap\u00f3s an\u00e1lise, encaminham ou devolvem os documentos para corre\u00e7\u00e3o. A respeito desse procedimento, al\u00e9m de subsistirem muitos erros, a inobserv\u00e2ncia \u00e0s datas-limite \u00e9 uma ocorr\u00eancia permanente. O absente\u00edsmo e a alta rotatividade de pessoal s\u00e3o outros problemas enfrentados por esse departamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e \u00e0 an\u00e1lise de cargos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/411411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A especifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas necess\u00e1rias \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos cargos difere do mapeamento de compet\u00eancias porque tende a fragmentar os elementos que comp\u00f5em uma compet\u00eancia.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411413,"hashId":"92e8f10387f0cdb4a7a915dab8cfc919","enunciado":"<p align=justify>A especifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas necess\u00e1rias \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos\r\ncargos difere do mapeamento de compet\u00eancias porque tende a\r\nfragmentar os elementos que comp\u00f5em uma compet\u00eancia.<\/p>","resposta":1473180,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de cargos, julgue os itens que se subseguem.","id":243115,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise de cargos, julgue os itens que se subseguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/411413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A perspectiva atual da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho estabelece orienta\u00e7\u00f5es tais como informar ao colaborador como a organiza\u00e7\u00e3o e os demais colaboradores o enxergam, o que esperam dele e como acham que ele pode se desenvolver.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411428,"hashId":"03948180d8ce067ea465e6baf9b0b830","enunciado":"<p align=justify>A perspectiva atual da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho estabelece\r\norienta\u00e7\u00f5es tais como informar ao colaborador como a\r\norganiza\u00e7\u00e3o e os demais colaboradores o enxergam, o que\r\nesperam dele e como acham que ele pode se desenvolver.<\/p>","resposta":1473210,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinada empresa comercializadora de brinquedos, cujo esquema de remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 confidencial, os empregados n\u00e3o conhecem os detalhes sobre as faixas salariais relacionadas \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o por pontos e n\u00e3o recebem sal\u00e1rios de acordo com a pontua\u00e7\u00e3o correspondente a seus cargos. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o formal, realizada a cada ano, alguns colaboradores recebem aumento por m\u00e9rito, que usualmente representa pequeno aumento percentual. Os gerentes n\u00e3o divulgam dados a respeito do valor monet\u00e1rio dispon\u00edvel para aumentos por m\u00e9rito. Quando os gerentes s\u00e3o questionados pelos empregados por qual motivo os aumentos por m\u00e9rito e os sal\u00e1rios s\u00e3o administrados desse modo, a resposta usual consiste em informar que se trata de pol\u00edtica da empresa n\u00e3o divulgar essas informa\u00e7\u00f5es, e que esse assunto \u00e9 de responsabilidade do pessoal da \u00e1rea de assessoria. A atual dire\u00e7\u00e3o repassou um montante alto, relativo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos lucros, para os empregados do departamento de pesquisa e desenvolvimento de produtos. O atual gerente de recursos humanos recebeu a recomenda\u00e7\u00e3o de distribuir esse montante para os quatro gerentes desse departamento, observando a seguinte regra: os gerentes que desenvolveram mais produtos por ano e aqueles que possuem avalia\u00e7\u00f5es anteriores positivas devem receber mais que os demais. Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima e aos sistemas de gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":243118,"enunciado":"<P align=justify>Em determinada empresa comercializadora de brinquedos, cujo esquema de remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 confidencial, os empregados n\u00e3o conhecem os detalhes sobre as faixas salariais relacionadas \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o por pontos e n\u00e3o recebem sal\u00e1rios de acordo com a pontua\u00e7\u00e3o correspondente a seus cargos. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o formal, realizada a cada ano, alguns colaboradores recebem aumento por m\u00e9rito, que usualmente representa pequeno aumento percentual. Os gerentes n\u00e3o divulgam dados a respeito do valor monet\u00e1rio dispon\u00edvel para aumentos por m\u00e9rito. Quando os gerentes s\u00e3o questionados pelos empregados por qual motivo os aumentos por m\u00e9rito e os sal\u00e1rios s\u00e3o administrados desse modo, a resposta usual consiste em informar que se trata de pol\u00edtica da empresa n\u00e3o divulgar essas informa\u00e7\u00f5es, e que esse assunto \u00e9 de responsabilidade do pessoal da \u00e1rea de assessoria. <\/P>\r\n<P align=justify>A atual dire\u00e7\u00e3o repassou um montante alto, relativo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o nos lucros, para os empregados do departamento de pesquisa e desenvolvimento de produtos. O atual gerente de recursos humanos recebeu a recomenda\u00e7\u00e3o de distribuir esse montante para os quatro gerentes desse departamento, observando a seguinte regra: os gerentes que desenvolveram mais produtos por ano e aqueles que possuem avalia\u00e7\u00f5es anteriores positivas devem receber mais que os demais. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima e aos sistemas de gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do desempenho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de desempenho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398622,"slug":"psicologia-avaliacao-de-desempenho"}],"slug":"psicologia\/411428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um planejamento instrucional adequado deve oferecer as mesmas atividades para todos, permitindo a maximiza\u00e7\u00e3o dos ganhos de aprendizagem para todos os perfis de aprendizes.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411436,"hashId":"d24abce7b1a775882ba6eeeeb69a7f62","enunciado":"<p align=justify>Um planejamento instrucional adequado deve oferecer as\r\nmesmas atividades para todos, permitindo a maximiza\u00e7\u00e3o dos\r\nganhos de aprendizagem para todos os perfis de aprendizes.<\/p>","resposta":1473227,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo de aprendizagem, treinamento e desenvolvimento de pessoal, julgue os itens subsecutivos.","id":243119,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do processo de aprendizagem, treinamento e\r\ndesenvolvimento de pessoal, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/411436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o etapas da entrevista que comp\u00f5em um processo seletivo e que contribuem para a posterior elabora\u00e7\u00e3o do laudo psicol\u00f3gico: o quebra-gelo inicial, a an\u00e1lise dos testes aplicados, a an\u00e1lise do exame m\u00e9dico, a aprecia\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho e o encerramento.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411438,"hashId":"11f48d8fcb7b060f288a9f1786aebce4","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o etapas da entrevista que comp\u00f5em um processo seletivo\r\ne que contribuem para a posterior elabora\u00e7\u00e3o do laudo\r\npsicol\u00f3gico: o quebra-gelo inicial, a an\u00e1lise dos testes\r\naplicados, a an\u00e1lise do exame m\u00e9dico, a aprecia\u00e7\u00e3o do\r\nmercado de trabalho e o encerramento.<\/p>","resposta":1473231,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes a recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":243120,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes a recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de\r\npessoal.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/411438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es comportamentais se apoiam em dados de pesquisa que asseguram que o comportamento passado \u00e9 o melhor preditor de comportamento futuro.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411445,"hashId":"b1c139f5cc80420c2eafcee1d297bf66","enunciado":"<p align=justify>As avalia\u00e7\u00f5es comportamentais se apoiam em dados de\r\npesquisa que asseguram que o comportamento passado \u00e9 o\r\nmelhor preditor de comportamento futuro.<\/p>","resposta":1473244,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um processo seletivo para o cargo de produtor de eventos, foram realizadas duas atividades. A primeira consistiu em um teste em que o selecionador apresentou uma folha branca dividida em oito quadrados delimitados por uma moldura negra e que, no centro de cada quadrado, havia sinais gr\u00e1ficos que deveriam ser completados pelos candidatos como eles quisessem. No segundo teste dessa primeira etapa, os candidatos deveriam apresentar frases que descreviam suas caracter\u00edsticas pessoais. A segunda atividade consistia em uma entrevista em que deveria ser respondida a seguinte pergunta: \u201cImagine que voc\u00ea seja respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de um famoso evento e que, uma hora antes do in\u00edcio do evento, voc\u00ea receba a not\u00edcia de que a top model internacional contratada pelo evento est\u00e1 doente e n\u00e3o vir\u00e1. O que voc\u00ea faria nesta situa\u00e7\u00e3o?\u201d. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e da avalia\u00e7\u00e3o comportamental, julgue os itens subsequentes.","id":243121,"enunciado":"<p align=justify><P>Em um processo seletivo para o cargo de produtor de eventos, foram realizadas duas atividades. A primeira consistiu em um teste em que o selecionador apresentou uma folha branca dividida em oito quadrados delimitados por uma moldura negra e que, no centro de cada quadrado, havia sinais gr\u00e1ficos que deveriam ser completados pelos candidatos como eles quisessem. No segundo teste dessa primeira etapa, os candidatos deveriam apresentar frases que descreviam suas caracter\u00edsticas pessoais. <\/P>\r\n<P>A segunda atividade consistia em uma entrevista em que deveria ser respondida a seguinte pergunta: \u201cImagine que voc\u00ea seja respons\u00e1vel pela produ\u00e7\u00e3o de um famoso evento e que, uma hora antes do in\u00edcio do evento, voc\u00ea receba a not\u00edcia de que a top model internacional contratada pelo evento est\u00e1 doente e n\u00e3o vir\u00e1. O que voc\u00ea faria nesta situa\u00e7\u00e3o?\u201d. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e da avalia\u00e7\u00e3o comportamental, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/411445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de necessidades de treinamento compreende a an\u00e1lise tanto de conhecimentos, habilidades e atitudes necess\u00e1rias ao desempenho das fun\u00e7\u00f5es atuais quanto da prospec\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades desejadas para o futuro.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411453,"hashId":"7c6661c455369e78d7bb431e26516367","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de necessidades de treinamento compreende a\r\nan\u00e1lise tanto de conhecimentos, habilidades e atitudes\r\nnecess\u00e1rias ao desempenho das fun\u00e7\u00f5es atuais quanto da\r\nprospec\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades desejadas para o\r\nfuturo.<\/p>","resposta":1473260,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a treinamento e desenvolvimento.","id":243123,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a treinamento e\r\ndesenvolvimento.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/411453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de treinamento em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de organiza\u00e7\u00e3o ou valor final diz respeito \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o inicial do treinando com o treinamento e com as condi\u00e7\u00f5es de sua execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411454,"hashId":"909a1f2589820b199fd0630e076c74b6","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o de treinamento em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel de organiza\u00e7\u00e3o\r\nou valor final diz respeito \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o inicial do treinando com\r\no treinamento e com as condi\u00e7\u00f5es de sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1473263,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a treinamento e desenvolvimento.","id":243123,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a treinamento e\r\ndesenvolvimento.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/411454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, os conflitos interpessoais s\u00e3o amea\u00e7as potenciais \u00e0 sobreviv\u00eancia dos grupos de trabalho e, por isso, devem ser eliminados.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411460,"hashId":"89b83651d95d05db78082d00b2b402ea","enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es, os conflitos interpessoais s\u00e3o amea\u00e7as\r\npotenciais \u00e0 sobreviv\u00eancia dos grupos de trabalho e, por isso,\r\ndevem ser eliminados.<\/p>","resposta":1473275,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das emo\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":243124,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das emo\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/411460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da equidade, a motiva\u00e7\u00e3o pessoal depende do esfor\u00e7o empreendido para alcan\u00e7ar determinado objetivo e da atra\u00e7\u00e3o que esse resultado exerce sobre o indiv\u00edduo.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411467,"hashId":"1b3528e6e52a898b53116dc386061450","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a teoria da equidade, a motiva\u00e7\u00e3o pessoal\r\ndepende do esfor\u00e7o empreendido para alcan\u00e7ar determinado\r\nobjetivo e da atra\u00e7\u00e3o que esse resultado exerce sobre o\r\nindiv\u00edduo.<\/p>","resposta":1473289,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473288,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473289,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da motiva\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":243125,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias da motiva\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/411467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Empresas que se valem de modelos organizacionais multifuncionais utilizam equipes de especialistas para maximizar o desempenho e a satisfa\u00e7\u00e3o de seus empregados.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411479,"hashId":"f92d302db69641799afcda8da5fad192","enunciado":"<p align=justify>Empresas que se valem de modelos organizacionais\r\nmultifuncionais utilizam equipes de especialistas para\r\nmaximizar o desempenho e a satisfa\u00e7\u00e3o de seus empregados.<\/p>","resposta":1473313,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473312,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473313,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos organizacionais e de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas utilizados em pesquisa organizacional, julgue os itens a seguir.","id":243129,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos processos organizacionais e de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas\r\nutilizados em pesquisa organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/411479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas, com a finalidade de promover efetiva qualidade de vida no ambiente de trabalho, devem priorizar investimentos em a\u00e7\u00f5es de natureza compensat\u00f3ria, para, dessa forma, eliminar os agravos de sa\u00fade e promover viv\u00eancias de bem-estar.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411482,"hashId":"12742b38cb1b94ee4aaad3819da21acf","enunciado":"<p align=justify>As empresas, com a finalidade de promover efetiva qualidade\r\nde vida no ambiente de trabalho, devem priorizar\r\ninvestimentos em a\u00e7\u00f5es de natureza compensat\u00f3ria, para, dessa\r\nforma, eliminar os agravos de sa\u00fade e promover viv\u00eancias de\r\nbem-estar.<\/p>","resposta":1473319,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos organizacionais e de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas utilizados em pesquisa organizacional, julgue os itens a seguir.","id":243129,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos processos organizacionais e de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas\r\nutilizados em pesquisa organizacional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/411482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atividades do psic\u00f3logo organizacional incluem-se o levantamento de necessidades e o planejamento, aplica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas de qualifica\u00e7\u00e3o profissional.","provas":[{"id":10916,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia","id":6543},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":411489,"hashId":"9631f8d59992ba02eb871c55c2294e78","enunciado":"<p align=justify>Entre as atividades do psic\u00f3logo organizacional incluem-se o\r\nlevantamento de necessidades e o planejamento, aplica\u00e7\u00e3o e\r\navalia\u00e7\u00e3o de programas de qualifica\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","resposta":1473332,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1473332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1473333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do papel profissional, das atribui\u00e7\u00f5es e das compet\u00eancias do psic\u00f3logo organizacional, julgue os itens subsequentes.","id":243130,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do papel profissional, das atribui\u00e7\u00f5es e das compet\u00eancias\r\ndo psic\u00f3logo organizacional, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/411489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista fisiol\u00f3gico, na fase 2 dessa manobra, observa-se taquicardia associada \u00e0 queda progressiva da press\u00e3o arterial.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404894,"hashId":"6861cd750b11b6084fe03e9e853210f0","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista fisiol\u00f3gico, na fase 2 dessa manobra,\r\nobserva-se taquicardia associada \u00e0 queda progressiva da\r\npress\u00e3o arterial.<\/p>","resposta":1452107,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A manobra de Valsalva \u00e9 um procedimento \u00fatil para avalia\u00e7\u00e3o de sopros card\u00edacos e da integridade da fun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica card\u00edaca. A respeito desse procedimento cl\u00ednico e de suas utilidades, julgue os itens que se seguem.","id":239878,"enunciado":"<p align=justify>A manobra de Valsalva \u00e9 um procedimento \u00fatil para avalia\u00e7\u00e3o de\r\nsopros card\u00edacos e da integridade da fun\u00e7\u00e3o auton\u00f4mica card\u00edaca.\r\nA respeito desse procedimento cl\u00ednico e de suas utilidades, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um grande n\u00famero de cora\u00e7\u00f5es humanos, verifica-se a presen\u00e7a de v\u00e1lvula (em formato de lua crescente) no orif\u00edcio de entrada do seio coronariano, quando este se abre no \u00e1trio direito, conhecida como v\u00e1lvula de Eust\u00e1quio.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404897,"hashId":"7af3b0afd5025b20a68d328361f8a23a","enunciado":"<p align=justify>Em um grande n\u00famero de cora\u00e7\u00f5es humanos, verifica-se a\r\npresen\u00e7a de v\u00e1lvula (em formato de lua crescente) no orif\u00edcio\r\nde entrada do seio coronariano, quando este se abre no \u00e1trio\r\ndireito, conhecida como v\u00e1lvula de Eust\u00e1quio.<\/p>","resposta":1452114,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento dos diversos aspectos do sistema venoso card\u00edaco tem adquirido import\u00e2ncia cl\u00ednica crescente em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos eletrofisiol\u00f3gicos invasivos e outras op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239879,"enunciado":"<p align=justify>O conhecimento dos diversos aspectos do sistema venoso card\u00edaco\r\ntem adquirido import\u00e2ncia cl\u00ednica crescente em decorr\u00eancia da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de procedimentos eletrofisiol\u00f3gicos invasivos e outras\r\nop\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os vasos tebesianos (tamb\u00e9m chamados de veias card\u00edacas m\u00ednimas) constituem um sistema de veias subendoc\u00e1rdicas que conectam o sistema arterial coronariano intramural com drenagem exclusiva para as c\u00e2maras card\u00edacas direitas.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404898,"hashId":"84a750b6b49a746fcca3eea081eb8dfb","enunciado":"<p align=justify>Os vasos tebesianos (tamb\u00e9m chamados de veias card\u00edacas\r\nm\u00ednimas) constituem um sistema de veias subendoc\u00e1rdicas que\r\nconectam o sistema arterial coronariano intramural com\r\ndrenagem exclusiva para as c\u00e2maras card\u00edacas direitas.<\/p>","resposta":1452116,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O conhecimento dos diversos aspectos do sistema venoso card\u00edaco tem adquirido import\u00e2ncia cl\u00ednica crescente em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos eletrofisiol\u00f3gicos invasivos e outras op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239879,"enunciado":"<p align=justify>O conhecimento dos diversos aspectos do sistema venoso card\u00edaco\r\ntem adquirido import\u00e2ncia cl\u00ednica crescente em decorr\u00eancia da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de procedimentos eletrofisiol\u00f3gicos invasivos e outras\r\nop\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As microdele\u00e7\u00f5es do cromossoma 22q11 s\u00e3o respons\u00e1veis por 5% das doen\u00e7as card\u00edacas cong\u00eanitas.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404905,"hashId":"b5bc06c05dc2b5e54cae191fdc5d9b85","enunciado":"<p align=justify>As microdele\u00e7\u00f5es do cromossoma 22q11 s\u00e3o respons\u00e1veis por\r\n5% das doen\u00e7as card\u00edacas cong\u00eanitas.<\/p>","resposta":1452129,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica em enfermidades cardiovasculares, julgue os itens a seguir.","id":239881,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica em enfermidades cardiovasculares, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos defeitos card\u00edacos cong\u00eanitos apresenta uma heran\u00e7a multifatorial.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404907,"hashId":"c52dd3f77ef72123b7ae85b421e2bc8b","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos defeitos card\u00edacos cong\u00eanitos apresenta uma\r\nheran\u00e7a multifatorial.<\/p>","resposta":1452133,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica em enfermidades cardiovasculares, julgue os itens a seguir.","id":239881,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gen\u00e9tica em enfermidades cardiovasculares, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os defeitos card\u00edacos mais comuns s\u00e3o: defeito do septo atrioventricular (cerca de 33%) e comunica\u00e7\u00e3o interatrial (cerca de 33%).","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404909,"hashId":"2734fa48078d25455e379652c4dbe0dd","enunciado":"<p align=justify>Os defeitos card\u00edacos mais comuns s\u00e3o: defeito do septo\r\natrioventricular (cerca de 33%) e comunica\u00e7\u00e3o interatrial\r\n(cerca de 33%).<\/p>","resposta":1452138,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da trissomia do cromossoma 21, ou S\u00edndrome de Down, julgue os itens subsequentes.","id":239882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da trissomia do cromossoma 21, ou S\u00edndrome de Down,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O deslocamento para tr\u00e1s da margem card\u00edaca posterior \u00e9 conhecido como sinal de Hoffman-Rigler, que \u00e9 positivo quando a margem card\u00edaca posterior ultrapassa mais de 0,5 cm a sombra da veia cava.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404926,"hashId":"b34cbddcf590b62e2a9f78190e50f253","enunciado":"<p align=justify>O deslocamento para tr\u00e1s da margem card\u00edaca posterior \u00e9\r\nconhecido como sinal de Hoffman-Rigler, que \u00e9 positivo\r\nquando a margem card\u00edaca posterior ultrapassa mais de 0,5 cm\r\na sombra da veia cava.<\/p>","resposta":1452172,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a insufici\u00eancia a\u00f3rtica e radiologia do cora\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":239885,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a insufici\u00eancia a\u00f3rtica e radiologia do cora\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manobra de Valsalva, o uso de nitrito de amilo e a ado\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o de c\u00f3coras classicamente aumentam a intensidade do gradiente na via de sa\u00edda ventricular e o sopro sist\u00f3lico percept\u00edvel ao exame f\u00edsico.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404934,"hashId":"3e651e7668b805e4ddbc4132b493ce48","enunciado":"<p align=justify>A manobra de Valsalva, o uso de nitrito de amilo e a ado\u00e7\u00e3o da\r\nposi\u00e7\u00e3o de c\u00f3coras classicamente aumentam a intensidade do\r\ngradiente na via de sa\u00edda ventricular e o sopro sist\u00f3lico\r\npercept\u00edvel ao exame f\u00edsico.<\/p>","resposta":1452188,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.","id":239887,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A manobra de Muller reduz o gradiente na via de sa\u00edda ventricular e o sopro sist\u00f3lico percept\u00edvel ao exame f\u00edsico.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404935,"hashId":"aae14339b8254d13cf039e4e98e593ce","enunciado":"<p align=justify>A manobra de Muller reduz o gradiente na via de sa\u00edda\r\nventricular e o sopro sist\u00f3lico percept\u00edvel ao exame f\u00edsico.<\/p>","resposta":1452189,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.","id":239887,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da cardiomiopatia hipertr\u00f3fica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com congest\u00e3o pulmonar, sem hipoperfus\u00e3o, com press\u00e3o capilar pulmonar (PCP) &gt; 18 mmHg e \u00edndice card\u00edaco (IC) &gt; 2,2 l\/min\/m2 s\u00e3o classificados como de Classe II.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404938,"hashId":"cef25b00a5bd01a9dba8df74967d3984","enunciado":"<P align=justify>Pacientes com congest\u00e3o pulmonar, sem hipoperfus\u00e3o, com press\u00e3o capilar pulmonar (PCP) &gt; 18 mmHg e \u00edndice card\u00edaco (IC) &gt; 2,2 l\/min\/m<SUP>2<\/SUP> s\u00e3o classificados como de Classe II.<\/P>","resposta":1452195,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s considera\u00e7\u00f5es e \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas nas s\u00edndromes coronarianas agudas propostas por Forrester, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239888,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s considera\u00e7\u00f5es e \u00e0s avalia\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas nas\r\ns\u00edndromes coronarianas agudas propostas por Forrester, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 144"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O choque cardiog\u00eanico est\u00e1 entre as complica\u00e7\u00f5es mais temidas das s\u00edndromes coronarianas agudas e caracteriza-se hemodinamicamente por: hipotens\u00e3o &lt; 90 mmHg, baixo d\u00e9bito card\u00edaco &lt; 3 l\/min\/m2 e press\u00e3o capilar pulmonar &lt; 18 mmHg.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404942,"hashId":"6cf55121971584f6d925f636f40604a8","enunciado":"<p align=justify>O choque cardiog\u00eanico est\u00e1 entre as complica\u00e7\u00f5es mais\r\ntemidas das s\u00edndromes coronarianas agudas e caracteriza-se\r\nhemodinamicamente por: hipotens\u00e3o &lt; 90 mmHg, baixo d\u00e9bito\r\ncard\u00edaco &lt; 3 l\/min\/m2 e press\u00e3o capilar pulmonar &lt; 18 mmHg.<\/p>","resposta":1452204,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 hemodin\u00e2mica do cora\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.","id":239889,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 hemodin\u00e2mica do cora\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es\r\npatol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cateterismo card\u00edaco esquerdo permanece ainda como padr\u00e3o ouro para estabelecer o diagn\u00f3stico e caracterizar hemodinamicamente a hipertens\u00e3o pulmonar nas formas pr\u00e9 e p\u00f3s-capilar.","provas":[{"id":10812,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35480,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia","id":6453},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-cardiologia-area-de-especializacao-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cardiologia - 2010"},{"id":35481,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-especializacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404944,"hashId":"b2775bcd87d319e932065c39453b7c41","enunciado":"<p align=justify>O cateterismo card\u00edaco esquerdo permanece ainda como\r\npadr\u00e3o ouro para estabelecer o diagn\u00f3stico e caracterizar\r\nhemodinamicamente a hipertens\u00e3o pulmonar nas formas pr\u00e9 e\r\np\u00f3s-capilar.<\/p>","resposta":1452208,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452207,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452208,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 hemodin\u00e2mica do cora\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.","id":239889,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 hemodin\u00e2mica do cora\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00f5es\r\npatol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/404944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa paciente, a principal suspeita cl\u00ednica \u00e9 de HAS secund\u00e1ria a hiperaldosteronismo.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404948,"hashId":"a973209b4474ff1a42990cca974edda1","enunciado":"<p align=justify>Nessa paciente, a principal suspeita cl\u00ednica \u00e9 de HAS\r\nsecund\u00e1ria a hiperaldosteronismo.<\/p>","resposta":1452215,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 31 anos de idade com diagn\u00f3stico, feito h\u00e1 um m\u00eas, de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e em tratamento com dieta hiposs\u00f3dica comparece para consulta no ambulat\u00f3rio de risco cardiovascular. Traz consigo resultados de exames laboratoriais: hemoglobina 14 g\/dL, hemat\u00f3crito 42,7%, s\u00f3dio 140 mEq\/L, pot\u00e1ssio 2,8 mEq\/L, creatinina 0,8 mg\/dL, glicemia 91 mg\/dL, colesterol total 180 mg\/dL, triglic\u00e9rides 137 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico apresenta boas condi\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial 155 mmHg \u00d7 110 mmHg e 152 mmHg \u00d7 106 mmHg em duas aferi\u00e7\u00f5es diferentes, ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome sem massas, exame neurol\u00f3gico normal e extremidades sem edema. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239890,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de 31 anos de idade com diagn\u00f3stico, feito h\u00e1 um m\u00eas, de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e em tratamento com dieta hiposs\u00f3dica comparece para consulta no ambulat\u00f3rio de risco cardiovascular. Traz consigo resultados de exames laboratoriais: hemoglobina 14 g\/dL, hemat\u00f3crito 42,7%, s\u00f3dio 140 mEq\/L, pot\u00e1ssio 2,8 mEq\/L, creatinina 0,8 mg\/dL, glicemia 91 mg\/dL, colesterol total 180 mg\/dL, triglic\u00e9rides 137 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico apresenta boas condi\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial 155 mmHg \u00d7 110 mmHg e 152 mmHg \u00d7 106 mmHg em duas aferi\u00e7\u00f5es diferentes, ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome sem massas, exame neurol\u00f3gico normal e extremidades sem edema. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404948","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do hiperaldosteronismo secund\u00e1rio podem ser muito semelhantes \u00e0s do hiperaldosteronismo prim\u00e1rio. O exame diagn\u00f3stico mais adequado para diferenciar as duas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 a medi\u00e7\u00e3o de vasopresina.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404949,"hashId":"134f94b66beb8ec2cdf3f5645c408c1e","enunciado":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas do hiperaldosteronismo secund\u00e1rio\r\npodem ser muito semelhantes \u00e0s do hiperaldosteronismo\r\nprim\u00e1rio. O exame diagn\u00f3stico mais adequado para diferenciar\r\nas duas condi\u00e7\u00f5es \u00e9 a medi\u00e7\u00e3o de vasopresina.<\/p>","resposta":1452218,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 31 anos de idade com diagn\u00f3stico, feito h\u00e1 um m\u00eas, de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e em tratamento com dieta hiposs\u00f3dica comparece para consulta no ambulat\u00f3rio de risco cardiovascular. Traz consigo resultados de exames laboratoriais: hemoglobina 14 g\/dL, hemat\u00f3crito 42,7%, s\u00f3dio 140 mEq\/L, pot\u00e1ssio 2,8 mEq\/L, creatinina 0,8 mg\/dL, glicemia 91 mg\/dL, colesterol total 180 mg\/dL, triglic\u00e9rides 137 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico apresenta boas condi\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial 155 mmHg \u00d7 110 mmHg e 152 mmHg \u00d7 106 mmHg em duas aferi\u00e7\u00f5es diferentes, ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome sem massas, exame neurol\u00f3gico normal e extremidades sem edema. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239890,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de 31 anos de idade com diagn\u00f3stico, feito h\u00e1 um m\u00eas, de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e em tratamento com dieta hiposs\u00f3dica comparece para consulta no ambulat\u00f3rio de risco cardiovascular. Traz consigo resultados de exames laboratoriais: hemoglobina 14 g\/dL, hemat\u00f3crito 42,7%, s\u00f3dio 140 mEq\/L, pot\u00e1ssio 2,8 mEq\/L, creatinina 0,8 mg\/dL, glicemia 91 mg\/dL, colesterol total 180 mg\/dL, triglic\u00e9rides 137 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico apresenta boas condi\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial 155 mmHg \u00d7 110 mmHg e 152 mmHg \u00d7 106 mmHg em duas aferi\u00e7\u00f5es diferentes, ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome sem massas, exame neurol\u00f3gico normal e extremidades sem edema. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404949","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ativa\u00e7\u00e3o direta de receptores de mineralocorticoides no sistema de condu\u00e7\u00e3o card\u00edaco \u00e9 respons\u00e1vel pela presen\u00e7a de ondas U proeminentes no eletrocardiograma da paciente.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404951,"hashId":"bd54de822d8f2d1cc0a2edd55f9c5b02","enunciado":"<p align=justify>A ativa\u00e7\u00e3o direta de receptores de mineralocorticoides no\r\nsistema de condu\u00e7\u00e3o card\u00edaco \u00e9 respons\u00e1vel pela presen\u00e7a de\r\nondas U proeminentes no eletrocardiograma da paciente.<\/p>","resposta":1452222,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher de 31 anos de idade com diagn\u00f3stico, feito h\u00e1 um m\u00eas, de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e em tratamento com dieta hiposs\u00f3dica comparece para consulta no ambulat\u00f3rio de risco cardiovascular. Traz consigo resultados de exames laboratoriais: hemoglobina 14 g\/dL, hemat\u00f3crito 42,7%, s\u00f3dio 140 mEq\/L, pot\u00e1ssio 2,8 mEq\/L, creatinina 0,8 mg\/dL, glicemia 91 mg\/dL, colesterol total 180 mg\/dL, triglic\u00e9rides 137 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico apresenta boas condi\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial 155 mmHg \u00d7 110 mmHg e 152 mmHg \u00d7 106 mmHg em duas aferi\u00e7\u00f5es diferentes, ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome sem massas, exame neurol\u00f3gico normal e extremidades sem edema. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239890,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher de 31 anos de idade com diagn\u00f3stico, feito h\u00e1 um m\u00eas, de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica (HAS) e em tratamento com dieta hiposs\u00f3dica comparece para consulta no ambulat\u00f3rio de risco cardiovascular. Traz consigo resultados de exames laboratoriais: hemoglobina 14 g\/dL, hemat\u00f3crito 42,7%, s\u00f3dio 140 mEq\/L, pot\u00e1ssio 2,8 mEq\/L, creatinina 0,8 mg\/dL, glicemia 91 mg\/dL, colesterol total 180 mg\/dL, triglic\u00e9rides 137 mg\/dL. Ao exame f\u00edsico apresenta boas condi\u00e7\u00f5es, press\u00e3o arterial 155 mmHg \u00d7 110 mmHg e 152 mmHg \u00d7 106 mmHg em duas aferi\u00e7\u00f5es diferentes, ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome sem massas, exame neurol\u00f3gico normal e extremidades sem edema. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A angina de Prinzmetal \u00e9 um tipo de angina est\u00e1vel associada ao infradesnivelamento do segmento ST durante os epis\u00f3dios de dor precordial.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404953,"hashId":"c27f28729db024e2f2d8efaaa66b0df9","enunciado":"<p align=justify>A angina de Prinzmetal \u00e9 um tipo de angina est\u00e1vel associada\r\nao infradesnivelamento do segmento ST durante os epis\u00f3dios\r\nde dor precordial.<\/p>","resposta":1452226,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 uma causa muito importante de morbidade e mortalidade. \u00c9 produzida por um desequil\u00edbrio entre o aporte de oxig\u00eanio e seu consumo por parte do mioc\u00e1rdio. A respeito dessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.","id":239891,"enunciado":"<p align=justify>A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 uma causa muito importante de\r\nmorbidade e mortalidade. \u00c9 produzida por um desequil\u00edbrio entre\r\no aporte de oxig\u00eanio e seu consumo por parte do mioc\u00e1rdio. A\r\nrespeito dessa doen\u00e7a, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404953","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As v\u00e1lvulas artificiais mec\u00e2nicas s\u00e3o as mais indicadas para a substitui\u00e7\u00e3o valvular em pacientes jovens.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404958,"hashId":"78b00bd2ba85fcc91904a385b37a0640","enunciado":"<p align=justify>As v\u00e1lvulas artificiais mec\u00e2nicas s\u00e3o as mais indicadas para a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o valvular em pacientes jovens.<\/p>","resposta":1452235,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das valvulopatias card\u00edacas, julgue os itens que se seguem.","id":239892,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das valvulopatias card\u00edacas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle adequado dos sintomas cotidianos desse paciente deve evitar a exacerba\u00e7\u00e3o dos sintomas causada pelo exerc\u00edcio.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404960,"hashId":"93689913e3edef9352a1c7ecb7e24d06","enunciado":"<p align=justify>O controle adequado dos sintomas cotidianos desse paciente\r\ndeve evitar a exacerba\u00e7\u00e3o dos sintomas causada pelo exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":1452239,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente com 22 anos de idade, asm\u00e1tico desde a inf\u00e2ncia, consulta no pronto-socorro com dispneia intensa, taquipneia e tosse n\u00e3o produtiva de aproximadamente uma hora de evolu\u00e7\u00e3o. O epis\u00f3dio atual come\u00e7ou durante seu treino de futsal \u00e0 noite. Ap\u00f3s quatro inala\u00e7\u00f5es de salbutamol, sendo cada uma de 100 mcg, n\u00e3o conseguiu controlar os sintomas da crise atual. Em casa, o paciente faz uso irregular de inaladores. Apresenta sintomas noturnos mais de uma vez por semana e, diariamente, sintomas durante o dia. O exame f\u00edsico apresentou: 40 respira\u00e7\u00f5es por minuto, 116 batimentos card\u00edacos por minuto, p\u00e1lido, mucosas cian\u00f3ticas, utiliza os m\u00fasculos respirat\u00f3rios acess\u00f3rios, sibil\u00e2ncias generalizadas \u00e0 asculta\u00e7\u00e3o pulmonar e ru\u00eddos card\u00edacos diminu\u00eddos. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":239893,"enunciado":"<P align=justify>Paciente com 22 anos de idade, asm\u00e1tico desde a inf\u00e2ncia, consulta no pronto-socorro com dispneia intensa, taquipneia e tosse n\u00e3o produtiva de aproximadamente uma hora de evolu\u00e7\u00e3o. O epis\u00f3dio atual come\u00e7ou durante seu treino de futsal \u00e0 noite. Ap\u00f3s quatro inala\u00e7\u00f5es de salbutamol, sendo cada uma de 100 mcg, n\u00e3o conseguiu controlar os sintomas da crise atual. Em casa, o paciente faz uso irregular de inaladores. Apresenta sintomas noturnos mais de uma vez por semana e, diariamente, sintomas durante o dia. O exame f\u00edsico apresentou: 40 respira\u00e7\u00f5es por minuto, 116 batimentos card\u00edacos por minuto, p\u00e1lido, mucosas cian\u00f3ticas, utiliza os m\u00fasculos respirat\u00f3rios acess\u00f3rios, sibil\u00e2ncias generalizadas \u00e0 asculta\u00e7\u00e3o pulmonar e ru\u00eddos card\u00edacos diminu\u00eddos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas que o paciente apresenta no seu cotidiano o classificam como um caso de asma leve persistente.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404965,"hashId":"4181ad347c89181368b4edf057851f80","enunciado":"<p align=justify>Os sintomas que o paciente apresenta no seu cotidiano o\r\nclassificam como um caso de asma leve persistente.<\/p>","resposta":1452250,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente com 22 anos de idade, asm\u00e1tico desde a inf\u00e2ncia, consulta no pronto-socorro com dispneia intensa, taquipneia e tosse n\u00e3o produtiva de aproximadamente uma hora de evolu\u00e7\u00e3o. O epis\u00f3dio atual come\u00e7ou durante seu treino de futsal \u00e0 noite. Ap\u00f3s quatro inala\u00e7\u00f5es de salbutamol, sendo cada uma de 100 mcg, n\u00e3o conseguiu controlar os sintomas da crise atual. Em casa, o paciente faz uso irregular de inaladores. Apresenta sintomas noturnos mais de uma vez por semana e, diariamente, sintomas durante o dia. O exame f\u00edsico apresentou: 40 respira\u00e7\u00f5es por minuto, 116 batimentos card\u00edacos por minuto, p\u00e1lido, mucosas cian\u00f3ticas, utiliza os m\u00fasculos respirat\u00f3rios acess\u00f3rios, sibil\u00e2ncias generalizadas \u00e0 asculta\u00e7\u00e3o pulmonar e ru\u00eddos card\u00edacos diminu\u00eddos. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":239893,"enunciado":"<P align=justify>Paciente com 22 anos de idade, asm\u00e1tico desde a inf\u00e2ncia, consulta no pronto-socorro com dispneia intensa, taquipneia e tosse n\u00e3o produtiva de aproximadamente uma hora de evolu\u00e7\u00e3o. O epis\u00f3dio atual come\u00e7ou durante seu treino de futsal \u00e0 noite. Ap\u00f3s quatro inala\u00e7\u00f5es de salbutamol, sendo cada uma de 100 mcg, n\u00e3o conseguiu controlar os sintomas da crise atual. Em casa, o paciente faz uso irregular de inaladores. Apresenta sintomas noturnos mais de uma vez por semana e, diariamente, sintomas durante o dia. O exame f\u00edsico apresentou: 40 respira\u00e7\u00f5es por minuto, 116 batimentos card\u00edacos por minuto, p\u00e1lido, mucosas cian\u00f3ticas, utiliza os m\u00fasculos respirat\u00f3rios acess\u00f3rios, sibil\u00e2ncias generalizadas \u00e0 asculta\u00e7\u00e3o pulmonar e ru\u00eddos card\u00edacos diminu\u00eddos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pacientes com pneumonia adquirida na comunidade, hospitalizados e classificados no grupo de baixo risco, a terapia antibi\u00f3tica combinada n\u00e3o oferece benef\u00edcios superiores aos da monoterapia.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404968,"hashId":"1ef6768d8ecd41fb00632fa09d488c60","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes com pneumonia adquirida na comunidade,\r\nhospitalizados e classificados no grupo de baixo risco, a\r\nterapia antibi\u00f3tica combinada n\u00e3o oferece benef\u00edcios\r\nsuperiores aos da monoterapia.<\/p>","resposta":1452255,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pneumonia adquirida na comunidade, julgue os itens a seguir.","id":239894,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da pneumonia adquirida na comunidade, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento m\u00e9dico mais adequado para pacientes hipercalci\u00faricos , nos quais a urina tende a formar c\u00e1lculos e que n\u00e3o respondem ao tratamento com dieta, \u00e9 o uso de diur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404981,"hashId":"9b2465996c9a40a0f0ab2a094fcb4216","enunciado":"<p align=justify>O tratamento m\u00e9dico mais adequado para pacientes\r\nhipercalci\u00faricos , nos quais a urina tende a formar c\u00e1lculos e\r\nque n\u00e3o respondem ao tratamento com dieta, \u00e9 o uso de\r\ndiur\u00e9ticos tiaz\u00eddicos.<\/p>","resposta":1452281,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de nefrolit\u00edase, julgue os itens subsequentes.","id":239897,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de nefrolit\u00edase, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404981","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o atual para o manejo do edema desse paciente consiste no uso de diur\u00e9ticos visando a uma perda de l\u00edquido entre 1 e 2 kg por dia.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404983,"hashId":"12147f44bb32c067622d1249c5bdef46","enunciado":"<p align=justify>A recomenda\u00e7\u00e3o atual para o manejo do edema desse paciente\r\nconsiste no uso de diur\u00e9ticos visando a uma perda de l\u00edquido\r\nentre 1 e 2 kg por dia.<\/p>","resposta":1452286,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de 45 anos de idade, do sexo masculino, \u00e9 encaminhado pelo plantonista para o ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica m\u00e9dica com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de s\u00edndrome nefr\u00f3tica. Refere come\u00e7o de edema progressivo durante a \u00faltima semana dos membros inferiores, abdome e regi\u00e3o periorbit\u00e1ria. O paciente diz n\u00e3o ter antecedentes de hipertens\u00e3o arterial, diabetes ou doen\u00e7a renal pr\u00e9via. Iniciou tratamento h\u00e1 dois dias com diur\u00e9ticos. Ao exame f\u00edsico: alerta, PA: 136 mmHg \u00d7 90 mmHg, FC: 94 bpm, FR: 16 cpm. Ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome com ascite, edema moderado dos membros inferiores que deixa marca \u00e0 digitopress\u00e3o. Os resultados dos exames foram: urin\u00e1lise: glicose (++), prote\u00ednas (++++), cilindros hialinos e corp\u00fasculos gordurosos. Creatinina: 0,9 mg\/dL; albumina 2,4 g\/dL; s\u00f3dio: 133 mEq\/L, pot\u00e1ssio: 4 mEq\/L. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239898,"enunciado":"<P align=justify>Paciente de 45 anos de idade, do sexo masculino, \u00e9 encaminhado pelo plantonista para o ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica m\u00e9dica com hip\u00f3tese diagn\u00f3stica de s\u00edndrome nefr\u00f3tica. Refere come\u00e7o de edema progressivo durante a \u00faltima semana dos membros inferiores, abdome e regi\u00e3o periorbit\u00e1ria. O paciente diz n\u00e3o ter antecedentes de hipertens\u00e3o arterial, diabetes ou doen\u00e7a renal pr\u00e9via. Iniciou tratamento h\u00e1 dois dias com diur\u00e9ticos. Ao exame f\u00edsico: alerta, PA: 136 mmHg \u00d7 90 mmHg, FC: 94 bpm, FR: 16 cpm. Ausculta\u00e7\u00e3o cardiopulmonar normal, abdome com ascite, edema moderado dos membros inferiores que deixa marca \u00e0 digitopress\u00e3o. Os resultados dos exames foram: urin\u00e1lise: glicose (++), prote\u00ednas (++++), cilindros hialinos e corp\u00fasculos gordurosos. Creatinina: 0,9 mg\/dL; albumina 2,4 g\/dL; s\u00f3dio: 133 mEq\/L, pot\u00e1ssio: 4 mEq\/L. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um controle rigoroso da hipertens\u00e3o arterial retarda o aparecimento da retinopatia diab\u00e9tica em pacientes com diabetes tipo I e tipo II.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404988,"hashId":"3fa29968919923d8b872bba524afa816","enunciado":"<p align=justify>Um controle rigoroso da hipertens\u00e3o arterial retarda o\r\naparecimento da retinopatia diab\u00e9tica em pacientes com\r\ndiabetes tipo I e tipo II.<\/p>","resposta":1452295,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diabetes melito \u00e9 uma doen\u00e7a de alta preval\u00eancia e causa de alta morbidade. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":239899,"enunciado":"<p align=justify>O diabetes melito \u00e9 uma doen\u00e7a de alta preval\u00eancia e causa de alta\r\nmorbidade. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404988","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gestantes submetidas a tratamento contra s\u00edfilis durante a segunda metade da gravidez est\u00e3o sob alto risco de parto prematuro e sofrimento fetal, se o tratamento desencadear a rea\u00e7\u00e3o de Jarisch-Herxheimer.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404995,"hashId":"4d0aff5a94679457bcfe04cf4b773d24","enunciado":"<p align=justify>Gestantes submetidas a tratamento contra s\u00edfilis durante a\r\nsegunda metade da gravidez est\u00e3o sob alto risco de parto\r\nprematuro e sofrimento fetal, se o tratamento desencadear a\r\nrea\u00e7\u00e3o de Jarisch-Herxheimer.<\/p>","resposta":1452309,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coinfe\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), julgue os itens de 106 a 110.","id":239901,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coinfe\u00e7\u00e3o da s\u00edfilis com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia\r\nhumana (HIV), julgue os itens de 106 a 110.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404995","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rastreamento para o c\u00e2ncer colorretal permite a detec\u00e7\u00e3o e o tratamento de p\u00f3lipos e de les\u00f5es suspeitas antes que uma neoplasia maligna franca se desenvolva, ou antes que o paciente desenvolva sintomas. Se detectada precocemente, a taxa de sobrevida em 5 anos excede 90%.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":404999,"hashId":"9627382f0fd546701de152ce522cde7a","enunciado":"<p align=justify>O rastreamento para o c\u00e2ncer colorretal permite a detec\u00e7\u00e3o e\r\no tratamento de p\u00f3lipos e de les\u00f5es suspeitas antes que uma\r\nneoplasia maligna franca se desenvolva, ou antes que o\r\npaciente desenvolva sintomas. Se detectada precocemente, a\r\ntaxa de sobrevida em 5 anos excede 90%.<\/p>","resposta":1452317,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer em seus est\u00e1gios iniciais oferece ao paciente maior chance de sobrevida. Para muitos deles, os testes de rastreamento permitem detec\u00e7\u00e3o e tratamento precoces, bem como a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":239902,"enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer em seus est\u00e1gios iniciais oferece ao\r\npaciente maior chance de sobrevida. Para muitos deles, os testes de\r\nrastreamento permitem detec\u00e7\u00e3o e tratamento precoces, bem como\r\na redu\u00e7\u00e3o da mortalidade. A respeito desse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/404999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio quando \u00e9 ditado para um escriv\u00e3o, durante o pr\u00f3prio exame pericial, chama-se laudo; se \u00e9 redigido posteriormente pelos peritos, denomina-se auto.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":405011,"hashId":"b4761a4924e1826a2f57e98b491d96cd","enunciado":"<p align=justify>O relat\u00f3rio quando \u00e9 ditado para um escriv\u00e3o, durante o\r\npr\u00f3prio exame pericial, chama-se laudo; se \u00e9 redigido\r\nposteriormente pelos peritos, denomina-se auto.<\/p>","resposta":1452342,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando se fala em documento m\u00e9dico-legal, refere-se a uma informa\u00e7\u00e3o fornecida por um m\u00e9dico, relatando assunto que tenha interesse judicial. Esse documento pode ser resultado de pedido de pessoa interessada (atestado ou parecer) ou resultado do cumprimento de uma solicita\u00e7\u00e3o da autoridade competente (laudo). A respeito desse assunto, julgue os itens de 120 a 124.","id":239904,"enunciado":"<p align=justify>Quando se fala em documento m\u00e9dico-legal, refere-se a uma\r\ninforma\u00e7\u00e3o fornecida por um m\u00e9dico, relatando assunto que tenha\r\ninteresse judicial. Esse documento pode ser resultado de pedido de\r\npessoa interessada (atestado ou parecer) ou resultado do\r\ncumprimento de uma solicita\u00e7\u00e3o da autoridade competente (laudo).\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens de 120 a 124.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/405011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O citrato, usado como anticoagulante em sangue transfundido, e o acetato, administrado em solu\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o parenteral, s\u00e3o fontes de \u00e1lcalis ex\u00f3genos que podem levar \u00e0 alcalose metab\u00f3lica.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":405014,"hashId":"969044f893d54e965853524522a62143","enunciado":"<p align=justify>O citrato, usado como anticoagulante em sangue transfundido,\r\ne o acetato, administrado em solu\u00e7\u00f5es de nutri\u00e7\u00e3o parenteral,\r\ns\u00e3o fontes de \u00e1lcalis ex\u00f3genos que podem levar \u00e0 alcalose\r\nmetab\u00f3lica.<\/p>","resposta":1452347,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos e acidob\u00e1sicos, julgue os itens que se seguem.","id":239905,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos e acidob\u00e1sicos, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/405014","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de \u00f3bito desse servidor, as informa\u00e7\u00f5es constantes de seu prontu\u00e1rio m\u00e9dico est\u00e3o dispon\u00edveis, por direito, aos seus familiares.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":405016,"hashId":"f5ee5cc3390dc54a8bd9de2801fc3da9","enunciado":"<p align=justify>No caso de \u00f3bito desse servidor, as informa\u00e7\u00f5es constantes de\r\nseu prontu\u00e1rio m\u00e9dico est\u00e3o dispon\u00edveis, por direito, aos seus\r\nfamiliares.<\/p>","resposta":1452352,"anulada":false,"rotulo":129,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na investiga\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar, a comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia do Minist\u00e9rio P\u00fablico solicitou informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade mental do servidor Pedro. A solicita\u00e7\u00e3o foi encaminhada \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dica. Na an\u00e1lise do prontu\u00e1rio m\u00e9dico, observou-se que esse servidor realizava exames e consultas m\u00e9dicas de rotina e n\u00e3o apresentava evid\u00eancias de qualquer transtorno f\u00edsico ou mental. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":239906,"enunciado":"<P align=justify>Na investiga\u00e7\u00e3o de processo administrativo disciplinar, a comiss\u00e3o de sindic\u00e2ncia do Minist\u00e9rio P\u00fablico solicitou informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade mental do servidor Pedro. A solicita\u00e7\u00e3o foi encaminhada \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dica. Na an\u00e1lise do prontu\u00e1rio m\u00e9dico, observou-se que esse servidor realizava exames e consultas m\u00e9dicas de rotina e n\u00e3o apresentava evid\u00eancias de qualquer transtorno f\u00edsico ou mental. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":128,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 131"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/405016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja diagnosticada dor miofascial nessa paciente, o agulhamento a seco do ponto-gatilho \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto a inje\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico local.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":405030,"hashId":"57e866a5f874a4c6e09e66f541aeaada","enunciado":"<p align=justify>Caso seja diagnosticada dor miofascial nessa paciente, o\r\nagulhamento a seco do ponto-gatilho \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto a\r\ninje\u00e7\u00e3o de anest\u00e9sico local.<\/p>","resposta":1452379,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A servidora Maria tem uma hist\u00f3ria parecida com a da pintora Frida Kahlo: foi v\u00edtima de poliomielite na inf\u00e2ncia e sofreu um grave acidente de carro. Nesse acidente ela teve fraturas na coluna vertebral, na clav\u00edcula, nas costelas e nas pernas. Ficou acamada durante meses. Durante toda a vida, depois do acidente, sofreu de dores cr\u00f4nicas. Maria costuma citar a seu modo, uma passagem do di\u00e1rio de Frida Kahlo para explicar seu sofrimento: \u201cAs noites s\u00e3o longas. Cada minuto me amedronta e eu sinto dores por toda a parte. A vida \u00e9 cruel por ter se enfurecido tanto contra mim. A vida \u00e9 cruel por ter inventado a mem\u00f3ria\u201d. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":239909,"enunciado":"<P align=justify>A servidora Maria tem uma hist\u00f3ria parecida com a da pintora Frida Kahlo: foi v\u00edtima de poliomielite na inf\u00e2ncia e sofreu um grave acidente de carro. Nesse acidente ela teve fraturas na coluna vertebral, na clav\u00edcula, nas costelas e nas pernas. Ficou acamada durante meses. Durante toda a vida, depois do acidente, sofreu de dores cr\u00f4nicas. Maria costuma citar a seu modo, uma passagem do di\u00e1rio de Frida Kahlo para explicar seu sofrimento: \u201cAs noites s\u00e3o longas. Cada minuto me amedronta e eu sinto dores por toda a parte. A vida \u00e9 cruel por ter se enfurecido tanto contra mim. A vida \u00e9 cruel por ter inventado a mem\u00f3ria\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/405030","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos pacientes, em fun\u00e7\u00e3o dos riscos existentes no ambiente de trabalho e de doen\u00e7as ocupacionais ou profissionais.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":405032,"hashId":"f1483a3a5152312da6a2366dbbf16823","enunciado":"<p align=justify>A realiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos peri\u00f3dicos visa \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o\r\nda sa\u00fade dos pacientes, em fun\u00e7\u00e3o dos riscos existentes no\r\nambiente de trabalho e de doen\u00e7as ocupacionais ou\r\nprofissionais.<\/p>","resposta":1452383,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos exames peri\u00f3dicos, julgue os itens a seguir.","id":239910,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos exames peri\u00f3dicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/405032","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sedentarismo, obesidade e tabagismo s\u00e3o importantes quest\u00f5es de sa\u00fade p\u00fablica por constitu\u00edrem fatores de risco para in\u00fameras doen\u00e7as. A atua\u00e7\u00e3o sobre eles traz a melhor rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio entre os fatores de risco para doen\u00e7a arterial coronariana e neoplasias.","provas":[{"id":10813,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":6454},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-clinica-medica-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":405034,"hashId":"16b6bd92513499802d1092b0552e1805","enunciado":"<p align=justify>Sedentarismo, obesidade e tabagismo s\u00e3o importantes quest\u00f5es\r\nde sa\u00fade p\u00fablica por constitu\u00edrem fatores de risco para\r\nin\u00fameras doen\u00e7as. A atua\u00e7\u00e3o sobre eles traz a melhor rela\u00e7\u00e3o\r\ncusto-benef\u00edcio entre os fatores de risco para doen\u00e7a arterial\r\ncoronariana e neoplasias.<\/p>","resposta":1452387,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1452387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1452388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o servi\u00e7o m\u00e9dico do MPU selecionou todos os seus servidores sedent\u00e1rios para um estudo cl\u00ednico prospectivo. Os servidores sedent\u00e1rios e em est\u00e1gio probat\u00f3rio foram estimulados a participar de um programa de qualidade de vida dentro da institui\u00e7\u00e3o, que constava de exerc\u00edcios f\u00edsicos, orienta\u00e7\u00e3o nutricional e cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo. Os servidores sedent\u00e1rios est\u00e1veis (fora do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio) n\u00e3o participaram do programa. Todos os servidores sedent\u00e1rios foram acompanhados quanto ao desenvolvimento de hipertens\u00e3o arterial, diabetes, depress\u00e3o, estresse e doen\u00e7a arterial coronariana. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":239911,"enunciado":"<p align=justify>Considere que o servi\u00e7o m\u00e9dico do MPU selecionou todos os seus\r\nservidores sedent\u00e1rios para um estudo cl\u00ednico prospectivo. Os\r\nservidores sedent\u00e1rios e em est\u00e1gio probat\u00f3rio foram estimulados\r\na participar de um programa de qualidade de vida dentro da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o, que constava de exerc\u00edcios f\u00edsicos, orienta\u00e7\u00e3o\r\nnutricional e cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo. Os servidores sedent\u00e1rios\r\nest\u00e1veis (fora do per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio) n\u00e3o participaram do\r\nprograma. Todos os servidores sedent\u00e1rios foram acompanhados\r\nquanto ao desenvolvimento de hipertens\u00e3o arterial, diabetes,\r\ndepress\u00e3o, estresse e doen\u00e7a arterial coronariana. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/405034","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o matriz energ\u00e9tica corresponde ao conjunto de recursos de energia de uma dada sociedade e ao modo como ocorre sua utiliza\u00e7\u00e3o, ou seja, o conceito envolve as fontes de energia e as tecnologias de gera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":8991,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2010-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Soldado Combatente - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":400485,"hashId":"e5d2bb5afff5cf1ee35282bb41ff79f0","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o matriz energ\u00e9tica corresponde ao conjunto de\r\nrecursos de energia de uma dada sociedade e ao modo como\r\nocorre sua utiliza\u00e7\u00e3o, ou seja, o conceito envolve as fontes de\r\nenergia e as tecnologias de gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1441077,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1441077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1441078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 energia que move o sistema produtivo do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens subsequentes.","id":238205,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 energia que move o sistema produtivo do mundo\r\ncontempor\u00e2neo, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/400485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O petr\u00f3leo ainda \u00e9 a principal fonte de energia utilizada pelo sistema produtivo mundial, mas seus custos ambientais tendem a ser crescentemente questionados na atualidade.","provas":[{"id":8991,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2010-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Soldado Combatente - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":400487,"hashId":"84c1910fb8d8501a7a4fea1734debe23","enunciado":"<p align=justify>O petr\u00f3leo ainda \u00e9 a principal fonte de energia utilizada pelo\r\nsistema produtivo mundial, mas seus custos ambientais tendem\r\na ser crescentemente questionados na atualidade.<\/p>","resposta":1441081,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1441081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1441082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 energia que move o sistema produtivo do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens subsequentes.","id":238205,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 energia que move o sistema produtivo do mundo\r\ncontempor\u00e2neo, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/400487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Encontrar fontes de energia renov\u00e1veis e limpas constitui, hoje, desafio de amplitude mundial.","provas":[{"id":8991,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2010-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Soldado Combatente - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":400490,"hashId":"6fe00c794e6faf7ca0a7389190c87562","enunciado":"<p align=justify>Encontrar fontes de energia renov\u00e1veis e limpas constitui, hoje,\r\ndesafio de amplitude mundial.<\/p>","resposta":1441087,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1441087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1441088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a quest\u00e3o energ\u00e9tica e os aspectos ambientais que envolvem as atividades econ\u00f4micas contempor\u00e2neas, julgue os itens seguintes.","id":238206,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a quest\u00e3o energ\u00e9tica e os aspectos ambientais que\r\nenvolvem as atividades econ\u00f4micas contempor\u00e2neas, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/400490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as principais tend\u00eancias demogr\u00e1ficas do mundo contempor\u00e2neo, est\u00e1 o aumento da popula\u00e7\u00e3o urbana e da propor\u00e7\u00e3o de idosos.","provas":[{"id":8991,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2010-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Soldado Combatente - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":400491,"hashId":"433a35071df2e3762e93d6e9cc8d54eb","enunciado":"<p align=justify>Entre as principais tend\u00eancias demogr\u00e1ficas do mundo\r\ncontempor\u00e2neo, est\u00e1 o aumento da popula\u00e7\u00e3o urbana e da\r\npropor\u00e7\u00e3o de idosos.<\/p>","resposta":1441089,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1441089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1441090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mundial nos dias atuais, das tend\u00eancias demogr\u00e1ficas \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":238207,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o mundial nos dias atuais, das tend\u00eancias\r\ndemogr\u00e1ficas \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397300,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397301,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/400491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}