{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17517,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de amputa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica do p\u00eanis, a reconstru\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o pode ser efetuada em at\u00e9 18 h. Para tanto, recomenda-se transfer\u00eancia do paciente para hospital terci\u00e1rio, que disponha de cirurgi\u00e3o microvascular, devendo o segmento amputado ser limpo, envolto em compressas embebidas com SF 0,9 % e acondicionado em um saco est\u00e9ril com gelo.","provas":[{"id":16080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":572934,"hashId":"0ea3ce96a90ab8ceee96a5d2dfbc3305","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de amputa\u00e7\u00e3o traum\u00e1tica do p\u00eanis, a\r\nreconstru\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o pode ser efetuada em at\u00e9 18 h.\r\nPara tanto, recomenda-se transfer\u00eancia do paciente\r\npara hospital terci\u00e1rio, que disponha de cirurgi\u00e3o\r\nmicrovascular, devendo o segmento amputado ser\r\nlimpo, envolto em compressas embebidas com SF\r\n0,9 % e acondicionado em um saco est\u00e9ril com gelo.<\/p>","resposta":2034736,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os traumatismos aos \u00f3rg\u00e3os do sistema urogenital podem evoluir com consequ\u00eancias graves. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":286191,"enunciado":"<p align=justify>Os traumatismos aos \u00f3rg\u00e3os do sistema urogenital podem\r\nevoluir com consequ\u00eancias graves. A respeito desse\r\nassunto, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/572934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de BCG ap\u00f3s o tratamento endosc\u00f3pico dos carcinomas de c\u00e9lulas transicionais (CTT) do trato urin\u00e1rio superior, que se tem mostrado t\u00e3o efetiva quanto nos casos de CTT vesical, pode ser feita por cateteres de nefrostomia percut\u00e2nea ou por instila\u00e7\u00e3o vesical associada ao duplo J.","provas":[{"id":16080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":572941,"hashId":"ad45f665dd60c4eb620a26302a5a906f","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de BCG ap\u00f3s o tratamento endosc\u00f3pico dos carcinomas de\r\nc\u00e9lulas transicionais (CTT) do trato urin\u00e1rio superior, que se tem\r\nmostrado t\u00e3o efetiva quanto nos casos de CTT vesical, pode ser feita por\r\ncateteres de nefrostomia percut\u00e2nea ou por instila\u00e7\u00e3o vesical associada\r\nao duplo J.<\/p>","resposta":2034751,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento endosc\u00f3pico das patologias do trato urin\u00e1rio superior, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286192,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento endosc\u00f3pico das patologias do trato urin\u00e1rio\r\nsuperior, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/572941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pacientes com doen\u00e7a de Beh\u00e7et apresentam como caracter\u00edstica principal \u00falceras orais e genitais habitualmente indolores.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":573045,"hashId":"0641b25f220f6c3a2a9b0b1c3f0261b6","enunciado":"<p align=justify>Os pacientes com doen\u00e7a de Beh\u00e7et apresentam como\r\ncaracter\u00edstica principal \u00falceras orais e genitais habitualmente\r\nindolores.<\/p>","resposta":2034959,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as difusas do tecido conjuntivo, julgue os itens a seguir.","id":286220,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das doen\u00e7as difusas do tecido conjuntivo, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/573045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o controlada n\u00e3o est\u00e1 indicada por agravar os sintomas do paciente.","provas":[{"id":16085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia - 2010"},{"id":16084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":573062,"hashId":"84236c4b9d243f7b30bc1266c39aefe7","enunciado":"<p align=justify>A reabilita\u00e7\u00e3o controlada n\u00e3o est\u00e1 indicada por agravar os\r\nsintomas do paciente.<\/p>","resposta":2034993,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir referentes ao tratamento cl\u00ednico e farmacol\u00f3gico da doen\u00e7a arterial oclusiva cr\u00f4nica dos membros inferiores.","id":286225,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir referentes ao tratamento cl\u00ednico e\r\nfarmacol\u00f3gico da doen\u00e7a arterial oclusiva cr\u00f4nica dos membros\r\ninferiores.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/573062","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ultrassom com Doppler de uma art\u00e9ria situada distalmente a uma obstru\u00e7\u00e3o, com fluxo suprido por colaterais, a curva de fluxo ser\u00e1 usualmente trif\u00e1sica.","provas":[{"id":16084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista - 2010"},{"id":16085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":573095,"hashId":"457d4d25d1d12bcdea853064248acfc1","enunciado":"<p align=justify>No ultrassom com Doppler de uma art\u00e9ria situada distalmente\r\na uma obstru\u00e7\u00e3o, com fluxo suprido por colaterais, a curva de\r\nfluxo ser\u00e1 usualmente trif\u00e1sica.<\/p>","resposta":2035059,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2035058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2035059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da claudica\u00e7\u00e3o intermitente, julgue os itens seguintes.","id":286235,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da claudica\u00e7\u00e3o intermitente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/573095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Munic\u00edpio que, ao instituir RPPS para seus servidores, inclui entre os segurados os ocupantes de cargo em comiss\u00e3o, assim compreendidos os de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, cujo v\u00ednculo com a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorreu mediante concurso p\u00fablico, age em desacordo com as normas gerais que organizam o funcionamento dos RPPSs.","provas":[{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570787,"hashId":"4521e4b3f3dc403ce7ec20f12540b844","enunciado":"<p align=justify>Munic\u00edpio que, ao instituir RPPS para seus servidores, inclui\r\nentre os segurados os ocupantes de cargo em comiss\u00e3o, assim\r\ncompreendidos os de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, cujo\r\nv\u00ednculo com a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocorreu mediante concurso\r\np\u00fablico, age em desacordo com as normas gerais que\r\norganizam o funcionamento dos RPPSs.<\/p>","resposta":2028717,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2028718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos, julgue os seguintes itens.","id":285655,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia dos servidores\r\np\u00fablicos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes previdenci\u00e1rios","oab":true,"nome":"Regimes previdenci\u00e1rios","pai":431055,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-previdenciarios"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"}],"slug":"direito-previdenciario\/570787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ente federativo que deixar de sujeitar-se \u00e0s inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza atuarial, cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial executadas pelo MPS, invocando autonomia federativa, estar\u00e1 sujeito a san\u00e7\u00f5es, entre elas a suspens\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos por institui\u00e7\u00f5es financeiras federais.","provas":[{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570792,"hashId":"85b565d2082f61960ec84859c8a25c40","enunciado":"<p align=justify>Ente federativo que deixar de sujeitar-se \u00e0s inspe\u00e7\u00f5es e\r\nauditorias de natureza atuarial, cont\u00e1bil, financeira,\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial executadas pelo MPS, invocando\r\nautonomia federativa, estar\u00e1 sujeito a san\u00e7\u00f5es, entre elas a\r\nsuspens\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos por institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras federais.<\/p>","resposta":2028727,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2028728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia dos servidores p\u00fablicos, julgue os seguintes itens.","id":285655,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia dos servidores\r\np\u00fablicos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes previdenci\u00e1rios","oab":true,"nome":"Regimes previdenci\u00e1rios","pai":431055,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-previdenciarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"}],"slug":"direito-previdenciario\/570792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas institui\u00e7\u00f5es financeiras, \u00e9 obrigat\u00f3rio o funcionamento de ouvidorias, necessariamente segregadas da unidade executora da atividade de auditoria interna.","provas":[{"id":11300,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432224,"hashId":"de0564929ce1653d04b7b90843665093","enunciado":"<p align=justify>Nas institui\u00e7\u00f5es financeiras, \u00e9 obrigat\u00f3rio o funcionamento de\r\nouvidorias, necessariamente segregadas da unidade executora\r\nda atividade de auditoria interna.<\/p>","resposta":1539420,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1539421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1539420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a CF, a atividade financeira, como parte da ordem econ\u00f4mica, funda-se na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho e na livre iniciativa e objetiva assegurar exist\u00eancia digna a todos, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados, entre outros princ\u00edpios, a defesa do consumidor. Acerca das normas que disciplinam a rela\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es financeiras com seus clientes, julgue os itens de 59 a 64.","id":251288,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a CF, a atividade financeira, como parte da ordem econ\u00f4mica, funda-se na valoriza\u00e7\u00e3o do trabalho e na livre iniciativa e objetiva assegurar exist\u00eancia digna a todos, conforme os ditames da justi\u00e7a social, observados, entre outros princ\u00edpios, a defesa do consumidor. Acerca das normas que disciplinam a rela\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es financeiras com seus clientes, julgue os itens de <strong>59<\/strong> a<strong> 64<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 59 a 64","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o C\u00e2mbio x Balan\u00e7a Comercial (exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o C\u00e2mbio x Balan\u00e7a Comercial (exporta\u00e7\u00f5es e importa\u00e7\u00f5es)","pai":404826,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404968,"slug":"conhecimentos-bancarios-relacao-cambio-x-balanca-comercial-exportacoes-e-importacoes"},{"palavrasChave":["Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras"],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do CMN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do CMN","pai":397727,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404972,"slug":"conhecimentos-bancarios-resolucoes-do-cmn"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/432224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"astc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um comerciante comprou 600 canetas planejando revend\u00ea-las a R$ 2,75 cada uma. No entanto, algumas das canetas compradas estavam com defeito e n\u00e3o podiam ser vendidas. Para continuar recebendo a quantia planejada o comerciante aumentou o pre\u00e7o de venda para R$ 300,00. Quantas canetas estavam com defeito?","provas":[{"id":8645,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"astc-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-motorista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399615,"hashId":"527ad4b6b2a09fc67aa95aa0f6df0582","enunciado":"<p align=justify>Um comerciante comprou 600 canetas planejando revend\u00ea-las a R$ 2,75\r\ncada uma. No entanto, algumas das canetas compradas estavam com defeito e n\u00e3o\r\npodiam ser vendidas. Para continuar recebendo a quantia planejada o comerciante\r\naumentou o pre\u00e7o de venda para R$ 300,00. Quantas canetas estavam com defeito?<\/p>","resposta":1438692,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45","id":1438691,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"50","id":1438692,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"55","id":1438693,"corpo":"<p align=justify>55<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60","id":1438694,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237741,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/399615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa \u00e0 direita substitui adequadamente a express\u00e3o destacada em","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439020,"hashId":"3226d55504abfc601235966df384f392","enunciado":"<p align=justify>A alternativa \u00e0 direita substitui adequadamente a express\u00e3o\r\ndestacada em<\/p>","resposta":1556982,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"convidar os governantes a afinar seu foco \u2013 convidarlhes.","id":1556978,"corpo":"<p align=justify>convidar os governantes a afinar seu foco \u2013 convidarlhes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aconselha ao governo americano programas \u2013 aconselha- o.","id":1556979,"corpo":"<p align=justify>aconselha ao governo americano programas \u2013 aconselha-\r\no.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"facilitar o acesso a medicamentos \u2013 facilitar-lhes.","id":1556980,"corpo":"<p align=justify>facilitar o acesso a medicamentos \u2013 facilitar-lhes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"proporcionar atividades esportivas para as crian\u00e7as \u2013 proporcion\u00e1-las.","id":1556981,"corpo":"<p align=justify>proporcionar atividades esportivas para as crian\u00e7as \u2013\r\nproporcion\u00e1-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cumprir todos os desejos e ambi\u00e7\u00f5es \u2013 cumpri-los.","id":1556982,"corpo":"<p align=justify>cumprir todos os desejos e ambi\u00e7\u00f5es \u2013 cumpri-los.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253917,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pedido de autoriza\u00e7\u00e3o para o funcionamento de mercado de balc\u00e3o organizado endere\u00e7ado \u00e0 CVM implica:","provas":[{"id":11228,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-inspetor","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Inspetor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":427874,"hashId":"64c62757974957ab6e0bfe36d354f24b","enunciado":"<p align=justify>O pedido de autoriza\u00e7\u00e3o para o funcionamento de\r\nmercado de balc\u00e3o organizado endere\u00e7ado \u00e0 CVM\r\nimplica:<\/p>","resposta":1526037,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o f\u00edsico para a realiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es.","id":1526034,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o f\u00edsico para a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndas opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"menor volatilidade pre\u00e7o dos valores mobili\u00e1rios nele admitidos.","id":1526035,"corpo":"<p align=justify>menor volatilidade pre\u00e7o dos valores mobili\u00e1rios\r\nnele admitidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exig\u00eancia de regras de governan\u00e7a corporativa na administra\u00e7\u00e3o das companhias cujas a\u00e7\u00f5es forem nele negociadas.","id":1526036,"corpo":"<p align=justify>exig\u00eancia de regras de governan\u00e7a corporativa\r\nna administra\u00e7\u00e3o das companhias cujas a\u00e7\u00f5es\r\nforem nele negociadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o de registro das opera\u00e7\u00f5es.","id":1526037,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o de registro das opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o externa ou hetero-regula\u00e7\u00e3o.","id":1526038,"corpo":"<p align=justify>regula\u00e7\u00e3o externa ou hetero-regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249316,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Nacional","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426807,"slug":"economia-e-financas-sistema-financeiro-nacional"}],"slug":"economia-e-financas\/427874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo Solow-Swan, a hip\u00f3tese de retornos decrescentes de cada fator de produ\u00e7\u00e3o torna-se fundamental para assegurar a solu\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio da economia. A partir desse modelo, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":11228,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-inspetor","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Inspetor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":427891,"hashId":"1b1bedf4adc19fc974c238cf801768f6","enunciado":"<p align=justify>No modelo Solow-Swan, a hip\u00f3tese de retornos\r\ndecrescentes de cada fator de produ\u00e7\u00e3o torna-se\r\nfundamental para assegurar a solu\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio\r\nda economia. A partir desse modelo, \u00e9 poss\u00edvel\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":1526119,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 com base nessa hip\u00f3tese que se extrai o argumento que sustenta a exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o negativa entre a dist\u00e2ncia do n\u00edvel de renda per capita de um pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o ao seu estado-estacion\u00e1rio e a velocidade da taxa de crescimento dessa renda.","id":1526119,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 com base nessa hip\u00f3tese que se extrai o\r\nargumento que sustenta a exist\u00eancia de uma\r\nrela\u00e7\u00e3o negativa entre a dist\u00e2ncia do n\u00edvel de\r\nrenda per capita de um pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o ao seu\r\nestado-estacion\u00e1rio e a velocidade da taxa de\r\ncrescimento dessa renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"essa hip\u00f3tese \u00e9 equivalente \u00e0 hip\u00f3tese de rendimentos decrescentes de escala.","id":1526120,"corpo":"<p align=justify>essa hip\u00f3tese \u00e9 equivalente \u00e0 hip\u00f3tese de\r\nrendimentos decrescentes de escala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"nesse modelo n\u00e3o h\u00e1 como testar empiricamente o pressuposto de converg\u00eancia de renda entre pa\u00edses ou regi\u00f5es para um dado estado estacion\u00e1rio.","id":1526121,"corpo":"<p align=justify>nesse modelo n\u00e3o h\u00e1 como testar empiricamente\r\no pressuposto de converg\u00eancia de renda\r\nentre pa\u00edses ou regi\u00f5es para um dado estado\r\nestacion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"essa hip\u00f3tese assegura a n\u00e3o-exist\u00eancia de desenvolvimento tecnol\u00f3gico.","id":1526122,"corpo":"<p align=justify>essa hip\u00f3tese assegura a n\u00e3o-exist\u00eancia de\r\ndesenvolvimento tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"no modelo, a tecnologia \u00e9 uma vari\u00e1vel end\u00f3gena.","id":1526123,"corpo":"<p align=justify>no modelo, a tecnologia \u00e9 uma vari\u00e1vel end\u00f3gena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249333,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de Solow","oab":false,"nome":"Modelo de Solow","pai":403947,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404170,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-solow"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/427891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema tribut\u00e1rio deveria levar em conta as diferen\u00e7as entre as prefer\u00eancias dos agentes econ\u00f4micos. Mas essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o privadas e n\u00e3o perfeitamente reveladas na economia. Por isso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":11228,"cargo":{"descricao":"Inspetor","id":4545,"slug":"inspetor"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-inspetor","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Inspetor - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":427893,"hashId":"c1a5e95b00a622b570544e7aa7437c20","enunciado":"<p align=justify>O sistema tribut\u00e1rio deveria levar em conta as\r\ndiferen\u00e7as entre as prefer\u00eancias dos agentes\r\necon\u00f4micos. Mas essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o privadas e\r\nn\u00e3o perfeitamente reveladas na economia. Por isso,\r\n\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1526129,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema tribut\u00e1rio \u00e9 distorsivo e ineficiente no sentido de Pareto.","id":1526129,"corpo":"<p align=justify>o sistema tribut\u00e1rio \u00e9 distorsivo e ineficiente no\r\nsentido de Pareto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a efici\u00eancia econ\u00f4mica n\u00e3o est\u00e1 relacionada com as distor\u00e7\u00f5es que um sistema tribut\u00e1rio provoca no comportamento dos agentes econ\u00f4micos.","id":1526130,"corpo":"<p align=justify>a efici\u00eancia econ\u00f4mica n\u00e3o est\u00e1 relacionada com\r\nas distor\u00e7\u00f5es que um sistema tribut\u00e1rio provoca\r\nno comportamento dos agentes econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o governo utiliza o lump sum tax, isto \u00e9, um imposto de montante fixo, como forma de corrigir essas dificuldades.","id":1526131,"corpo":"<p align=justify>o governo utiliza o lump sum tax, isto \u00e9, um\r\nimposto de montante fixo, como forma de corrigir\r\nessas dificuldades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o conceito de justi\u00e7a tribut\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 relacionado com a equidade entre os agentes econ\u00f4micos da sociedade.","id":1526132,"corpo":"<p align=justify>o conceito de justi\u00e7a tribut\u00e1ria n\u00e3o est\u00e1 relacionado\r\ncom a equidade entre os agentes econ\u00f4micos da\r\nsociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um sistema tribut\u00e1rio \u00f3timo \u00e9 definido pela estrutura tribut\u00e1ria que maximiza o bem-estar social, independente da restri\u00e7\u00e3o de receita do governo.","id":1526133,"corpo":"<p align=justify>um sistema tribut\u00e1rio \u00f3timo \u00e9 definido pela\r\nestrutura tribut\u00e1ria que maximiza o bem-estar\r\nsocial, independente da restri\u00e7\u00e3o de receita do\r\ngoverno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249335,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","oab":false,"nome":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","pai":412881,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412882,"slug":"economia-e-financas-otimo-de-pareto-eficiencia-de-pareto"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Outras Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403969,"slug":"economia-e-financas-outras-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/427893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o trabalhista.","provas":[{"id":11376,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":437741,"hashId":"bd0fb13821eaccb7bbdd0c8c7ab022dc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","resposta":1552389,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reclamante pode questionar a senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o que reduz o valor da execu\u00e7\u00e3o por meio de embargos, no prazo de 5 dias da ci\u00eancia da decis\u00e3o.","id":1552388,"corpo":"<p align=justify>O reclamante pode questionar a senten\u00e7a de liquida\u00e7\u00e3o que\r\nreduz o valor da execu\u00e7\u00e3o por meio de embargos, no prazo\r\nde 5 dias da ci\u00eancia da decis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O prazo para impugna\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos, pelo credor, em se tratando de devedor solvente, \u00e9 de 5 dias contados da data em que o credor teve ci\u00eancia da garantia d execu\u00e7\u00e3o ou da penhora de bens.","id":1552389,"corpo":"<p align=justify>O prazo para impugna\u00e7\u00e3o dos c\u00e1lculos, pelo credor, em se\r\ntratando de devedor solvente, \u00e9 de 5 dias contados da data\r\nem que o credor teve ci\u00eancia da garantia d execu\u00e7\u00e3o ou da\r\npenhora de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O prazo para apresentar contesta\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria na justi\u00e7a do trabalho nunca \u00e9 sempre 15 dias.","id":1552390,"corpo":"<p align=justify>O prazo para apresentar contesta\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria na\r\njusti\u00e7a do trabalho nunca \u00e9 sempre 15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O acordo judicial n\u00e3o cumprido \u00e9 considerado t\u00edtulo executivo trabalhista extrajudicial.","id":1552391,"corpo":"<p align=justify>O acordo judicial n\u00e3o cumprido \u00e9 considerado t\u00edtulo\r\nexecutivo trabalhista extrajudicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253179,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/437741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirmativa \u201c... se h\u00e1 algo imprescind\u00edvel, na dif\u00edcil conceitua\u00e7\u00e3o de felicidade, \u00e9 o car\u00e1ter de perman\u00eancia.\u201d (l. 14-16) quer dizer que","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439019,"hashId":"7f4891a9649d6d318c1a224616a24ce3","enunciado":"<p align=justify>A afirmativa \u201c... se h\u00e1 algo imprescind\u00edvel, na dif\u00edcil\r\nconceitua\u00e7\u00e3o de felicidade, \u00e9 o car\u00e1ter de perman\u00eancia.\u201d\r\n(l. 14-16) quer dizer que<\/p>","resposta":1556973,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se existe algo absolutamente indispens\u00e1vel no dif\u00edcil processo de avaliar felicidade, \u00e9 seu aspecto constante.","id":1556973,"corpo":"<p align=justify>se existe algo absolutamente indispens\u00e1vel no dif\u00edcil processo\r\nde avaliar felicidade, \u00e9 seu aspecto constante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se h\u00e1 alguma coisa necess\u00e1ria na dif\u00edcil representa\u00e7\u00e3o mental de felicidade, \u00e9 o seu valor intermitente.","id":1556974,"corpo":"<p align=justify>se h\u00e1 alguma coisa necess\u00e1ria na dif\u00edcil representa\u00e7\u00e3o\r\nmental de felicidade, \u00e9 o seu valor intermitente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se n\u00e3o se levar algo em conta no dif\u00edcil julgamento de felicidade, n\u00e3o h\u00e1 perman\u00eancia.","id":1556975,"corpo":"<p align=justify>se n\u00e3o se levar algo em conta no dif\u00edcil julgamento de\r\nfelicidade, n\u00e3o h\u00e1 perman\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a perman\u00eancia torna a busca de compreens\u00e3o da felicidade algo necess\u00e1rio e dif\u00edcil.","id":1556976,"corpo":"<p align=justify>a perman\u00eancia torna a busca de compreens\u00e3o da felicidade\r\nalgo necess\u00e1rio e dif\u00edcil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a continuidade \u00e9 completamente insepar\u00e1vel da dif\u00edcil forma\u00e7\u00e3o da felicidade.","id":1556977,"corpo":"<p align=justify>a continuidade \u00e9 completamente insepar\u00e1vel da dif\u00edcil\r\nforma\u00e7\u00e3o da felicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253917,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nick Owen believes that","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439028,"hashId":"31266747e567ff630b90936893c3a6fc","enunciado":"<p align=justify>Nick Owen believes that<\/p>","resposta":1557018,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"stricter environmental regulations will impose even more restrictions on the already heavy challenges in oil supply.","id":1557018,"corpo":"<p align=justify>stricter environmental regulations will impose even more\r\nrestrictions on the already heavy challenges in oil supply.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"more demand for oil will certainly not interfere with the current support for ecological programs to reduce carbon emissions.","id":1557019,"corpo":"<p align=justify>more demand for oil will certainly not interfere with the\r\ncurrent support for ecological programs to reduce\r\ncarbon emissions.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"further investments in newly found oil reserves will be the only alternative to help maintain future energy stability in the world.","id":1557020,"corpo":"<p align=justify>further investments in newly found oil reserves will be\r\nthe only alternative to help maintain future energy\r\nstability in the world.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"shifting to fuel production from tar sands can reduce the oil problems, since tar sands are more abundant and less expensive to drill.","id":1557021,"corpo":"<p align=justify>shifting to fuel production from tar sands can reduce\r\nthe oil problems, since tar sands are more abundant\r\nand less expensive to drill.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"the exploration of lower grade resources seems to be the best solution to conform to the environmental policies in favor of low carbon emissions.","id":1557022,"corpo":"<p align=justify>the exploration of lower grade resources seems to\r\nbe the best solution to conform to the environmental\r\npolicies in favor of low carbon emissions.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253918,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/7.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/439028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cra-rs-rs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As hip\u00f3teses de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o decorrem da impossibilidade material e jur\u00eddica de realiza\u00e7\u00e3o de processo licitat\u00f3rio. Dentre as situa\u00e7\u00f5es em que \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o, segundo o artigo 25, da Lei 8.666\/93, est\u00e3o: I. Para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, de equipamentos ou de g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo. II. Para contratar servi\u00e7os t\u00e9cnicos de natureza singular, com profissionais ou com empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. III. Para a contrata\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico ou de projeto executivo de obra futura. IV. Para a contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou por meio de empres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. Quais alternativas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":44783,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"CRA RS","id":4015,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"cra-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-rs-rs-2010-fundatec-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - CRA RS - Fiscal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:08:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1356790,"hashId":"1fa23810b477c8552f8460309212c702","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">As hip\u00f3teses de inexigibilidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o decorrem da impossibilidade material e\r\njur\u00eddica de realiza\u00e7\u00e3o de processo licitat\u00f3rio. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Dentre as situa\u00e7\u00f5es em que <b>\u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o<\/b>,\r\nsegundo o artigo 25, da Lei 8.666\/93, est\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Para a aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, de equipamentos\r\nou de g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por\r\nprodutor, empresa ou representante comercial\r\nexclusivo. <\/p><p align=\"justify\">II. Para contratar servi\u00e7os t\u00e9cnicos de natureza\r\nsingular, com profissionais ou com empresas de\r\nnot\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">III. Para a contrata\u00e7\u00e3o de projeto b\u00e1sico ou de\r\nprojeto executivo de obra futura. <\/p><p align=\"justify\">IV. Para a contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer\r\nsetor art\u00edstico, diretamente ou por meio de\r\nempres\u00e1rio exclusivo, desde que consagrado\r\npela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o\r\np\u00fablica. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quais alternativas est\u00e3o corretas?<\/p><\/p>","resposta":4973558,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4973555,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4973556,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4973557,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4973558,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4973559,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>I, II, III e IV.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o de artistas","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408245,"slug":"direito-administrativo-contratacao-de-artistas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fornecedor exclusivo","oab":true,"nome":"Fornecedor exclusivo","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408243,"slug":"direito-administrativo-fornecedor-exclusivo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1356790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ergonomia preocupa-se com o relacionamento entre o homem e o seu trabalho. Segundo a Nota T\u00e9cnica 060\/2001, publicada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52870,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:12:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1600464,"hashId":"51a26d061310ef8dc982137a34c7e55e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ergonomia preocupa-se com o relacionamento entre o homem e o seu trabalho. Segundo a Nota T\u00e9cnica 060\/2001, publicada pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6007333,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a postura sentada deve ser escolhida quando a tarefa exige manuseio de cargas com peso superior a 4,5 kg.","id":6007332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a postura sentada deve ser escolhida quando a tarefa exige manuseio de cargas com peso superior a 4,5 kg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a concep\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho ou da tarefa deve favorecer a varia\u00e7\u00e3o de postura, principalmente a altern\u00e2ncia entre a postura sentada e em p\u00e9.","id":6007333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concep\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho ou da tarefa deve favorecer a varia\u00e7\u00e3o de postura, principalmente a altern\u00e2ncia entre a postura sentada e em p\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a postura em p\u00e9 deve ser evitada em tarefas que exigem alcances amplos frequentes, para cima, para frente ou para baixo. ","id":6007334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a postura em p\u00e9 deve ser evitada em tarefas que exigem alcances amplos frequentes, para cima, para frente ou para baixo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" trabalhar sentado permite melhor controle dos movimentos porque o esfor\u00e7o para manter o equil\u00edbrio postural \u00e9 maior.","id":6007335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> trabalhar sentado permite melhor controle dos movimentos porque o esfor\u00e7o para manter o equil\u00edbrio postural \u00e9 maior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" a densidade m\u00ednima recomendada para o assento de cadeiras \u00e9 de 20 kg\/cm\u00b3 para suportar as tuberosidades isqui\u00e1ticas. ","id":6007336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a densidade m\u00ednima recomendada para o assento de cadeiras \u00e9 de 20 kg\/cm\u00b3 para suportar as tuberosidades isqui\u00e1ticas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Trabalho e unidades descentralizadas","oab":false,"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e unidades descentralizadas","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417151,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-ministerio-do-trabalho-e-unidades-descentralizadas"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Sa\u00fade do Trabalhador","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401102,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-saude-do-trabalhador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1600464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"PeritoPapilosc\u00f3pico","id":6704,"slug":"perito-papiloscopico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia criminal da justi\u00e7a federal \u00e9 ampla, aberta e residual, podendo os ju\u00edzes e tribunais federais intervir e julgar todas as causas em que vislumbrem interesse interestadual.","provas":[{"id":26738,"cargo":{"descricao":"PeritoPapilosc\u00f3pico","id":6704,"slug":"perito-papiloscopico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2010-cespe-cebraspe-perito-papiloscopico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito  Papilosc\u00f3pico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:12:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":896409,"hashId":"2e385248e4c8dbb32ed765c7b8adc6e2","enunciado":"A compet\u00eancia criminal da justi\u00e7a federal \u00e9 ampla, aberta e\r\nresidual, podendo os ju\u00edzes e tribunais federais intervir e julgar\r\ntodas as causas em que vislumbrem interesse interestadual.","resposta":3137760,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3137759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3137760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca da compet\u00eancia no processo penal.","id":350402,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, acerca da compet\u00eancia no processo penal.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia criminal da Justi\u00e7a Federal","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia criminal da Justi\u00e7a Federal","pai":406627,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406630,"slug":"direito-processual-penal-competencia-criminal-da-justica-federal"}],"slug":"direito-processual-penal\/896409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Qu\u00edmica - Perito","id":6346,"slug":"analista-de-engenharia-quimica-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de atender o que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de monitoramento posterior, o monitoramento da fauna programado deve ser realizado dezoito meses ap\u00f3s o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o do empreendimento.","provas":[{"id":10673,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Qu\u00edmica - Perito","id":6346,"slug":"analista-de-engenharia-quimica-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-quimica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Qu\u00edmica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:35:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":403661,"hashId":"f88b0f2aca93807ef64a8eb55b8bff39","enunciado":"<p align=justify>A fim de atender o que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de\r\nmonitoramento posterior, o monitoramento da fauna\r\nprogramado deve ser realizado dezoito meses ap\u00f3s o in\u00edcio da\r\nopera\u00e7\u00e3o do empreendimento.<\/p>","resposta":1449641,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1449641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1449640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens de 141 a 148.","id":239567,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens de 141 a 148.<\/P>","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 148","ordem":141},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","oab":true,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403116,"slug":"direito-ambiental-protecao-a-fauna-lei-no-5-197-1967"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/403661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fibromialgia \u00e9 um diagn\u00f3stico de exclus\u00e3o.","provas":[{"id":16083,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610,"slug":"medico-area-reumatologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:19:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":573012,"hashId":"f84319c15e3d22da85dafd2ccf8fda3f","enunciado":"<p align=justify>A fibromialgia \u00e9 um diagn\u00f3stico de exclus\u00e3o.<\/p>","resposta":2034893,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2034893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2034892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da s\u00edndrome dolorosa difusa cr\u00f4nica, denominada fibromialgia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286213,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da s\u00edndrome dolorosa difusa cr\u00f4nica, denominada\r\nfibromialgia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/573012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o objetivo da propriedade global \u201cprototype\u201d existente na linguagem JavaScript?","provas":[{"id":33356,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2010-fepese-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:26:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1012875,"hashId":"f76c4a3f4f14ed0815a64e66fc2018b6","enunciado":"Qual o objetivo da propriedade global \u201cprototype\u201d existente na linguagem JavaScript?","resposta":3543766,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Definir uma classe an\u00f4nima.","id":3543764,"corpo":"Definir uma classe an\u00f4nima.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Definir uma fun\u00e7\u00e3o an\u00f4nima.","id":3543765,"corpo":"Definir uma fun\u00e7\u00e3o an\u00f4nima.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adicionar propriedades e m\u00e9todos a um objeto.","id":3543766,"corpo":"Adicionar propriedades e m\u00e9todos a um objeto.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Instanciar um objeto de uma classe existente.","id":3543767,"corpo":"Instanciar um objeto de uma classe existente.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Instanciar um objeto que n\u00e3o possui classe definida.","id":3543768,"corpo":"Instanciar um objeto que n\u00e3o possui classe definida.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371719,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1012875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A programa\u00e7\u00e3o estruturada \u00e9 caracterizada por quais conceitos?","provas":[{"id":33356,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2010-fepese-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 06:10:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1012877,"hashId":"0b41b64f6acbc18a406f37e462c26c68","enunciado":"A programa\u00e7\u00e3o estruturada \u00e9 caracterizada por quais conceitos?","resposta":3543778,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exce\u00e7\u00f5es, entrada e sa\u00edda.","id":3543774,"corpo":"exce\u00e7\u00f5es, entrada e sa\u00edda.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objeto, fun\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o.","id":3543775,"corpo":"objeto, fun\u00e7\u00e3o e intera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"procedimento, fun\u00e7\u00e3o e argumento.","id":3543776,"corpo":"procedimento, fun\u00e7\u00e3o e argumento.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia, polimorfismo e hierarquia.","id":3543777,"corpo":"sequ\u00eancia, polimorfismo e hierarquia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sequ\u00eancia, sele\u00e7\u00e3o e itera\u00e7\u00e3o.","id":3543778,"corpo":"sequ\u00eancia, sele\u00e7\u00e3o e itera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371719,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1012877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038,"slug":"auxiliar-de-laboratorio-criminalistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prova pericial se faz por meio da elabora\u00e7\u00e3o de laudo t\u00e9cnico, pelo qual os experts responder\u00e3o \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es e aos esclarecimentos requeridos pelas partes e pelo juiz. Acerca desse assunto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12334,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Aut\u00f3psia","id":4413,"slug":"auxiliar-de-autopsia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"sectec-go-2010-funiversa-auxiliar-de-autopsia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Auxiliar de Aut\u00f3psia - 2010"},{"id":12342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038,"slug":"auxiliar-de-laboratorio-criminalistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"sectec-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:34:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":470917,"hashId":"3eef352da730f3d0f3192b82f0869eca","enunciado":"<p align=justify>A prova pericial se faz por meio da elabora\u00e7\u00e3o de laudo\r\nt\u00e9cnico, pelo qual os experts responder\u00e3o \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es e\r\naos esclarecimentos requeridos pelas partes e pelo juiz.\r\nAcerca desse assunto, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1688520,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A per\u00edcia poder\u00e1 ser realizada por apenas um perito oficial, portador de diploma de curso superior, salvo quando o objeto a ser periciado exigir mais de uma \u00e1rea de conhecimento especializado.","id":1688519,"corpo":"<p align=justify>A per\u00edcia poder\u00e1 ser realizada por apenas um perito\r\noficial, portador de diploma de curso superior, salvo\r\nquando o objeto a ser periciado exigir mais de uma\r\n\u00e1rea de conhecimento especializado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da defesa sobre o objeto periciado ser\u00e1 poss\u00edvel durante a elabora\u00e7\u00e3o do laudo oficial.","id":1688520,"corpo":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o da defesa sobre o objeto periciado ser\u00e1\r\nposs\u00edvel durante a elabora\u00e7\u00e3o do laudo oficial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quando poss\u00edvel a conserva\u00e7\u00e3o do material periciado, o exame dos assistentes t\u00e9cnicos dever\u00e1 ser feito na presen\u00e7a do perito oficial.","id":1688521,"corpo":"<p align=justify>Quando poss\u00edvel a conserva\u00e7\u00e3o do material periciado,\r\no exame dos assistentes t\u00e9cnicos dever\u00e1 ser feito na\r\npresen\u00e7a do perito oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o estar\u00e1 adstrito ao laudo pericial, podendo rejeit\u00e1-lo, no todo ou em parte.","id":1688522,"corpo":"<p align=justify>O juiz n\u00e3o estar\u00e1 adstrito ao laudo pericial, podendo\r\nrejeit\u00e1-lo, no todo ou em parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas per\u00edcias de laborat\u00f3rio, os peritos dever\u00e3o guardar material suficiente para a eventualidade de nova per\u00edcia.","id":1688523,"corpo":"<p align=justify>Nas per\u00edcias de laborat\u00f3rio, os peritos dever\u00e3o guardar\r\nmaterial suficiente para a eventualidade de nova\r\nper\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264225,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudo Pericial","oab":false,"nome":"Laudo Pericial","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414457,"slug":"direito-processual-penal-laudo-pericial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/470917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":6460,"slug":"analista-de-saude-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d, empregada duas vezes na linha 17 e uma vez na linha 18, \u00e9 estabelecida a seguinte organiza\u00e7\u00e3o de ideias: a primeira ocorr\u00eancia liga duas caracter\u00edsticas de \u201cnovos sujeitos\u201d (l.17); a segunda liga dois complementos de \u201cforma\u00e7\u00e3o\u201d (l.17); a terceira, dois complementos de \u201carenas de participa\u00e7\u00e3o da sociedade\u201d (l.18).","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465,"slug":"analista-de-saude-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"},{"id":10509,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Contabilidade - 2010"},{"id":10616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Civil - 2010"},{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"},{"id":10819,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":6460,"slug":"analista-de-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:31:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":402617,"hashId":"356db71afa16d01c5c2ed036c9b44cfb","enunciado":"<p align=justify>Por meio da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d, empregada duas vezes na linha 17\r\ne uma vez na linha 18, \u00e9 estabelecida a seguinte organiza\u00e7\u00e3o de\r\nideias: a primeira ocorr\u00eancia liga duas caracter\u00edsticas de\r\n\u201cnovos sujeitos\u201d (l.17); a segunda liga dois complementos de\r\n\u201cforma\u00e7\u00e3o\u201d (l.17); a terceira, dois complementos de \u201carenas de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da sociedade\u201d (l.18).<\/p>","resposta":1447541,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1447541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1447542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239301,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10509\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/402617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038,"slug":"auxiliar-de-laboratorio-criminalistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O laborat\u00f3rio de qu\u00edmica \u00e9 um local que pode resultar em riscos para a sa\u00fade do trabalhador. Conhecer as regras b\u00e1sicas do manuseio de reagentes \u00e9 de primordial import\u00e2ncia. A respeito disso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12342,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico","id":7038,"slug":"auxiliar-de-laboratorio-criminalistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sectec-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"sectec-go-2010-funiversa-auxiliar-de-laboratorio-criminalistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Auxiliar de Laborat\u00f3rio Criminal\u00edstico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:43:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":471221,"hashId":"45798e756a62327106519cffce3842f7","enunciado":"<p align=justify>O laborat\u00f3rio de qu\u00edmica \u00e9 um local que pode resultar em\r\nriscos para a sa\u00fade do trabalhador. Conhecer as regras\r\nb\u00e1sicas do manuseio de reagentes \u00e9 de primordial\r\nimport\u00e2ncia. A respeito disso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1690001,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de um acidente, nos olhos, com \u00e1cido sulf\u00farico ou n\u00edtrico concentrados, a regi\u00e3o deve ser lavada com uma grande quantidade de uma solu\u00e7\u00e3o de borato de s\u00f3dio.","id":1690001,"corpo":"<p align=justify>No caso de um acidente, nos olhos, com \u00e1cido\r\nsulf\u00farico ou n\u00edtrico concentrados, a regi\u00e3o deve ser\r\nlavada com uma grande quantidade de uma solu\u00e7\u00e3o de\r\nborato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao derramar hidr\u00f3xido de am\u00f4nio na pele, deve-se lavar a regi\u00e3o atingida, imediatamente, com uma solu\u00e7\u00e3o dilu\u00edda de \u00e1cido ac\u00e9tico e, posteriormente, com \u00e1gua.","id":1690002,"corpo":"<p align=justify>Ao derramar hidr\u00f3xido de am\u00f4nio na pele, deve-se\r\nlavar a regi\u00e3o atingida, imediatamente, com uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o dilu\u00edda de \u00e1cido ac\u00e9tico e, posteriormente, com\r\n\u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O fogo produzido por s\u00f3dio ou pot\u00e1ssio met\u00e1licos pode ser extinto com \u00e1gua.","id":1690003,"corpo":"<p align=justify>O fogo produzido por s\u00f3dio ou pot\u00e1ssio met\u00e1licos pode\r\nser extinto com \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correto usar lentes de contato ao se manusear reagentes qu\u00edmicos.","id":1690004,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto usar lentes de contato ao se manusear\r\nreagentes qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correto usar luvas de borracha ou de material descart\u00e1vel ao se realizar manipula\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas da chama.","id":1690005,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto usar luvas de borracha ou de material\r\ndescart\u00e1vel ao se realizar manipula\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas da\r\nchama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264274,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/471221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um dos munic\u00edpios da regi\u00e3o adquira um lote de carpas trazidas do continente asi\u00e1tico, de colora\u00e7\u00e3o vistosa, visando incentivar ainda mais o turismo. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o prefeito tem compet\u00eancia legal para determinar a introdu\u00e7\u00e3o das carpas nas lagoas do munic\u00edpio, sem necessidade de consulta ou de autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447,"slug":"analista-de-geologia-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:27:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":404001,"hashId":"1168cff5ba50f92442d063eee43fe56c","enunciado":"<p align=justify>Considere que um dos munic\u00edpios da regi\u00e3o adquira um lote de\r\ncarpas trazidas do continente asi\u00e1tico, de colora\u00e7\u00e3o vistosa,\r\nvisando incentivar ainda mais o turismo. Nessa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, o prefeito tem compet\u00eancia legal para determinar a\r\nintrodu\u00e7\u00e3o das carpas nas lagoas do munic\u00edpio, sem\r\nnecessidade de consulta ou de autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":1450322,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1450322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1450321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto e aos temas correlatos, julgue os itens que se seguem.","id":239661,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10798\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto e aos temas correlatos, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 126","ordem":122},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia Brasileira","oab":false,"nome":"Arqueologia Brasileira","pai":394997,"assunto_raiz":394997,"materia":false,"id":426033,"slug":"arqueologia-arqueologia-brasileira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arqueologia","oab":false,"nome":"Arqueologia","pai":null,"assunto_raiz":394997,"materia":true,"id":394997,"slug":"arqueologia"}],"slug":"arqueologia\/404001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es estabelecidas pela lei \u00e0 dire\u00e7\u00e3o estadual do SUS, destaca-se a de formar cons\u00f3rcios intermunicipais, em benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios inseridos na sua esfera territorial.","provas":[{"id":7593,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Nutricionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:46:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":664785,"hashId":"caa10e03f0548391d4493b935730bf97","enunciado":"<p align=justify>Entre as atribui\u00e7\u00f5es estabelecidas pela lei \u00e0 dire\u00e7\u00e3o estadual\r\ndo SUS, destaca-se a de formar cons\u00f3rcios intermunicipais,\r\nem benef\u00edcio da popula\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios inseridos na sua\r\nesfera territorial.<\/p>","resposta":2280693,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2280692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2280693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es dos entes da Federa\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de sa\u00fade, julgue os itens seguintes.","id":306579,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es dos entes da Federa\u00e7\u00e3o em\r\nmat\u00e9ria de sa\u00fade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/664785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional El\u00e9trica - \u00c1rea N\u00edvel IV","id":5994,"slug":"tecnico-operacional-eletrica-area-nivel-iv"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso todos os capacitores possuam o valor de capacit\u00e2ncia igual a C, a capacit\u00e2ncia equivalente entre os pontos A e B ser\u00e1","provas":[{"id":9651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional El\u00e9trica - \u00c1rea N\u00edvel IV","id":5994,"slug":"tecnico-operacional-eletrica-area-nivel-iv"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2010-vunesp-tecnico-operacional-eletrica-area-nivel-iv","tipo":1,"nome":"VUNESP - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional El\u00e9trica - \u00c1rea N\u00edvel IV - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 14:56:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2488769,"hashId":"fd0bfe0ce2f98d67ba7581930d91f4c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso todos os capacitores possuam o valor de capacit\u00e2ncia igual a C, a capacit\u00e2ncia equivalente entre os pontos A e B ser\u00e1<\/p>","resposta":9890056,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,1 C.","id":9890053,"corpo":"<p>0,1 C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,2 C.","id":9890054,"corpo":"<p>0,2 C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,3 C.","id":9890055,"corpo":"<p>0,3 C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,4 C.","id":9890056,"corpo":"<p>0,4 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 0,5 C.","id":9890057,"corpo":"<p> 0,5 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a associa\u00e7\u00e3o de capacitores apresentada na figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25.","id":542309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a associa\u00e7\u00e3o de capacitores apresentada na figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>24 <\/strong>e <strong>25.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/9651\/grupo-questao\/542309-20220720094512000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 e 25","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente dois tipos de aplicativos maliciosos capazes de se propagar automaticamente, explorando vulnerabilidades existentes ou falhas na configura\u00e7\u00e3o de softwares instalados em um computador.","provas":[{"id":33356,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2010-fepese-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 09:41:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1012920,"hashId":"adf9815163f5d8a0512106000ca4e594","enunciado":"Assinale a alternativa que indica corretamente dois tipos de aplicativos maliciosos capazes de se propagar automaticamente, explorando vulnerabilidades existentes ou falhas na configura\u00e7\u00e3o de softwares instalados em um computador.","resposta":3543989,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bot e Worm","id":3543989,"corpo":"Bot e Worm","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V\u00edrus e Worm","id":3543990,"corpo":"V\u00edrus e Worm","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Keylogger e Bot","id":3543991,"corpo":"Keylogger e Bot","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cavalo de Troia (trojan) e Keylogger","id":3543992,"corpo":"Cavalo de Troia (trojan) e Keylogger","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cavalo de Troia (trojan) e V\u00edrus","id":3543993,"corpo":"Cavalo de Troia (trojan) e V\u00edrus","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371723,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vulnerabilidade","oab":false,"nome":"Vulnerabilidade","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397222,"slug":"tecnologia-da-informacao-vulnerabilidade"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1012920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":16762,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-ana-lise-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na modelagem de dados em an\u00e1lise de sistemas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37486,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":16762,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-ana-lise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-ana-lise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1074989,"hashId":"52cfafbb4a4d58022e15892215e88aea","enunciado":"<p>Com base na modelagem de dados em an\u00e1lise de sistemas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3782518,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo conceitual de dados \u00e9 intimamente dependente de limita\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e t\u00e9cnicas de implementa\u00e7\u00e3o.","id":3782516,"corpo":"<p>O modelo conceitual de dados \u00e9 intimamente dependente de limita\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e t\u00e9cnicas de implementa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os atributos classificados como referenciais s\u00e3o aqueles que definem uma caracter\u00edstica intr\u00ednseca do objeto.","id":3782517,"corpo":"<p>Os atributos classificados como referenciais s\u00e3o aqueles que definem uma caracter\u00edstica intr\u00ednseca do objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Relacionamentos entre entidades podem ser enquadrados por cardinalidade; e, entre as cardinalidades poss\u00edveis, est\u00e3o um para um e um para n.","id":3782518,"corpo":"<p>Relacionamentos entre entidades podem ser enquadrados por cardinalidade; e, entre as cardinalidades poss\u00edveis, est\u00e3o um para um e um para n.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O modelo de dados do tipo setorial est\u00e1 ligado \u00e0 abordagem top-left do levantamento de dados.","id":3782519,"corpo":"<p>O modelo de dados do tipo setorial est\u00e1 ligado \u00e0 abordagem top-left do levantamento de dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O modelo l\u00f3gico de dados deve respeitar conceitos como chaves de acesso, mas n\u00e3o leva em conta conceitos como integridade referencial ou normaliza\u00e7\u00e3o.","id":3782520,"corpo":"<p>O modelo l\u00f3gico de dados deve respeitar conceitos como chaves de acesso, mas n\u00e3o leva em conta conceitos como integridade referencial ou normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382146,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de dados, inst\u00e2ncias, esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados, inst\u00e2ncias, esquemas","pai":8037,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8038,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-instancias-esquemas"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1074989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16771,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-segurana-a-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas caracter\u00edsticas da empresa e conforme a NR 17, a a\u00e7\u00e3o 1, descrita no texto IV, prev\u00ea a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura efetiva, em grau Celsius, na faixa de","provas":[{"id":37495,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16771,"slug":"analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-segurana-a-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-analista-de-gesta-o-educacional-a-rea-segurana-a-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 07:35:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1075269,"hashId":"f363f05564d84e85218c948a3e8df2ad","enunciado":"<p>Com base nas caracter\u00edsticas da empresa e conforme a NR 17, a a\u00e7\u00e3o 1, descrita no texto IV, prev\u00ea a manuten\u00e7\u00e3o da temperatura efetiva, em grau Celsius, na faixa de<\/p>","resposta":3783919,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 a 14.","id":3783916,"corpo":"<p>11 a 14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"14 a 17.","id":3783917,"corpo":"<p>14 a 17.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17 a 20.","id":3783918,"corpo":"<p>17 a 20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20 a 23.","id":3783919,"corpo":"<p>20 a 23.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"23 a 26.","id":3783920,"corpo":"<p>23 a 26.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382191,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37495\/31.gif\">","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1075269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa","id":16919,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os softwares livres como o Gimp, o Apache, Open Office entre outros milhares, em sua grande maioria utilizam uma licen\u00e7a chamada GPL, criada pela Free Software Foundation, que se baseia e utiliza:","provas":[{"id":37945,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa","id":16919,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-informatica-educativa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Inform\u00e1tica Educativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1103668,"hashId":"d258f5ccbadca28e4de8111c6a8b42b7","enunciado":"<p align=justify>Os softwares livres como o Gimp, o Apache, Open Office\r\nentre outros milhares, em sua grande maioria utilizam uma\r\nlicen\u00e7a chamada GPL, criada pela Free Software Foundation,\r\nque se baseia e utiliza:<\/p>","resposta":3909103,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios do direito autoral para impedir a redistribui\u00e7\u00e3o de maneira inadequada e incontrolada.","id":3909099,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios do direito autoral para impedir a\r\nredistribui\u00e7\u00e3o de maneira inadequada e incontrolada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios do direito autoral para bloquear os c\u00f3digos fonte e linguagem, impossibilitando modifica\u00e7\u00f5es.","id":3909100,"corpo":"os princ\u00edpios do direito autoral para bloquear os c\u00f3digos\r\nfonte e linguagem, impossibilitando modifica\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios do direito autoral para proteger e assegurar que ningu\u00e9m possa torn\u00e1-lo propriet\u00e1rio.","id":3909101,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios do direito autoral para proteger e assegurar\r\nque ningu\u00e9m possa torn\u00e1-lo propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios do direito autoral para assegurar que as atualiza\u00e7\u00f5es e desenvolvimento sejam livres.","id":3909102,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios do direito autoral para assegurar que as\r\natualiza\u00e7\u00f5es e desenvolvimento sejam livres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios do direito autoral para permitir que o seu desenvolvedor tenha direito de se tornar propriet\u00e1rio. ","id":3909103,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios do direito autoral para permitir que o seu\r\ndesenvolvedor tenha direito de se tornar propriet\u00e1rio.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1103668","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo pesado pode ser empregado no lugar de \u201cpesadamente\u201d (l.24), sem que isso acarrete preju\u00edzo ao sentido e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":7726,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"agu-2010-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":785833,"hashId":"e1759d60d86df984caf9f7ba565408cf","enunciado":"O voc\u00e1bulo pesado pode ser empregado no lugar de\r\n\u201cpesadamente\u201d (l.24), sem que isso acarrete preju\u00edzo ao\r\nsentido e \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","resposta":2721032,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2721033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2721032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca dos aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":329747,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7726\/9.gif><\/P>\r\n<P>Acerca dos aspectos sem\u00e2nticos e gramaticais do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/785833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Classe Inicial","id":6596,"slug":"defensor-publico-de-classe-inicial"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplica-se a suspens\u00e3o condicional da pena, levando-se em considera\u00e7\u00e3o a san\u00e7\u00e3o penal abstratamente prevista para crime para o qual esteja prevista pena privativa de liberdade cujo patamar m\u00e1ximo seja de dois anos, suspendendo-se a execu\u00e7\u00e3o, por dois a quatro anos, desde que o r\u00e9u n\u00e3o seja reincidente e as circunst\u00e2ncias legais e judiciais sejam favor\u00e1veis ao apenado, e n\u00e3o seja indicada substitui\u00e7\u00e3o por pena restritiva de direitos.","provas":[{"id":23344,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Classe Inicial","id":6596,"slug":"defensor-publico-de-classe-inicial"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado da Bahia","sigla":"DPE BA","id":269,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"dpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ba-ba-2010-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-classe-inicial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE BA - Defensor P\u00fablico de Classe Inicial - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":787186,"hashId":"abb943c7110c789f714f44061df5c1b1","enunciado":"Aplica-se a suspens\u00e3o condicional da pena, levando-se em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o a san\u00e7\u00e3o penal abstratamente prevista para\r\ncrime para o qual esteja prevista pena privativa de liberdade\r\ncujo patamar m\u00e1ximo seja de dois anos, suspendendo-se a\r\nexecu\u00e7\u00e3o, por dois a quatro anos, desde que o r\u00e9u n\u00e3o seja\r\nreincidente e as circunst\u00e2ncias legais e judiciais sejam\r\nfavor\u00e1veis ao apenado, e n\u00e3o seja indicada substitui\u00e7\u00e3o por\r\npena restritiva de direitos.","resposta":2724039,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2724039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2724038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da aplica\u00e7\u00e3o do direito penal e do entendimento jurisprudencial firmado nos tribunais superiores, julgue os itens seguintes.","id":330150,"enunciado":"Acerca da aplica\u00e7\u00e3o do direito penal e do entendimento\r\njurisprudencial firmado nos tribunais superiores, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional da Pena (sursis)","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional da Pena (sursis)","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406291,"slug":"direito-penal-suspensao-condicional-da-pena-sursis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/787186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo \u201cEntretanto\u201d (l.15) estabelece no per\u00edodo uma rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias expressas anteriormente.","provas":[{"id":10597,"cargo":{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-agente-de-suporte-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Agente de Suporte Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":787679,"hashId":"d94148cc5cdb36eb0313f3ca87f19419","enunciado":"O termo \u201cEntretanto\u201d (l.15) estabelece no per\u00edodo uma rela\u00e7\u00e3o\r\nde oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias expressas anteriormente.","resposta":2725025,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2725026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2725025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 5 a 10.","id":330285,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10597\/13.gif><\/P>\r\n<P>Acerca das estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 5 a 10.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/787679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Derivativos, entre os quais swaps, s\u00e3o modelados para","provas":[{"id":11222,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis","id":6639,"slug":"analista-area-normas-contabeis"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-normas-contabeis","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Normas Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:41:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":427651,"hashId":"e2436e86d8e9c2cf3232bedce64d4eb9","enunciado":"<p align=justify>Derivativos, entre os quais swaps, s\u00e3o modelados\r\npara<\/p>","resposta":1524920,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transferir riscos tal como se d\u00e1 com o seguro de danos.","id":1524918,"corpo":"<p align=justify>transferir riscos tal como se d\u00e1 com o seguro de\r\ndanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permitir o uso de informa\u00e7\u00f5es visando lucros.","id":1524919,"corpo":"<p align=justify>permitir o uso de informa\u00e7\u00f5es visando lucros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"equacionar efeitos de varia\u00e7\u00f5es opostas em posi\u00e7\u00f5es credoras e devedoras.","id":1524920,"corpo":"<p align=justify>equacionar efeitos de varia\u00e7\u00f5es opostas em\r\nposi\u00e7\u00f5es credoras e devedoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"facilitar a especula\u00e7\u00e3o com volatilidade pre\u00e7o de ativos.","id":1524921,"corpo":"<p align=justify>facilitar a especula\u00e7\u00e3o com volatilidade pre\u00e7o de\r\nativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tornar simples a arbitrabilidade pre\u00e7o de ativos financeiros.","id":1524922,"corpo":"<p align=justify>tornar simples a arbitrabilidade pre\u00e7o de ativos\r\nfinanceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249092,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00f5es e instrumentos do mercado financeiro.","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas de opera\u00e7\u00f5es e instrumentos do mercado financeiro.","pai":426900,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426901,"slug":"economia-e-financas-caracteristicas-de-operacoes-e-instrumentos-do-mercado-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos futuros, a termo, swaps e op\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Contratos futuros, a termo, swaps e op\u00e7\u00f5es.","pai":426901,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426909,"slug":"economia-e-financas-contratos-futuros-a-termo-swaps-e-opcoes"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/427651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa oferece aos seus clientes desconto de 10% para pagamento no ato da compra ou desconto de 5% para pagamento um m\u00eas ap\u00f3s a compra. Para que as op\u00e7\u00f5es sejam indiferentes, a taxa de juros mensal praticada deve ser, aproximadamente,","provas":[{"id":11281,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2010-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:41:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430951,"hashId":"de8f1071e3320babbdaf31540b282161","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa oferece aos seus clientes desconto de 10%\r\npara pagamento no ato da compra ou desconto de 5% para\r\npagamento um m\u00eas ap\u00f3s a compra. Para que as op\u00e7\u00f5es\r\nsejam indiferentes, a taxa de juros mensal praticada deve\r\nser, aproximadamente,<\/p>","resposta":1533248,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5%.","id":1533244,"corpo":"<p align=justify>0,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,8%.","id":1533245,"corpo":"<p align=justify>3,8%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4,6%.","id":1533246,"corpo":"<p align=justify>4,6%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,0%.","id":1533247,"corpo":"<p align=justify>5,0%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5,6%.","id":1533248,"corpo":"<p align=justify>5,6%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250241,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/430951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional El\u00e9trica - \u00c1rea N\u00edvel IV","id":5994,"slug":"tecnico-operacional-eletrica-area-nivel-iv"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre transformadores el\u00e9tricos: I. em um transformador 110\/220 V, a resist\u00eancia medida em 220 V \u00e9 maior que em 110 V; II. em um transformador abaixador de tens\u00e3o, a resist\u00eancia medida no prim\u00e1rio deve ser maior que a resist\u00eancia do secund\u00e1rio; III. transformadores toroidais apresentam maior efici\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos transformadores comuns. Sobre as afirma\u00e7\u00f5es, pode-se dizer que est\u00e1 correto o contido em","provas":[{"id":9651,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional El\u00e9trica - \u00c1rea N\u00edvel IV","id":5994,"slug":"tecnico-operacional-eletrica-area-nivel-iv"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2010-vunesp-tecnico-operacional-eletrica-area-nivel-iv","tipo":1,"nome":"VUNESP - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional El\u00e9trica - \u00c1rea N\u00edvel IV - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 14:59:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2488801,"hashId":"ccf31f317143a20406e12db4b543c13d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre transformadores el\u00e9tricos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. em um transformador 110\/220 V, a resist\u00eancia medida em 220 V \u00e9 maior que em 110 V; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. em um transformador abaixador de tens\u00e3o, a resist\u00eancia medida no prim\u00e1rio deve ser maior que a resist\u00eancia do secund\u00e1rio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. transformadores toroidais apresentam maior efici\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos transformadores comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as afirma\u00e7\u00f5es, pode-se dizer que est\u00e1 correto o contido em<\/p>","resposta":9890215,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9890211,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9890212,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9890213,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9890214,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9890215,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transformadores trif\u00e1sicos, autotransformadores e transformadores de m\u00faltiplos enrolamentos","oab":false,"nome":"Transformadores trif\u00e1sicos, autotransformadores e transformadores de m\u00faltiplos enrolamentos","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418478,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-trifasicos-autotransformadores-e-transformadores-de-multiplos-enrolamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia de servidores da Uni\u00e3o, dos estados, do DF e dos munic\u00edpios ser\u00e3o sempre considerados regimes de origem, mesmo quando o RGPS n\u00e3o for o regime instituidor.","provas":[{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-28 16:36:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":570674,"hashId":"7a35a87dcea233afa568208e0c6dfa09","enunciado":"<p align=justify>Os regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia de servidores da Uni\u00e3o,\r\ndos estados, do DF e dos munic\u00edpios ser\u00e3o sempre\r\nconsiderados regimes de origem, mesmo quando o RGPS n\u00e3o\r\nfor o regime instituidor.<\/p>","resposta":2028492,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2028492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da compensa\u00e7\u00e3o financeira entre o RGPS e os regimes de previd\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o, dos estados, do DF e dos munic\u00edpios em casos de contagem rec\u00edproca de tempo de contribui\u00e7\u00e3o para efeito de aposentadoria, julgue os itens que se seguem.","id":285620,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da compensa\u00e7\u00e3o financeira entre o RGPS e os regimes de\r\nprevid\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o, dos estados, do DF e dos\r\nmunic\u00edpios em casos de contagem rec\u00edproca de tempo de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o para efeito de aposentadoria, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.796\/1999 - Disp\u00f5e sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira entre o Regime Geral de Previd\u00eancia Social e os regimes de previd\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, nos casos de contagem rec\u00edproca de tempo de contri","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.796\/1999 - Disp\u00f5e sobre a compensa\u00e7\u00e3o financeira entre o Regime Geral de Previd\u00eancia Social e os regimes de previd\u00eancia dos servidores da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, nos casos de contagem rec\u00edproca de tempo de contri","pai":431163,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":430397,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-9-796-1999-dispoe-sobre-a-compensacao-financeira-entre-o-regime-geral-de-previdencia-social-e-os-regimes-de-previdencia-dos-servidores-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-nos-casos-de-contagem-reciproca-de-tempo-de-contri"}],"slug":"direito-previdenciario\/570674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Procurador Municipal","id":12924,"slug":"analista-municipal-area-procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeito as san\u00e7\u00f5es previstas na Lei n.\u00ba 8.429\/1992 prescrevem dez anos ap\u00f3s a ocorr\u00eancia dos atos tidos como lesivos ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":25560,"cargo":{"descricao":"Analista Municipal - \u00c1rea Procurador Municipal","id":12924,"slug":"analista-municipal-area-procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Boa Vista","sigla":"PGM","id":3269,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"pgm-rr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rr-2010-cespe-cebraspe-analista-municipal-area-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Analista Municipal - \u00c1rea Procurador Municipal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867770,"hashId":"457de4678ae2ff94af77da5aa1d083cb","enunciado":"As a\u00e7\u00f5es destinadas a levar a efeito as san\u00e7\u00f5es previstas na Lei\r\nn.\u00ba 8.429\/1992 prescrevem dez anos ap\u00f3s a ocorr\u00eancia dos atos\r\ntidos como lesivos ao er\u00e1rio.","resposta":3017341,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3017341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3017340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.666\/1993) e nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba. 8.429\/1992), julgue os itens subsequentes.","id":345647,"enunciado":"Acerca dos crimes previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (Lei n.\u00ba 8.666\/1993) e nas disposi\u00e7\u00f5es da\r\nLei de Improbidade Administrativa (Lei n\u00ba. 8.429\/1992), julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408429,"slug":"direito-administrativo-prescricao"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/867770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada uma das alternativas a seguir, h\u00e1 uma proposta de reescritura de trecho do texto I. Assinale aquela em que a reescritura do trecho n\u00e3o apresenta comprometimento gramatical.","provas":[{"id":69095,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-advogado","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:25:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2104432,"hashId":"581b346cb3132b1b7be5b71c5188569e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada uma das alternativas a seguir, h\u00e1 uma proposta de reescritura de trecho do texto I. Assinale aquela em que a reescritura do trecho <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta comprometimento gramatical.<\/p>","resposta":8229733,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois-pontos da linha 5 podem ser substitu\u00eddos pela conjun\u00e7\u00e3o pois entre v\u00edrgulas, sem modificar a significa\u00e7\u00e3o explicativa da frase que ali se inicia.","id":8229729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois-pontos da linha 5 podem ser substitu\u00eddos pela conjun\u00e7\u00e3o <strong>pois<\/strong> entre v\u00edrgulas, sem modificar a significa\u00e7\u00e3o explicativa da frase que ali se inicia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O trecho das linhas 12 e 13 pode ser reescrito como: Enquanto a al\u00edquota para as chapas de madeira era de 10%, a taxa dos m\u00f3veis equivalia \u00e0 5%.","id":8229730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho das linhas 12 e 13 pode ser reescrito como: <strong>Enquanto a al\u00edquota para as chapas de madeira era de 10%, a taxa dos m\u00f3veis equivalia \u00e0 5%<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O trecho das linhas 18 e 19 pode ser reescrito assim: A crise internacional abalou o setor, que em 2009, provocou uma queda nas exporta\u00e7\u00f5es.","id":8229731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho das linhas 18 e 19 pode ser reescrito assim: <strong>A crise internacional abalou o setor, que em 2009, provocou uma queda nas exporta\u00e7\u00f5es<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O trecho das linhas 24 e 25 pode ser assim reescrito: o com\u00e9rcio de m\u00f3veis caiu 10% mensais entre maio e outubro.","id":8229732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho das linhas 24 e 25 pode ser assim reescrito: <strong>o com\u00e9rcio de m\u00f3veis caiu 10% mensais entre maio e outubro<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O trecho das linhas de 29 e 30 pode ser reescrito assim: Para compensar as perdas do setor moveleiro.","id":8229733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho das linhas de 29 e 30 pode ser reescrito assim: <strong>Para compensar as perdas do setor moveleiro<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2. Madeira sobe 8,5% e anula efeito da isen\u00e7\u00e3o de IPI sobre m\u00f3veis1____Menos de 45 dias depois de o governo zerar o IPI\t(Imposto sobre Produtos Industrializados) para a ind\u00fastria\tmoveleira, a medida est\u00e1 amea\u00e7ada.4____A ren\u00fancia fiscal estimada em R$ 217 milh\u00f5es pode\tse tornar in\u00fatil: os fabricantes de pain\u00e9is para m\u00f3veis\t(mat\u00e9ria-prima do setor) driblaram o governo e aproveitaram7 a redu\u00e7\u00e3o de imposto para aumentar pre\u00e7os.\tSegundo a Abim\u00f3vel (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das\tInd\u00fastrias do Mobili\u00e1rio), entidade representativa das10 ind\u00fastrias que compram as chapas de madeira, os pre\u00e7os\taumentaram, em m\u00e9dia, 8,5% desde o primeiro dia do ano.\tA al\u00edquota antes era de 10% para as chapas de13 madeira. Para os m\u00f3veis, de 5%.\t\"N\u00e3o h\u00e1 momento pior para esse aumento. N\u00e3o faz\tsentido aumentar pre\u00e7o justamente quando o IPI \u00e9 reduzido.16 Houve um acordo informal com o governo, que foi quebrado\",\tafirmou o presidente da Abim\u00f3vel, Jos\u00e9 Luiz Fernandez.\t(...) Em 2009, o setor foi abalado pela crise19 internacional, que provocou uma queda nas exporta\u00e7\u00f5es. No\tmercado interno, a redu\u00e7\u00e3o do IPI na linha branca acelerou a\tvenda de geladeiras e fog\u00f5es, colocando os m\u00f3veis em22 segundo plano para o consumidor.\tEnquanto a linha branca teve momentos de\taquecimento nas vendas de at\u00e9 25%, o com\u00e9rcio de m\u00f3veis25 caiu at\u00e9 10% mensais entre maio e outubro \u2014 auge da crise\tno setor. Assim como aconteceu com os m\u00f3veis, o governo\tfederal pediu que os descontos da linha branca fossem28 repassados ao consumidor \u2014 e o acordo foi cumprido.\tComo forma de compensar as perdas do setor\tmoveleiro, o Minist\u00e9rio da Fazenda determinou, no fim de31 novembro, a al\u00edquota zero para os produtos.Internet: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/folha\/dinheiro\/ult91u676887.shtml&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 9\/10\/2010.","id":499000,"enunciado":"<p><strong>Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Madeira sobe 8,5% e anula efeito da isen\u00e7\u00e3o de IPI sobre m\u00f3veis<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Menos de 45 dias depois de o governo zerar o IPI<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(Imposto sobre Produtos Industrializados) para a ind\u00fastria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmoveleira, a medida est\u00e1 amea\u00e7ada.<\/p><p><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A ren\u00fancia fiscal estimada em R$ 217 milh\u00f5es pode<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tse tornar in\u00fatil: os fabricantes de pain\u00e9is para m\u00f3veis<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(mat\u00e9ria-prima do setor) driblaram o governo e aproveitaram<\/p><p><em>7<\/em> a redu\u00e7\u00e3o de imposto para aumentar pre\u00e7os.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSegundo a Abim\u00f3vel (Associa\u00e7\u00e3o Brasileira das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tInd\u00fastrias do Mobili\u00e1rio), entidade representativa das<\/p><p><em>10<\/em> ind\u00fastrias que compram as chapas de madeira, os pre\u00e7os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taumentaram, em m\u00e9dia, 8,5% desde o primeiro dia do ano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tA al\u00edquota antes era de 10% para as chapas de<\/p><p><em>13<\/em> madeira. Para os m\u00f3veis, de 5%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\"N\u00e3o h\u00e1 momento pior para esse aumento. N\u00e3o faz<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsentido aumentar pre\u00e7o justamente quando o IPI \u00e9 reduzido.<\/p><p><em>16<\/em> Houve um acordo informal com o governo, que foi quebrado\",<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tafirmou o presidente da Abim\u00f3vel, Jos\u00e9 Luiz Fernandez.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t(...) Em 2009, o setor foi abalado pela crise<\/p><p><em>19<\/em> internacional, que provocou uma queda nas exporta\u00e7\u00f5es. No<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmercado interno, a redu\u00e7\u00e3o do IPI na linha branca acelerou a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvenda de geladeiras e fog\u00f5es, colocando os m\u00f3veis em<\/p><p><em>22<\/em> segundo plano para o consumidor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEnquanto a linha branca teve momentos de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taquecimento nas vendas de at\u00e9 25%, o com\u00e9rcio de m\u00f3veis<\/p><p><em>25<\/em> caiu at\u00e9 10% mensais entre maio e outubro \u2014 auge da crise<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tno setor. Assim como aconteceu com os m\u00f3veis, o governo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tfederal pediu que os descontos da linha branca fossem<\/p><p><em>28<\/em> repassados ao consumidor \u2014 e o acordo foi cumprido.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tComo forma de compensar as perdas do setor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmoveleiro, o Minist\u00e9rio da Fazenda determinou, no fim de<\/p><p><em>31<\/em> novembro, a al\u00edquota zero para os produtos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/folha\/dinheiro\/ult91u676887.shtml&gt; <\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 9\/10\/2010.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2104432","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201csolares\u201d (L.14) justifica-se para marcar o in\u00edcio do aposto subsequente.","provas":[{"id":69604,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:23:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2120605,"hashId":"acf254b8e16b51196cf3030623e2b97e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego da v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201csolares\u201d (L.14) justifica-se para marcar o in\u00edcio do aposto subsequente.<\/p>","resposta":8291447,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8291447,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8291448,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1------- A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 umastro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempoque se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o4 pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a dehidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido umaprova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es7 colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Oscientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,10 astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o daTerra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.13 Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1guachegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades depart\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,16 est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nasrochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Luapor interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar19 em alta velocidade.--Veja, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).--Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.","id":501285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em><em> <\/em>A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">part\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Lua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> em alta velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veja<\/strong>, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p>Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da estrutura do texto III e seu significado, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"},{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:28:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2104802,"hashId":"ec0aa8fc6beee1b491a41c2190d0f10d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da estrutura do texto III e seu significado, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":8231375,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a observ\u00e2ncia de uma escrita mais bem apurada, caberia uma v\u00edrgula ap\u00f3s o trecho \u201cA divulga\u00e7\u00e3o dos dados sobre a produ\u00e7\u00e3o industrial regional\u201d (linha 1).","id":8231375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a observ\u00e2ncia de uma escrita mais bem apurada, caberia uma v\u00edrgula ap\u00f3s o trecho \u201cA divulga\u00e7\u00e3o dos dados sobre a produ\u00e7\u00e3o industrial regional\u201d (linha 1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na linha 2, a palavra \u201cque\u201d, apesar de aparentemente referir-se \u00e0 palavra \u201canomalia\u201d, corresponde a uma conjun\u00e7\u00e3o.","id":8231376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 2, a palavra \u201cque\u201d, apesar de aparentemente referir-se \u00e0 palavra \u201canomalia\u201d, corresponde a uma conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cEm compensa\u00e7\u00e3o\u201d (linha 11) pode ser substitu\u00edda por Para compensar sem comprometimento sem\u00e2ntico.","id":8231377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cEm compensa\u00e7\u00e3o\u201d (linha 11) pode ser substitu\u00edda por <strong>Para compensar<\/strong> sem comprometimento sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O trecho da linha 21 foi constru\u00eddo entre par\u00eanteses por uma quest\u00e3o de estilo, pois poderia ser corretamente escrito entre v\u00edrgulas ou travess\u00f5es.","id":8231378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho da linha 21 foi constru\u00eddo entre par\u00eanteses por uma quest\u00e3o de estilo, pois poderia ser corretamente escrito entre v\u00edrgulas ou travess\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A palavra \u201c\u00e0\u201d (linha 28) n\u00e3o pode ser substitu\u00edda por para sem comprometimentos sem\u00e2ntico e sint\u00e1tico.","id":8231379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201c\u00e0\u201d (linha 28) n\u00e3o pode ser substitu\u00edda por <strong>para <\/strong>sem comprometimentos sem\u00e2ntico e sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8.O papel das institui\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas1____A divulga\u00e7\u00e3o dos dados sobre a produ\u00e7\u00e3o industrial\tregional trouxe uma anomalia que o IBGE deveria esclarecer,\tpois indicaria que a queda de 0,2% para o conjunto do pa\u00eds4 poder\u00e1 ser revisada.\tDos 14 estados analisados pelo IBGE, em apenas 5\thouve queda industrial \u2014 Par\u00e1, Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo,7 Paran\u00e1 e Santa Catarina. Tr\u00eas deles s\u00e3o importantes\texportadores de min\u00e9rio de ferro, produto de baixo valor.\tSomente 2 t\u00eam uma produ\u00e7\u00e3o significativa de manufaturados10 \u2014 Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo.\tEm compensa\u00e7\u00e3o, estados com peso importante na\tprodu\u00e7\u00e3o de bens com alto valor agregado \u2014 S\u00e3o Paulo, Rio13 de Janeiro, Rio Grande do Sul e, em menor propor\u00e7\u00e3o,\tPernambuco e Bahia \u2014 tiveram crescimento positivo, o que\tparece contradizer o resultado nacional de queda de 0,2%.16 O caso mais intrigante \u00e9 o do estado de S\u00e3o Paulo, que\tapresentou, em novembro, um aumento da produ\u00e7\u00e3o\tindustrial de 1,6% e cuja participa\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o nacional \u00e919 de 40%.\tO IBGE n\u00e3o nos forneceu nenhuma explica\u00e7\u00e3o\t(apesar de solicitada) sobre essa anomalia, parecendo22 indicar que os funcion\u00e1rios do Instituto n\u00e3o haviam notado a\tdiscrep\u00e2ncia que, ali\u00e1s, teria justificado uma explica\u00e7\u00e3o junto\tmesmo com a publica\u00e7\u00e3o do documento.25___Isso nos leva a pensar que os dados de novembro\tser\u00e3o modificados, fato importante para o c\u00e1lculo do PIB,\tsabendo que o resultado de novembro surpreendeu e afetou28 as decis\u00f5es dos industriais, muito atentos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de\testoques acima do normal.\tN\u00e3o se pode deixar de falar da responsabilidade dos31 institutos de estat\u00edsticas que t\u00eam um papel importante na\torienta\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios. A rapidez em divulgar dados\testat\u00edsticos \u00e9 louv\u00e1vel, mas caberia alertar que se trata de34 dados incompletos, que ser\u00e3o revisados, e at\u00e9 indicar os\tpontos fr\u00e1geis do levantamento. Hoje, os mercados reagem\tmais \u00e0 diferen\u00e7a entre as previs\u00f5es e a realidade do que ao37 dado efetivamente publicado. Pode-se dizer que esse \u00e9 o\tmaior fator de especula\u00e7\u00e3o que, por\u00e9m, faz muitos estragos.\tN\u00e3o se trata de condenar as previs\u00f5es ou a divulga\u00e7\u00e3o de40 dados que ser\u00e3o modificados, mas apenas de exigir das\tinstitui\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas, de um lado, uma clara explica\u00e7\u00e3o\tquanto aos meios utilizados para o levantamento dos dados43 e, de outro, maior humildade diante dos resultados, tomando\to cuidado de n\u00e3o os utilizar para fazer previs\u00f5es sem explicar\tsuas fragilidades.Internet: &lt;http:\/\/www.estadao.com.br\/estadaodehoje\/20100109\/not_imp492910,0.php&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 10\/1\/2010.","id":499057,"enunciado":"<p><strong>Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O papel das institui\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A divulga\u00e7\u00e3o dos dados sobre a produ\u00e7\u00e3o industrial<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tregional trouxe uma anomalia que o IBGE deveria esclarecer,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpois indicaria que a queda de 0,2% para o conjunto do pa\u00eds<\/p><p>4 poder\u00e1 ser revisada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDos 14 estados analisados pelo IBGE, em apenas 5<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thouve queda industrial \u2014 Par\u00e1, Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo,<\/p><p>7 Paran\u00e1 e Santa Catarina. Tr\u00eas deles s\u00e3o importantes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texportadores de min\u00e9rio de ferro, produto de baixo valor.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSomente 2 t\u00eam uma produ\u00e7\u00e3o significativa de manufaturados<\/p><p>10 \u2014 Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEm compensa\u00e7\u00e3o, estados com peso importante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprodu\u00e7\u00e3o de bens com alto valor agregado \u2014 S\u00e3o Paulo, Rio<\/p><p>13 de Janeiro, Rio Grande do Sul e, em menor propor\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPernambuco e Bahia \u2014 tiveram crescimento positivo, o que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparece contradizer o resultado nacional de queda de 0,2%.<\/p><p>16 O caso mais intrigante \u00e9 o do estado de S\u00e3o Paulo, que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresentou, em novembro, um aumento da produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindustrial de 1,6% e cuja participa\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o nacional \u00e9<\/p><p>19 de 40%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO IBGE n\u00e3o nos forneceu nenhuma explica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(apesar de solicitada) sobre essa anomalia, parecendo<\/p><p>22 indicar que os funcion\u00e1rios do Instituto n\u00e3o haviam notado a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdiscrep\u00e2ncia que, ali\u00e1s, teria justificado uma explica\u00e7\u00e3o junto<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmesmo com a publica\u00e7\u00e3o do documento.<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Isso nos leva a pensar que os dados de novembro<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tser\u00e3o modificados, fato importante para o c\u00e1lculo do PIB,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsabendo que o resultado de novembro surpreendeu e afetou<\/p><p>28 as decis\u00f5es dos industriais, muito atentos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testoques acima do normal.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o se pode deixar de falar da responsabilidade dos<\/p><p>31 institutos de estat\u00edsticas que t\u00eam um papel importante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\torienta\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios. A rapidez em divulgar dados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testat\u00edsticos \u00e9 louv\u00e1vel, mas caberia alertar que se trata de<\/p><p>34 dados incompletos, que ser\u00e3o revisados, e at\u00e9 indicar os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpontos fr\u00e1geis do levantamento. Hoje, os mercados reagem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmais \u00e0 diferen\u00e7a entre as previs\u00f5es e a realidade do que ao<\/p><p>37 dado efetivamente publicado. Pode-se dizer que esse \u00e9 o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmaior fator de especula\u00e7\u00e3o que, por\u00e9m, faz muitos estragos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tN\u00e3o se trata de condenar as previs\u00f5es ou a divulga\u00e7\u00e3o de<\/p><p>40 dados que ser\u00e3o modificados, mas apenas de exigir das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinstitui\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas, de um lado, uma clara explica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquanto aos meios utilizados para o levantamento dos dados<\/p><p>43 e, de outro, maior humildade diante dos resultados, tomando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to cuidado de n\u00e3o os utilizar para fazer previs\u00f5es sem explicar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuas fragilidades.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Internet: &lt;http:\/\/www.estadao.com.br\/estadaodehoje\/20100109\/not_imp492910,0.php&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 10\/1\/2010.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferen\u00e7as entre Corrente Real e Corrente Nominal.","provas":[{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"},{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:28:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2104786,"hashId":"b1cd7f858687eb3924af658c64e92bdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferen\u00e7as entre Corrente Real e Corrente Nominal.<\/p>","resposta":8231295,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":8231295,"corpo":"<p>causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"fim.","id":8231296,"corpo":"<p>fim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instrumento.","id":8231297,"corpo":"<p>instrumento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mat\u00e9ria.","id":8231298,"corpo":"<p>mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"modo.","id":8231299,"corpo":"<p>modo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.Economista: o algoz da crise.1____A crise financeira americana que eclodiu em 2008 \u00e9\tproduto de uma semeadura feita em anos anteriores,\tespecialmente na d\u00e9cada de 80, quando o imp\u00e9rio do4 liberalismo se fortaleceu. Embora com os diferenciais do\tnovo contexto, esta crise tem algum parentesco com as\tcrises anteriores, especialmente a de 1929. Evidentemente,7 com as facilidades da globaliza\u00e7\u00e3o, a intensidade e o tempo\tde propaga\u00e7\u00e3o se intensificaram.\tSe analisarmos a configura\u00e7\u00e3o do sistema10 econ\u00f4mico, \u00e9 f\u00e1cil perceber que a raiz do problema est\u00e1 no\tdesequil\u00edbrio entre a Corrente Real e a Corrente Nominal.\tCom a intensifica\u00e7\u00e3o do Fator Multiplicador do13 Capital, resultante da criatividade do sistema financeiro, seria\trazo\u00e1vel aceitar que o volume financeiro poderia ser menor\tdo que o volume (valor) da produ\u00e7\u00e3o real, no caso o PIB.16 Ent\u00e3o, teoricamente, o Fator K poderia ser inferior a 1.\tPor\u00e9m, como o PIB mundial \u00e9 da ordem de US$ 33\ttrilh\u00f5es e a corrente nominal US$ 500 trilh\u00f5es, o multiplicador19 \u00e9 15. Portanto, uma deforma\u00e7\u00e3o na origem.\tConsiderando-se tamb\u00e9m que os interesses dos\tagentes nem sempre s\u00e3o convergentes com os interesses da22 sociedade, seria razo\u00e1vel um m\u00ednimo de supervis\u00e3o e\tnormaliza\u00e7\u00e3o, principalmente na explora\u00e7\u00e3o dos recursos e\tnos aspectos financeiros que afetam o sistema.25___Vemos, ent\u00e3o, que as ra\u00edzes da crise est\u00e3o mais\tprofundas do que a opini\u00e3o ou influ\u00eancia de uma pessoa,\tainda que economista. S\u00e3o muitos agentes envolvidos.28 Curiosamente, temos observado que, apesar disso, o\teconomista tem sido apontado como o respons\u00e1vel, como se\tele fosse o dono do mundo.Internet: &lt;http:\/\/www.cofecon.org.br\/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1927&amp;Itemid=51&gt;. Acesso em 9\/1\/2010.","id":499054,"enunciado":"<p><strong>Texto II, para responder \u00e0s quest\u00f5es 3 e 4.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Economista: o algoz da crise.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A crise financeira americana que eclodiu em 2008 \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tproduto de uma semeadura feita em anos anteriores,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tespecialmente na d\u00e9cada de 80, quando o imp\u00e9rio do<\/p><p>4 liberalismo se fortaleceu. Embora com os diferenciais do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnovo contexto, esta crise tem algum parentesco com as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcrises anteriores, especialmente a de 1929. Evidentemente,<\/p><p>7 com as facilidades da globaliza\u00e7\u00e3o, a intensidade e o tempo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde propaga\u00e7\u00e3o se intensificaram.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSe analisarmos a configura\u00e7\u00e3o do sistema<\/p><p>10 econ\u00f4mico, \u00e9 f\u00e1cil perceber que a raiz do problema est\u00e1 no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesequil\u00edbrio entre a Corrente Real e a Corrente Nominal.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tCom a intensifica\u00e7\u00e3o do Fator Multiplicador do<\/p><p>13 Capital, resultante da criatividade do sistema financeiro, seria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\trazo\u00e1vel aceitar que o volume financeiro poderia ser menor<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo que o volume (valor) da produ\u00e7\u00e3o real, no caso o PIB.<\/p><p>16 Ent\u00e3o, teoricamente, o Fator K poderia ser inferior a 1.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor\u00e9m, como o PIB mundial \u00e9 da ordem de US$ 33<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttrilh\u00f5es e a corrente nominal US$ 500 trilh\u00f5es, o multiplicador<\/p><p>19 \u00e9 15. Portanto, uma deforma\u00e7\u00e3o na origem.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tConsiderando-se tamb\u00e9m que os interesses dos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tagentes nem sempre s\u00e3o convergentes com os interesses da<\/p><p>22 sociedade, seria razo\u00e1vel um m\u00ednimo de supervis\u00e3o e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnormaliza\u00e7\u00e3o, principalmente na explora\u00e7\u00e3o dos recursos e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnos aspectos financeiros que afetam o sistema.<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Vemos, ent\u00e3o, que as ra\u00edzes da crise est\u00e3o mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprofundas do que a opini\u00e3o ou influ\u00eancia de uma pessoa,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tainda que economista. S\u00e3o muitos agentes envolvidos.<\/p><p>28 Curiosamente, temos observado que, apesar disso, o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teconomista tem sido apontado como o respons\u00e1vel, como se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tele fosse o dono do mundo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Internet: &lt;http:\/\/www.cofecon.org.br\/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1927&amp;Itemid=51&gt;. Acesso em 9\/1\/2010.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 4","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o numerosas oportunidades perdidas que se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileira continuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. (L.17-20)A respeito da composi\u00e7\u00e3o do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir:I. H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o principal.II. H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais.III. O per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.Assinale","provas":[{"id":69006,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2010-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - CODESP - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:30:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2122551,"hashId":"68424e7762bc299b7119b2c032318cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e3o numerosas oportunidades perdidas que se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileira continuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. <\/em>(L.17-20)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da composi\u00e7\u00e3o do per\u00edodo acima, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o principal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O per\u00edodo \u00e9 composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8300421,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":8300417,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8300418,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8300419,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta.","id":8300420,"corpo":"<p>se nenhuma afirmativa estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":8300421,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 15 Perda de oportunidades no trabalho As empresas vinculadas ao setor depetr\u00f3leo no Brasil treinaram e formaram mais de80 mil profissionais desde 2007, em um programade qualifica\u00e7\u00e3o que abrange do n\u00edvel b\u00e1sico a5 cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, n\u00e3oconseguiram atender a toda a demanda de pessoalqualificado identificada pelo setor. A exemplo dopetr\u00f3leo, v\u00e1rios outros ramos de atividadeindustrial, da constru\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7os t\u00eam se10 envolvido diretamente na forma\u00e7\u00e3o e treinamentode profissionais que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis nomercado. Nem por isso os \u00edndices de desemprego setornaram irrelevantes no pa\u00eds. H\u00e1 muitas pessoas15 que permanecem sem ocupa\u00e7\u00e3o por sereminabilitadas \u00e0s vagas e aos cargos que o mercadooferece. S\u00e3o numerosas oportunidades perdidasque se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileiracontinuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a20 qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. Afinal, adificuldade de se formar e qualificar profissionaisna velocidade que o mercado hoje demanda sedeve, em grande parte, a defici\u00eancias do sistema deensino brasileiro.25 Um enorme contingente de jovens deixa asescolas ainda com falta de capacidade de aprender.O ensino t\u00e9cnico profissionalizante, com honrosasexce\u00e7\u00f5es, passou anos sem sintonia com o mundoreal. A escassez de profissionais qualificados vem30 for\u00e7ando uma transforma\u00e7\u00e3o nesse sistema deensino, e algumas iniciativas inovadoras come\u00e7ama apresentar resultados, o que pode motivar areprodu\u00e7\u00e3o dessa experi\u00eancia pelo pa\u00eds inteiro. Nocaso do Estado do Rio, merecem aten\u00e7\u00e3o os35 chamados Centros de Voca\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, maisvoltados para jovens da regi\u00e3o metropolitana. Esses centros se diferem do ensino t\u00e9cnicoconvencional porque ministram cursos de curtadura\u00e7\u00e3o (de dois meses a um ano, essencialmente)40 e buscam atender a demandas espec\u00edficas degrupos de empresas localizadas em suasproximidades. Os planos das autoridadesrespons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar on\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este45 ano. O ensino t\u00e9cnico profissionalizante de fatoprecisa hoje correr contra o rel\u00f3gio, pois, sepersistir a falta de pessoal qualificado, asoportunidades acabam definitivamente perdidas 50 pela desist\u00eancia dos potenciais empregadores. Mas, simultaneamente a essa prem\u00eancia decurto prazo, espera-se que a cadeia de ensino nopa\u00eds, da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, acelere ouimplante programas que possibilitem um55 substancial salto de qualidade. Educadores j\u00e1contam com ferramentas pedag\u00f3gicas etecnol\u00f3gicas que facilitam essa acelera\u00e7\u00e3o. Oensino a dist\u00e2ncia, mais acess\u00edvel gra\u00e7as \u00e0stelecomunica\u00e7\u00f5es e aos recursos da inform\u00e1tica,60 pode romper barreiras que antes impediam auniversaliza\u00e7\u00e3o de um sistema educacional de boaqualidade. O aproveitamento das oportunidades queest\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o65 pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho paramelhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar defatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ao lado dos indicadores macroecon\u00f4micos,precisamos acompanhar os referentes ao sistema70 de ensino em geral, e, especificamente, os relativosao ensino profissionalizante. Sem melhorar aeduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica, milh\u00f5es continuar\u00e3o prisioneirosdo assistencialismo, e as empresas, desassistidas. (O Globo, 28\/04\/2010)","id":501555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Perda de oportunidades no trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> As empresas vinculadas ao setor de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">petr\u00f3leo no Brasil treinaram e formaram mais de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">80 mil profissionais desde 2007, em um programa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de qualifica\u00e7\u00e3o que abrange do n\u00edvel b\u00e1sico a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguiram atender a toda a demanda de pessoal<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualificado identificada pelo setor. A exemplo do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">petr\u00f3leo, v\u00e1rios outros ramos de atividade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">industrial, da constru\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7os t\u00eam se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> envolvido diretamente na forma\u00e7\u00e3o e treinamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de profissionais que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nem por isso os \u00edndices de desemprego se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tornaram irrelevantes no pa\u00eds. H\u00e1 muitas pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que permanecem sem ocupa\u00e7\u00e3o por serem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">inabilitadas \u00e0s vagas e aos cargos que o mercado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">oferece. S\u00e3o numerosas oportunidades perdidas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">continuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. Afinal, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dificuldade de se formar e qualificar profissionais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">na velocidade que o mercado hoje demanda se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">deve, em grande parte, a defici\u00eancias do sistema de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Um enorme contingente de jovens deixa as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escolas ainda com falta de capacidade de aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O ensino t\u00e9cnico profissionalizante, com honrosas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">exce\u00e7\u00f5es, passou anos sem sintonia com o mundo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">real. A escassez de profissionais qualificados vem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> for\u00e7ando uma transforma\u00e7\u00e3o nesse sistema de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino, e algumas iniciativas inovadoras come\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a apresentar resultados, o que pode motivar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">reprodu\u00e7\u00e3o dessa experi\u00eancia pelo pa\u00eds inteiro. No<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">caso do Estado do Rio, merecem aten\u00e7\u00e3o os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> chamados Centros de Voca\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">voltados para jovens da regi\u00e3o metropolitana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Esses centros se diferem do ensino t\u00e9cnico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">convencional porque ministram cursos de curta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dura\u00e7\u00e3o (de dois meses a um ano, essencialmente)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e buscam atender a demandas espec\u00edficas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">grupos de empresas localizadas em suas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">proximidades. Os planos das autoridades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">respons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">n\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O ensino t\u00e9cnico profissionalizante de fato<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">precisa hoje correr contra o rel\u00f3gio, pois, se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">persistir a falta de pessoal qualificado, as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">oportunidades acabam definitivamente perdidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pela desist\u00eancia dos potenciais empregadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Mas, simultaneamente a essa prem\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">curto prazo, espera-se que a cadeia de ensino no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pa\u00eds, da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, acelere ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">implante programas que possibilitem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> substancial salto de qualidade. Educadores j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">contam com ferramentas pedag\u00f3gicas e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tecnol\u00f3gicas que facilitam essa acelera\u00e7\u00e3o. O<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino a dist\u00e2ncia, mais acess\u00edvel gra\u00e7as \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">telecomunica\u00e7\u00f5es e aos recursos da inform\u00e1tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pode romper barreiras que antes impediam a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">universaliza\u00e7\u00e3o de um sistema educacional de boa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O aproveitamento das oportunidades que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">est\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">melhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">fatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao lado dos indicadores macroecon\u00f4micos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">precisamos acompanhar os referentes ao sistema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de ensino em geral, e, especificamente, os relativos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ao ensino profissionalizante. Sem melhorar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, milh\u00f5es continuar\u00e3o prisioneiros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do assistencialismo, e as empresas, desassistidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(O Globo, 28\/04\/2010)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2122551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos gramaticais do texto III, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69095,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-advogado","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:27:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2104485,"hashId":"c033ab255a25007af0af40a37f2ce5d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos gramaticais do texto III, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8229986,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correto substituir a express\u00e3o \u201cno lugar da\u201d (linha 4) por ao inv\u00e9s da.","id":8229984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto substituir a express\u00e3o \u201cno lugar da\u201d (linha 4) por <strong>ao inv\u00e9s da<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 correto substituir a express\u00e3o \u201cda obra\u201d (linha 9) por para a obra.","id":8229985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto substituir a express\u00e3o \u201cda obra\u201d (linha 9) por <strong>para a obra<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No trecho \u201ctamb\u00e9m foi afetada pelas chuvas: tem tr\u00eas pontos de interdi\u00e7\u00e3o total\u201d (linhas 27 e 28), \u00e9 correto substituir os dois-pontos por um ponto e v\u00edrgula.","id":8229986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201ctamb\u00e9m foi afetada pelas chuvas: tem tr\u00eas pontos de interdi\u00e7\u00e3o total\u201d (linhas 27 e 28), \u00e9 correto substituir os <strong>dois-pontos<\/strong> por um <strong>ponto e v\u00edrgula<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No trecho \u201ctamb\u00e9m foi afetada pelas chuvas: tem tr\u00eas pontos de interdi\u00e7\u00e3o total\u201d (linhas 27 e 28), \u00e9 correto substituir o verbo tem por possuem.","id":8229987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201ctamb\u00e9m foi afetada pelas chuvas: tem tr\u00eas pontos de interdi\u00e7\u00e3o total\u201d (linhas 27 e 28), \u00e9 correto substituir o verbo <strong>tem <\/strong>por <strong>possuem<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No trecho \u201cA ponte que ruiu no Rio Jacu\u00ed tinha 314 metros de extens\u00e3o\u201d (linhas 24 e 25), a palavra \u201cmetros\u201d pode ser abreviada por ms.","id":8229988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cA ponte que ruiu no Rio Jacu\u00ed tinha 314 metros de extens\u00e3o\u201d (linhas 24 e 25), a palavra \u201cmetros\u201d pode ser abreviada por <strong>ms<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8.Ponte no Rio Grande do Sul ser\u00e1 refeita sem licita\u00e7\u00e3oEstrutura que liga Agudo a Restinga Seca caiu sobre o Rio Jacu\u00ed na ter\u00e7a-feira; dois ainda est\u00e3o desaparecidos1____O Departamento Aut\u00f4nomo de Estradas e Rodagem\t(Daer) do Rio Grande do Sul decretou situa\u00e7\u00e3o de\temerg\u00eancia para contratar, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, a4 empresa que ir\u00e1 construir uma ponte no lugar da que\tdesabou na ter\u00e7a-feira sobre o Rio Jacu\u00ed, na RSC-287, entre\tAgudo e Restinga Seca. Nesse tipo de caso, o \u00f3rg\u00e3o solicita7 propostas a algumas empresas e realiza a contrata\u00e7\u00e3o direta\tap\u00f3s analisar as condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e de prazo\tapresentadas e as caracter\u00edsticas de engenharia da obra.10___A rodovia serve para o escoamento da safra de\tver\u00e3o. Sem essa alternativa, o percurso pode aumentar entre\t50 e 200 km, dependendo da origem e do destino, segundo o13 presidente do Sindicato das Empresas de Transporte de\tCargas do Rio Grande do Sul (Setcergs), Jos\u00e9 Carlos\tSilvano. O Daer calcula que poder\u00e3o ser necess\u00e1rios at\u00e916 nove meses para a conclus\u00e3o da obra, com custo entre\tR$ 9 milh\u00f5es e R$ 10 milh\u00f5es.\tO clima inst\u00e1vel do Rio Grande do Sul tem19 provocado danos \u00e0 malha vi\u00e1ria e, al\u00e9m disso, a estrutura\test\u00e1 obsoleta, avaliou o presidente do Setcergs. \"A economia\tcresceu, triplicou o transporte de cargas e os caminh\u00f5es22 evolu\u00edram\", afirmou. \"A maior parte das rodovias \u00e9 de pistas\tsimples, de m\u00e3o dupla, e nas pontes elas s\u00e3o ainda mais\testreitas.\" A ponte que ruiu no Rio Jacu\u00ed tinha 314 metros de25 extens\u00e3o e foi constru\u00edda em 1963.\tAl\u00e9m da RSC-287, a rodovia ERS-348, na regi\u00e3o\tcentral, tamb\u00e9m foi afetada pelas chuvas: tem tr\u00eas pontos de28 interdi\u00e7\u00e3o total. Em Arroio Grande, no extremo sul, a\tERS-511 tem \u00e1gua sobre a estrada no km 6, e a VRS-817\ttem estreitamento de pista e passagem apenas para31 autom\u00f3veis de passeio na ponte sobre o Rio Buti\u00e1, no\tkm 11.\tInternet: http:\/\/www.estadao.com.br\/estadaodehoje\/20100109\/not_imp492862,0.php (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 9\/10\/2010.","id":499008,"enunciado":"<p><strong>Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ponte no Rio Grande do Sul ser\u00e1 refeita sem licita\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Estrutura que liga Agudo a Restinga Seca caiu sobre o Rio Jacu\u00ed na ter\u00e7a-feira; dois ainda est\u00e3o desaparecidos<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O Departamento Aut\u00f4nomo de Estradas e Rodagem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(Daer) do Rio Grande do Sul decretou situa\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\temerg\u00eancia para contratar, com dispensa de licita\u00e7\u00e3o, a<\/p><p><em>4<\/em> empresa que ir\u00e1 construir uma ponte no lugar da que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesabou na ter\u00e7a-feira sobre o Rio Jacu\u00ed, na RSC-287, entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAgudo e Restinga Seca. Nesse tipo de caso, o \u00f3rg\u00e3o solicita<\/p><p><em>7<\/em> propostas a algumas empresas e realiza a contrata\u00e7\u00e3o direta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tap\u00f3s analisar as condi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7o e de prazo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresentadas e as caracter\u00edsticas de engenharia da obra.<\/p><p><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A rodovia serve para o escoamento da safra de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tver\u00e3o. Sem essa alternativa, o percurso pode aumentar entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t50 e 200 km, dependendo da origem e do destino, segundo o<\/p><p><em>13<\/em> presidente do Sindicato das Empresas de Transporte de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tCargas do Rio Grande do Sul (Setcergs), Jos\u00e9 Carlos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSilvano. O Daer calcula que poder\u00e3o ser necess\u00e1rios at\u00e9<\/p><p><em>16<\/em> nove meses para a conclus\u00e3o da obra, com custo entre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tR$ 9 milh\u00f5es e R$ 10 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO clima inst\u00e1vel do Rio Grande do Sul tem<\/p><p><em>19<\/em> provocado danos \u00e0 malha vi\u00e1ria e, al\u00e9m disso, a estrutura<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\test\u00e1 obsoleta, avaliou o presidente do Setcergs. \"A economia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcresceu, triplicou o transporte de cargas e os caminh\u00f5es<\/p><p><em>22<\/em> evolu\u00edram\", afirmou. \"A maior parte das rodovias \u00e9 de pistas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsimples, de m\u00e3o dupla, e nas pontes elas s\u00e3o ainda mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testreitas.\" A ponte que ruiu no Rio Jacu\u00ed tinha 314 metros de<\/p><p><em>25<\/em> extens\u00e3o e foi constru\u00edda em 1963.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAl\u00e9m da RSC-287, a rodovia ERS-348, na regi\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcentral, tamb\u00e9m foi afetada pelas chuvas: tem tr\u00eas pontos de<\/p><p><em>28<\/em> interdi\u00e7\u00e3o total. Em Arroio Grande, no extremo sul, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tERS-511 tem \u00e1gua sobre a estrada no km 6, e a VRS-817<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttem estreitamento de pista e passagem apenas para<\/p><p><em>31<\/em> autom\u00f3veis de passeio na ponte sobre o Rio Buti\u00e1, no<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tkm 11.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: http:\/\/www.estadao.com.br\/estadaodehoje\/20100109\/not_imp492862,0.php (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 9\/10\/2010.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso do ponto e v\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso do ponto e v\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403668,"slug":"lingua-portuguesa-uso-do-ponto-e-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso dos dois-pontos","oab":false,"nome":"Uso dos dois-pontos","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403670,"slug":"lingua-portuguesa-uso-dos-dois-pontos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do desempenho profissional do economista, o exagero ao qual o primeiro par\u00e1grafo do texto I se refere diz respeito","provas":[{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"},{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:27:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2104771,"hashId":"ac6bba65d72d8f3ee1548cb263330a19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do desempenho profissional do economista, o exagero ao qual o primeiro par\u00e1grafo do texto I se refere diz respeito<\/p>","resposta":8231221,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 tentativa de compatibilizar necessidades limitadas com recursos limitados.","id":8231220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 tentativa de compatibilizar necessidades limitadas com recursos limitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao uso de uma ret\u00f3rica rebuscada.","id":8231221,"corpo":"<p>ao uso de uma ret\u00f3rica rebuscada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 dif\u00edcil operacionaliza\u00e7\u00e3o de uma economia te\u00f3rica e uma economia aplicada.","id":8231222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 dif\u00edcil operacionaliza\u00e7\u00e3o de uma economia te\u00f3rica e uma economia aplicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s constantes exig\u00eancias do mercado quanto \u00e0 necessidade de especializa\u00e7\u00f5es.","id":8231223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s constantes exig\u00eancias do mercado quanto \u00e0 necessidade de especializa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com a efici\u00eancia de sua leitura no cen\u00e1rio macroecon\u00f4mico mundial.","id":8231224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com a efici\u00eancia de sua leitura no cen\u00e1rio macroecon\u00f4mico mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.Descubra o seu economista interior1____(...) Ciente desse exagero t\u00e3o comum a seus colegas\teconomistas, Tyler Cowen cita tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos\tcapazes de distinguir a boa economia (aquela que \u00e94 compreens\u00edvel para as pessoas comuns) da m\u00e1 economia\t(repleta de ciladas de desumanidade, de verborragia e de\texcessiva embroma\u00e7\u00e3o):7 1. O Teste do Cart\u00e3o-Postal\tDeve ser poss\u00edvel tomar um bom argumento econ\u00f4mico e\tescrev\u00ea-lo no verso de um cart\u00e3o postal de tamanho10 razo\u00e1vel. Se um argumento tem passos demais, pelo menos\tum deles fatalmente estar\u00e1 redondamente incorreto. Ou,\tainda, se tem passos demais, n\u00e3o saberemos como todos13 esses diferentes passos se encaixam uns nos outros para\testabelecer a conclus\u00e3o do argumento. 2. O Teste da Vov\u00f316 A maioria dos argumentos econ\u00f4micos deve ser\tcompreens\u00edvel para sua av\u00f3. A vov\u00f3 pode at\u00e9 n\u00e3o concordar,\tmas no m\u00ednimo precisa entender do que o economista est\u00e119 falando. Se a vov\u00f3 \u00e9 a economista da fam\u00edlia, e abusa ela\tpr\u00f3pria do jarg\u00e3o, tente um de seus recalcitrantes primos.\t3. O Princ\u00edpio do \"A-h\u00e1\"22 O Princ\u00edpio do \"A h\u00e1\" \u00e9 uma extens\u00e3o do Teste da Vov\u00f3. Se\tos conceitos b\u00e1sicos forem bem apresentados, o econom\u00eas\ttem de fazer sentido. Bons economistas acreditam que25 vivemos nossas vidas segundo princ\u00edpios que qualquer um\tpode entender. Talvez aconte\u00e7a de nem sempre\tcompreendermos o que estamos fazendo quando tomamos28 decis\u00f5es, mas os argumentos econ\u00f4micos e os mecanismos\tdevem ser reconhec\u00edveis. Afinal de contas, o argumento \u00e9\tsobre n\u00f3s. Assim, se alguma observa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica31 claramente expressa \u00e9 objetiva, deve estimular as \u00e1reas \u201cA-\th\u00e1\u201d, tamb\u00e9m conhecidas pelos nomes de \u201ceureka\u201d e insigh\tde nosso c\u00e9rebro. Sei que isso pode soar um pouco34 metaf\u00edsico, mas a ideia \u00e9 que uma observa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\tclaramente expressa deve de fato fazer alguma diferen\u00e7a\tpara n\u00f3s no n\u00edvel pessoal. Ela tem de ser uma revela\u00e7\u00e3o.\tInternet: &lt;http:\/\/www.cofecon.org.br\/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1939&amp;Itemid=102&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 9\/1\/2010.","id":499051,"enunciado":"<p><strong>Texto I, para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Descubra o seu economista interior<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>(...) Ciente desse exagero t\u00e3o comum a seus colegas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\teconomistas, Tyler Cowen cita tr\u00eas princ\u00edpios b\u00e1sicos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcapazes de distinguir a boa economia (aquela que \u00e9<\/p><p><em>4 <\/em>compreens\u00edvel para as pessoas comuns) da m\u00e1 economia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(repleta de ciladas de desumanidade, de verborragia e de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texcessiva embroma\u00e7\u00e3o):<\/p><p><br><\/p><p><em>7<\/em><strong> 1. O Teste do Cart\u00e3o-Postal<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeve ser poss\u00edvel tomar um bom argumento econ\u00f4mico e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tescrev\u00ea-lo no verso de um cart\u00e3o postal de tamanho<\/p><p>10 razo\u00e1vel. Se um argumento tem passos demais, pelo menos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tum deles fatalmente estar\u00e1 redondamente incorreto. Ou,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tainda, se tem passos demais, n\u00e3o saberemos como todos<\/p><p>13 esses diferentes passos se encaixam uns nos outros para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testabelecer a conclus\u00e3o do argumento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>2. O Teste da Vov\u00f3<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>16 A maioria dos argumentos econ\u00f4micos deve ser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcompreens\u00edvel para sua av\u00f3. A vov\u00f3 pode at\u00e9 n\u00e3o concordar,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmas no m\u00ednimo precisa entender do que o economista est\u00e1<\/p><p>19 falando. Se a vov\u00f3 \u00e9 a economista da fam\u00edlia, e abusa ela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpr\u00f3pria do jarg\u00e3o, tente um de seus recalcitrantes primos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>3. O Princ\u00edpio do \"A-h\u00e1\"<\/strong><\/p><p><br><\/p><p>22 O Princ\u00edpio do \"A h\u00e1\" \u00e9 uma extens\u00e3o do Teste da Vov\u00f3. Se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos conceitos b\u00e1sicos forem bem apresentados, o econom\u00eas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttem de fazer sentido. Bons economistas acreditam que<\/p><p>25 vivemos nossas vidas segundo princ\u00edpios que qualquer um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpode entender. Talvez aconte\u00e7a de nem sempre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcompreendermos o que estamos fazendo quando tomamos<\/p><p>28 decis\u00f5es, mas os argumentos econ\u00f4micos e os mecanismos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdevem ser reconhec\u00edveis. Afinal de contas, o argumento \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsobre n\u00f3s. Assim, se alguma observa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica<\/p><p>31 claramente expressa \u00e9 objetiva, deve estimular as \u00e1reas \u201cA-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\th\u00e1\u201d, tamb\u00e9m conhecidas pelos nomes de \u201ceureka\u201d e <em>insigh<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde nosso c\u00e9rebro. Sei que isso pode soar um pouco<\/p><p>34 metaf\u00edsico, mas a ideia \u00e9 que uma observa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tclaramente expressa deve de fato fazer alguma diferen\u00e7a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara n\u00f3s no n\u00edvel pessoal. Ela tem de ser uma revela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/www.cofecon.org.br\/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1939&amp;Itemid=102&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 9\/1\/2010.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os planos das autoridades respons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar o n\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este ano. (L.42-45)Os pronomes destacados no per\u00edodo acima exercem, respectivamente, papel","provas":[{"id":69006,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2010-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - CODESP - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:29:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2122549,"hashId":"13bc988c8913436622a34df431bf74de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Os planos das autoridades respons\u00e1veis por <u>esses<\/u> centros s\u00e3o de ampliar o n\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda <u>este<\/u> ano.<\/em> (L.42-45)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pronomes destacados no per\u00edodo acima exercem, respectivamente, papel<\/p>","resposta":8300409,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anaf\u00f3rico e cataf\u00f3rico.","id":8300407,"corpo":"<p>anaf\u00f3rico e cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"d\u00eaitico e cataf\u00f3rico.","id":8300408,"corpo":"<p>d\u00eaitico e cataf\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anaf\u00f3rico e d\u00eaitico.","id":8300409,"corpo":"<p>anaf\u00f3rico e d\u00eaitico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"d\u00eaitico e anaf\u00f3rico.","id":8300410,"corpo":"<p>d\u00eaitico e anaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cataf\u00f3rico e d\u00eaitico.","id":8300411,"corpo":"<p>cataf\u00f3rico e d\u00eaitico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 15 Perda de oportunidades no trabalho As empresas vinculadas ao setor depetr\u00f3leo no Brasil treinaram e formaram mais de80 mil profissionais desde 2007, em um programade qualifica\u00e7\u00e3o que abrange do n\u00edvel b\u00e1sico a5 cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, n\u00e3oconseguiram atender a toda a demanda de pessoalqualificado identificada pelo setor. A exemplo dopetr\u00f3leo, v\u00e1rios outros ramos de atividadeindustrial, da constru\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7os t\u00eam se10 envolvido diretamente na forma\u00e7\u00e3o e treinamentode profissionais que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis nomercado. Nem por isso os \u00edndices de desemprego setornaram irrelevantes no pa\u00eds. H\u00e1 muitas pessoas15 que permanecem sem ocupa\u00e7\u00e3o por sereminabilitadas \u00e0s vagas e aos cargos que o mercadooferece. S\u00e3o numerosas oportunidades perdidasque se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileiracontinuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a20 qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. Afinal, adificuldade de se formar e qualificar profissionaisna velocidade que o mercado hoje demanda sedeve, em grande parte, a defici\u00eancias do sistema deensino brasileiro.25 Um enorme contingente de jovens deixa asescolas ainda com falta de capacidade de aprender.O ensino t\u00e9cnico profissionalizante, com honrosasexce\u00e7\u00f5es, passou anos sem sintonia com o mundoreal. A escassez de profissionais qualificados vem30 for\u00e7ando uma transforma\u00e7\u00e3o nesse sistema deensino, e algumas iniciativas inovadoras come\u00e7ama apresentar resultados, o que pode motivar areprodu\u00e7\u00e3o dessa experi\u00eancia pelo pa\u00eds inteiro. Nocaso do Estado do Rio, merecem aten\u00e7\u00e3o os35 chamados Centros de Voca\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, maisvoltados para jovens da regi\u00e3o metropolitana. Esses centros se diferem do ensino t\u00e9cnicoconvencional porque ministram cursos de curtadura\u00e7\u00e3o (de dois meses a um ano, essencialmente)40 e buscam atender a demandas espec\u00edficas degrupos de empresas localizadas em suasproximidades. Os planos das autoridadesrespons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar on\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este45 ano. O ensino t\u00e9cnico profissionalizante de fatoprecisa hoje correr contra o rel\u00f3gio, pois, sepersistir a falta de pessoal qualificado, asoportunidades acabam definitivamente perdidas 50 pela desist\u00eancia dos potenciais empregadores. Mas, simultaneamente a essa prem\u00eancia decurto prazo, espera-se que a cadeia de ensino nopa\u00eds, da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, acelere ouimplante programas que possibilitem um55 substancial salto de qualidade. Educadores j\u00e1contam com ferramentas pedag\u00f3gicas etecnol\u00f3gicas que facilitam essa acelera\u00e7\u00e3o. Oensino a dist\u00e2ncia, mais acess\u00edvel gra\u00e7as \u00e0stelecomunica\u00e7\u00f5es e aos recursos da inform\u00e1tica,60 pode romper barreiras que antes impediam auniversaliza\u00e7\u00e3o de um sistema educacional de boaqualidade. O aproveitamento das oportunidades queest\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o65 pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho paramelhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar defatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ao lado dos indicadores macroecon\u00f4micos,precisamos acompanhar os referentes ao sistema70 de ensino em geral, e, especificamente, os relativosao ensino profissionalizante. Sem melhorar aeduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica, milh\u00f5es continuar\u00e3o prisioneirosdo assistencialismo, e as empresas, desassistidas. (O Globo, 28\/04\/2010)","id":501555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Perda de oportunidades no trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> As empresas vinculadas ao setor de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">petr\u00f3leo no Brasil treinaram e formaram mais de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">80 mil profissionais desde 2007, em um programa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de qualifica\u00e7\u00e3o que abrange do n\u00edvel b\u00e1sico a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguiram atender a toda a demanda de pessoal<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualificado identificada pelo setor. A exemplo do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">petr\u00f3leo, v\u00e1rios outros ramos de atividade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">industrial, da constru\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7os t\u00eam se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> envolvido diretamente na forma\u00e7\u00e3o e treinamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de profissionais que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nem por isso os \u00edndices de desemprego se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tornaram irrelevantes no pa\u00eds. H\u00e1 muitas pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que permanecem sem ocupa\u00e7\u00e3o por serem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">inabilitadas \u00e0s vagas e aos cargos que o mercado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">oferece. S\u00e3o numerosas oportunidades perdidas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">continuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. Afinal, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dificuldade de se formar e qualificar profissionais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">na velocidade que o mercado hoje demanda se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">deve, em grande parte, a defici\u00eancias do sistema de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Um enorme contingente de jovens deixa as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escolas ainda com falta de capacidade de aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O ensino t\u00e9cnico profissionalizante, com honrosas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">exce\u00e7\u00f5es, passou anos sem sintonia com o mundo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">real. A escassez de profissionais qualificados vem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> for\u00e7ando uma transforma\u00e7\u00e3o nesse sistema de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino, e algumas iniciativas inovadoras come\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a apresentar resultados, o que pode motivar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">reprodu\u00e7\u00e3o dessa experi\u00eancia pelo pa\u00eds inteiro. No<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">caso do Estado do Rio, merecem aten\u00e7\u00e3o os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> chamados Centros de Voca\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">voltados para jovens da regi\u00e3o metropolitana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Esses centros se diferem do ensino t\u00e9cnico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">convencional porque ministram cursos de curta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dura\u00e7\u00e3o (de dois meses a um ano, essencialmente)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e buscam atender a demandas espec\u00edficas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">grupos de empresas localizadas em suas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">proximidades. Os planos das autoridades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">respons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">n\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O ensino t\u00e9cnico profissionalizante de fato<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">precisa hoje correr contra o rel\u00f3gio, pois, se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">persistir a falta de pessoal qualificado, as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">oportunidades acabam definitivamente perdidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pela desist\u00eancia dos potenciais empregadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Mas, simultaneamente a essa prem\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">curto prazo, espera-se que a cadeia de ensino no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pa\u00eds, da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, acelere ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">implante programas que possibilitem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> substancial salto de qualidade. Educadores j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">contam com ferramentas pedag\u00f3gicas e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tecnol\u00f3gicas que facilitam essa acelera\u00e7\u00e3o. O<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino a dist\u00e2ncia, mais acess\u00edvel gra\u00e7as \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">telecomunica\u00e7\u00f5es e aos recursos da inform\u00e1tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pode romper barreiras que antes impediam a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">universaliza\u00e7\u00e3o de um sistema educacional de boa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O aproveitamento das oportunidades que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">est\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">melhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">fatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao lado dos indicadores macroecon\u00f4micos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">precisamos acompanhar os referentes ao sistema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de ensino em geral, e, especificamente, os relativos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ao ensino profissionalizante. Sem melhorar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, milh\u00f5es continuar\u00e3o prisioneiros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do assistencialismo, e as empresas, desassistidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(O Globo, 28\/04\/2010)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419239,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00eaitico","oab":false,"nome":"D\u00eaitico","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":431233,"slug":"lingua-portuguesa-deitico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2122549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que cont\u00e9m palavras acentuadas com motiva\u00e7\u00e3o na mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u00e9","provas":[{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"},{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:29:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2104804,"hashId":"228549bc5b0def7e625c65c32d547820","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m palavras acentuadas com motiva\u00e7\u00e3o na mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica \u00e9<\/p>","resposta":8231389,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pa\u00eds, tr\u00eas, ali\u00e1s.","id":8231385,"corpo":"<p>pa\u00eds, tr\u00eas, ali\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"at\u00e9, t\u00eam, \u00e9.","id":8231386,"corpo":"<p>at\u00e9, t\u00eam, \u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estat\u00edsticas, min\u00e9rio, Esp\u00edrito.","id":8231387,"corpo":"<p>estat\u00edsticas, min\u00e9rio, Esp\u00edrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9, at\u00e9, Par\u00e1.","id":8231388,"corpo":"<p>\u00e9, at\u00e9, Par\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"discrep\u00e2ncia, neg\u00f3cios, funcion\u00e1rios.","id":8231389,"corpo":"<p>discrep\u00e2ncia, neg\u00f3cios, funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8.O papel das institui\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas1____A divulga\u00e7\u00e3o dos dados sobre a produ\u00e7\u00e3o industrial\tregional trouxe uma anomalia que o IBGE deveria esclarecer,\tpois indicaria que a queda de 0,2% para o conjunto do pa\u00eds4 poder\u00e1 ser revisada.\tDos 14 estados analisados pelo IBGE, em apenas 5\thouve queda industrial \u2014 Par\u00e1, Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo,7 Paran\u00e1 e Santa Catarina. Tr\u00eas deles s\u00e3o importantes\texportadores de min\u00e9rio de ferro, produto de baixo valor.\tSomente 2 t\u00eam uma produ\u00e7\u00e3o significativa de manufaturados10 \u2014 Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo.\tEm compensa\u00e7\u00e3o, estados com peso importante na\tprodu\u00e7\u00e3o de bens com alto valor agregado \u2014 S\u00e3o Paulo, Rio13 de Janeiro, Rio Grande do Sul e, em menor propor\u00e7\u00e3o,\tPernambuco e Bahia \u2014 tiveram crescimento positivo, o que\tparece contradizer o resultado nacional de queda de 0,2%.16 O caso mais intrigante \u00e9 o do estado de S\u00e3o Paulo, que\tapresentou, em novembro, um aumento da produ\u00e7\u00e3o\tindustrial de 1,6% e cuja participa\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o nacional \u00e919 de 40%.\tO IBGE n\u00e3o nos forneceu nenhuma explica\u00e7\u00e3o\t(apesar de solicitada) sobre essa anomalia, parecendo22 indicar que os funcion\u00e1rios do Instituto n\u00e3o haviam notado a\tdiscrep\u00e2ncia que, ali\u00e1s, teria justificado uma explica\u00e7\u00e3o junto\tmesmo com a publica\u00e7\u00e3o do documento.25___Isso nos leva a pensar que os dados de novembro\tser\u00e3o modificados, fato importante para o c\u00e1lculo do PIB,\tsabendo que o resultado de novembro surpreendeu e afetou28 as decis\u00f5es dos industriais, muito atentos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de\testoques acima do normal.\tN\u00e3o se pode deixar de falar da responsabilidade dos31 institutos de estat\u00edsticas que t\u00eam um papel importante na\torienta\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios. A rapidez em divulgar dados\testat\u00edsticos \u00e9 louv\u00e1vel, mas caberia alertar que se trata de34 dados incompletos, que ser\u00e3o revisados, e at\u00e9 indicar os\tpontos fr\u00e1geis do levantamento. Hoje, os mercados reagem\tmais \u00e0 diferen\u00e7a entre as previs\u00f5es e a realidade do que ao37 dado efetivamente publicado. Pode-se dizer que esse \u00e9 o\tmaior fator de especula\u00e7\u00e3o que, por\u00e9m, faz muitos estragos.\tN\u00e3o se trata de condenar as previs\u00f5es ou a divulga\u00e7\u00e3o de40 dados que ser\u00e3o modificados, mas apenas de exigir das\tinstitui\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas, de um lado, uma clara explica\u00e7\u00e3o\tquanto aos meios utilizados para o levantamento dos dados43 e, de outro, maior humildade diante dos resultados, tomando\to cuidado de n\u00e3o os utilizar para fazer previs\u00f5es sem explicar\tsuas fragilidades.Internet: &lt;http:\/\/www.estadao.com.br\/estadaodehoje\/20100109\/not_imp492910,0.php&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 10\/1\/2010.","id":499057,"enunciado":"<p><strong>Texto III, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 5 a 8.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O papel das institui\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A divulga\u00e7\u00e3o dos dados sobre a produ\u00e7\u00e3o industrial<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tregional trouxe uma anomalia que o IBGE deveria esclarecer,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpois indicaria que a queda de 0,2% para o conjunto do pa\u00eds<\/p><p>4 poder\u00e1 ser revisada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDos 14 estados analisados pelo IBGE, em apenas 5<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thouve queda industrial \u2014 Par\u00e1, Minas Gerais, Esp\u00edrito Santo,<\/p><p>7 Paran\u00e1 e Santa Catarina. Tr\u00eas deles s\u00e3o importantes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texportadores de min\u00e9rio de ferro, produto de baixo valor.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSomente 2 t\u00eam uma produ\u00e7\u00e3o significativa de manufaturados<\/p><p>10 \u2014 Minas Gerais e Esp\u00edrito Santo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEm compensa\u00e7\u00e3o, estados com peso importante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprodu\u00e7\u00e3o de bens com alto valor agregado \u2014 S\u00e3o Paulo, Rio<\/p><p>13 de Janeiro, Rio Grande do Sul e, em menor propor\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPernambuco e Bahia \u2014 tiveram crescimento positivo, o que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparece contradizer o resultado nacional de queda de 0,2%.<\/p><p>16 O caso mais intrigante \u00e9 o do estado de S\u00e3o Paulo, que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tapresentou, em novembro, um aumento da produ\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tindustrial de 1,6% e cuja participa\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o nacional \u00e9<\/p><p>19 de 40%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tO IBGE n\u00e3o nos forneceu nenhuma explica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t(apesar de solicitada) sobre essa anomalia, parecendo<\/p><p>22 indicar que os funcion\u00e1rios do Instituto n\u00e3o haviam notado a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdiscrep\u00e2ncia que, ali\u00e1s, teria justificado uma explica\u00e7\u00e3o junto<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmesmo com a publica\u00e7\u00e3o do documento.<\/p><p>25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Isso nos leva a pensar que os dados de novembro<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tser\u00e3o modificados, fato importante para o c\u00e1lculo do PIB,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsabendo que o resultado de novembro surpreendeu e afetou<\/p><p>28 as decis\u00f5es dos industriais, muito atentos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testoques acima do normal.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o se pode deixar de falar da responsabilidade dos<\/p><p>31 institutos de estat\u00edsticas que t\u00eam um papel importante na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\torienta\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios. A rapidez em divulgar dados<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\testat\u00edsticos \u00e9 louv\u00e1vel, mas caberia alertar que se trata de<\/p><p>34 dados incompletos, que ser\u00e3o revisados, e at\u00e9 indicar os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpontos fr\u00e1geis do levantamento. Hoje, os mercados reagem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmais \u00e0 diferen\u00e7a entre as previs\u00f5es e a realidade do que ao<\/p><p>37 dado efetivamente publicado. Pode-se dizer que esse \u00e9 o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmaior fator de especula\u00e7\u00e3o que, por\u00e9m, faz muitos estragos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tN\u00e3o se trata de condenar as previs\u00f5es ou a divulga\u00e7\u00e3o de<\/p><p>40 dados que ser\u00e3o modificados, mas apenas de exigir das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinstitui\u00e7\u00f5es de estat\u00edsticas, de um lado, uma clara explica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquanto aos meios utilizados para o levantamento dos dados<\/p><p>43 e, de outro, maior humildade diante dos resultados, tomando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\to cuidado de n\u00e3o os utilizar para fazer previs\u00f5es sem explicar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsuas fragilidades.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Internet: &lt;http:\/\/www.estadao.com.br\/estadaodehoje\/20100109\/not_imp492910,0.php&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Acesso em 10\/1\/2010.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409062,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-paroxitonos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cnunca se havia obtido uma prova concreta\u201d (L.5-6) preservaria sua corre\u00e7\u00e3o gramatical se fosse reescrito, flexionando-se o substantivo no plural, do modo seguinte: nunca se haviam obtido provas concretas.","provas":[{"id":69604,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:22:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2120584,"hashId":"46b0118270960072a7484cbe076b1680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cnunca se havia obtido uma prova concreta\u201d (L.5-6) preservaria sua corre\u00e7\u00e3o gramatical se fosse reescrito, flexionando-se o substantivo no plural, do modo seguinte: nunca se haviam obtido provas concretas.<\/p>","resposta":8291363,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8291363,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8291364,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1------- A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 umastro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempoque se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o4 pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a dehidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido umaprova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es7 colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Oscientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,10 astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o daTerra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.13 Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1guachegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades depart\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,16 est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nasrochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Luapor interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar19 em alta velocidade.--Veja, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).--Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.","id":501285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em><em> <\/em>A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">part\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Lua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> em alta velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veja<\/strong>, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p>Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \u201cna Lua\u201d (L.9) por Lunar mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","provas":[{"id":69604,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia","id":24854,"slug":"analista-de-saneamento-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Empresa Baiana de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"EMBASA","id":297,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"embasa-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"embasa-ba-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saneamento-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea: Pedagogia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:23:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2120595,"hashId":"87920f03ddfe4843a4d0ea47cda5924f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o de \u201cna Lua\u201d (L.9) por <em>Lunar <\/em>mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.<\/p>","resposta":8291409,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8291408,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8291409,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1------- A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 umastro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempoque se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o4 pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a dehidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido umaprova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es7 colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Oscientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,10 astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o daTerra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.13 Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1guachegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades depart\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,16 est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nasrochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Luapor interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar19 em alta velocidade.--Veja, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).--Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.","id":501285,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/em><em> <\/em>A Lua que se ergue no c\u00e9u desde sexta-feira passada \u00e9 um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astro diferente daquele a que a humanidade se acostumou. Fazia tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se especulava sobre a exist\u00eancia de \u00e1gua em forma de gelo sob o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> pedregoso solo lunar, principalmente por causa da presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hidrog\u00eanio nas regi\u00f5es dos polos, mas nunca se havia obtido uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prova concreta. A evid\u00eancia surgiu com a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> colhidas pela sonda Lcross da ag\u00eancia espacial norte-americana. Os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cientistas apresentam quatro hip\u00f3teses para explicar a presen\u00e7a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua na Lua. Ela pode ter chegado ao sat\u00e9lite a bordo de cometas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> astros formados por gelo e poeira. Outra hip\u00f3tese leva em conta o fato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hoje amplamente aceito pela ci\u00eancia, de que a Lua seja um peda\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Terra que se desprendeu ap\u00f3s um enorme impacto com outro astro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>Assim, a \u00e1gua lunar teria origem na Terra. Outra teoria diz que a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">chegou ao sat\u00e9lite por meio dos ventos solares, tempestades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">part\u00edculas constantemente liberadas pelo Sol. Entre essas part\u00edculas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em> est\u00e1 o hidrog\u00eanio, que pode ter interagido com o oxig\u00eanio contido nas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rochas lunares. Por fim, h\u00e1 a possibilidade de a \u00e1gua ter chegado \u00e0 Lua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por interm\u00e9dio das nuvens moleculares que atravessam o sistema solar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> em alta velocidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veja<\/strong>, 18\/11\/2009, p. 123 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span><\/p><p>Acerca dos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima e das ideias nele desenvolvidas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Locu\u00e7\u00e3o adjetiva","oab":false,"nome":"Locu\u00e7\u00e3o adjetiva","pai":403623,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409142,"slug":"lingua-portuguesa-locucao-adjetiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2120595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sinais de ponto e v\u00edrgula das linhas 24, 26 e 27 podem, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para a clareza do texto, ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas. ","provas":[{"id":10598,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:39:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2119769,"hashId":"183e3ff9ede3a1838cf04df4d938c7db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais de ponto e v\u00edrgula das linhas 24, 26 e 27 podem, sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical e para a clareza do texto, ser substitu\u00eddos por v\u00edrgulas.  <\/p>","resposta":8287894,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8287893,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8287894,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1----------Uma escola estadual de ensino m\u00e9dio, em Serra, ----lan\u00e7ou a edi\u00e7\u00e3o 2010 do projeto Ajuda N\u00f3is, com o tema dia ----da paz do s\u00e9culo XXI. O objetivo \u00e9 o trabalho em conjunto 4---com as fam\u00edlias dos alunos no combate \u00e0s drogas e aos ----conflitos familiares. -----------A ideia surgiu em um evento voltado para a fam\u00edlia 7---organizado a partir do projeto da Secretaria de Estado da ----Educa\u00e7\u00e3o (SEDU) Fam\u00edlia Presente na Educa\u00e7\u00e3o, que ---incentiva a uni\u00e3o entre fam\u00edlia e escola na busca de uma 10--educa\u00e7\u00e3o de qualidade. A frase \u201cAjuda N\u00f3is\u201d veio do pedido ---de ajuda de uma m\u00e3e que buscava aux\u00edlio para solucionar os ---conflitos com o filho. 13--------Inicialmente, as reuni\u00f5es eram feitas somente com os ---pais de alunos que apresentavam algum problema na escola. ---Contudo, o projeto logo se estendeu para outros pais 16--interessados em saber como lidar com os filhos. As reuni\u00f5es ---com as fam\u00edlias s\u00e3o realizadas uma vez por m\u00eas e contam com ---a participa\u00e7\u00e3o de especialistas da \u00e1rea de aconselhamento 19--familiar, que orientam os pais sobre a cria\u00e7\u00e3o dos filhos. -----------O Fam\u00edlia Presente na Educa\u00e7\u00e3o constitui-se de ---a\u00e7\u00f5es efetivas de articula\u00e7\u00e3o entre a fam\u00edlia e a escola pela 22--educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e jovens capixabas. Entre os seus ---objetivos, est\u00e3o: fortalecer e aprofundar a rela\u00e7\u00e3o escola e ---fam\u00edlia; aproximar as fam\u00edlias das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da escola; 25--buscar o di\u00e1logo entre a fam\u00edlia e a escola, definindo limites e ---possibilidades de cada uma; contribuir para a constru\u00e7\u00e3o da ---identidade, autonomia, autoestima e perspectiva do estudante; 26--e incentivar e fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o coletiva ---de todos os segmentos da escola. Em 2009, o projeto esteve ---presente em 65 escolas estaduais localizadas em Cariacica, 31--Viana, Vila Velha, Serra e Vit\u00f3ria. Para 2010, o projeto deve ---atingir 100% das escolas da rede estadual. Internet: &lt;www.educacao.es.gov.br\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es) Com base nas estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":501167,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Uma escola estadual de ensino m\u00e9dio, em Serra, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>lan\u00e7ou a edi\u00e7\u00e3o 2010 do projeto <strong>Ajuda N\u00f3is<\/strong>, com o tema dia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>da paz do s\u00e9culo <span class=\"ql-font-serif\">XXI<\/span>. O objetivo \u00e9 o trabalho em conjunto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>com as fam\u00edlias dos alunos no combate \u00e0s drogas e aos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>conflitos familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>A ideia surgiu em um evento voltado para a fam\u00edlia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>organizado a partir do projeto da Secretaria de Estado da <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Educa\u00e7\u00e3o (SEDU) <strong>Fam\u00edlia Presente na Educa\u00e7\u00e3o<\/strong>, que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>incentiva a uni\u00e3o entre fam\u00edlia e escola na busca de uma <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>educa\u00e7\u00e3o de qualidade. A frase \u201cAjuda N\u00f3is\u201d veio do pedido <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>de ajuda de uma m\u00e3e que buscava aux\u00edlio para solucionar os <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>conflitos com o filho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------<\/em>Inicialmente, as reuni\u00f5es eram feitas somente com os <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>pais de alunos que apresentavam algum problema na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>Contudo, o projeto logo se estendeu para outros pais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>interessados em saber como lidar com os filhos. As reuni\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>com as fam\u00edlias s\u00e3o realizadas uma vez por m\u00eas e contam com <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>a participa\u00e7\u00e3o de especialistas da \u00e1rea de aconselhamento <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>familiar, que orientam os pais sobre a cria\u00e7\u00e3o dos filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>O<strong> Fam\u00edlia Presente na Educa\u00e7\u00e3o<\/strong> constitui-se de <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>a\u00e7\u00f5es efetivas de articula\u00e7\u00e3o entre a fam\u00edlia e a escola pela <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e jovens capixabas. Entre os seus <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>objetivos, est\u00e3o: fortalecer e aprofundar a rela\u00e7\u00e3o escola e <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>fam\u00edlia; aproximar as fam\u00edlias das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas da escola; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>buscar o di\u00e1logo entre a fam\u00edlia e a escola, definindo limites e <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>possibilidades de cada uma; contribuir para a constru\u00e7\u00e3o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>identidade, autonomia, autoestima e perspectiva do estudante; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>e incentivar e fortalecer a participa\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o coletiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>de todos os segmentos da escola. Em 2009, o projeto esteve <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>presente em 65 escolas estaduais localizadas em Cariacica, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Viana, Vila Velha, Serra e Vit\u00f3ria. Para 2010, o projeto deve <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>atingir 100% das escolas da rede estadual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;www.educacao.es.gov.br\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso do ponto e v\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso do ponto e v\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403668,"slug":"lingua-portuguesa-uso-do-ponto-e-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de v\u00edrgula ap\u00f3s \u201capresenta\u00e7\u00f5es\u201d (\ud835\udcc1.18) justifica-se por isolar adjunto adverbial de lugar. ","provas":[{"id":10598,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:36:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2119724,"hashId":"8e15c9c672c720aaeb1caf20918b197a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de v\u00edrgula ap\u00f3s \u201capresenta\u00e7\u00f5es\u201d (<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(52, 69, 99);\">\ud835\udcc1<\/span>.18) justifica-se por isolar adjunto adverbial de lugar. <\/p>","resposta":8287704,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8287703,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8287704,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1------------Os alunos de uma escola localizada na zona rural de-----Sooretama participaram, durante todo o m\u00eas de fevereiro, de-----atividades especiais com o objetivo de resgatar a cultura4----carnavalesca. O projeto No Compasso das Marchinhas foi-----realizado pelos professores da \u00e1rea de Linguagens e C\u00f3digos-----e envolveu os estudantes de 5.\u00aa a 8.\u00aa s\u00e9rie do ensino7----fundamental e tamb\u00e9m os do ensino m\u00e9dio.-------------Os estudantes trabalharam com informa\u00e7\u00f5es sobre a----origem das marchinhas e sua import\u00e2ncia ao longo dos anos.10--Tamb\u00e9m conheceram os int\u00e9rpretes, os compositores e as----principais can\u00e7\u00f5es desse estilo, t\u00edpico do Carnaval. Depois foi----a vez dos pr\u00f3prios estudantes produzirem par\u00f3dias das13--marchinhas e confeccionarem m\u00e1scaras e fantasias. Os alunos----fizeram ainda uma pesquisa com express\u00f5es carnavalescas em----ingl\u00eas e produziram cartazes.16-----------AS par\u00f3dias, coreografias e fantasias foram----apresentadas para cerca de 380 alunos em um desfile, com um----casal representando cada turma. Durante as apresenta\u00e7\u00f5es,19--todos os presentes usaram as m\u00e1scaras confeccionadas em sala----de aula.--------------Segundo uma das professoras que coordenam o22--trabalho, o projeto teve grande aceita\u00e7\u00e3o: \u201cFoi algo muito----divertido de se trabalhar em sala de aula. Os alunos gostaram----porque muitas vezes ouviam as marchinhas, mas n\u00e3o tinham25--esse conhecimento\u201d. De acordo com a diretora da escola, o----projeto proporcionou a integra\u00e7\u00e3o de diversas disciplinas.Internet: &lt;www.educacao.es.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es) Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima.","id":501163,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/em>Os alunos de uma escola localizada na zona rural de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>Sooretama participaram, durante todo o m\u00eas de fevereiro, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>atividades especiais com o objetivo de resgatar a cultura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>carnavalesca. O projeto <strong>No Compasso das Marchinhas<\/strong> foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>realizado pelos professores da \u00e1rea de Linguagens e C\u00f3digos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----<\/span>e envolveu os estudantes de 5.\u00aa a 8.\u00aa s\u00e9rie do ensino<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/em>fundamental e tamb\u00e9m os do ensino m\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/em>Os estudantes trabalharam com informa\u00e7\u00f5es sobre a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>origem das marchinhas e sua import\u00e2ncia ao longo dos anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>Tamb\u00e9m conheceram os int\u00e9rpretes, os compositores e as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>principais can\u00e7\u00f5es desse estilo, t\u00edpico do Carnaval. Depois foi<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>a vez dos pr\u00f3prios estudantes produzirem par\u00f3dias das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>marchinhas e confeccionarem m\u00e1scaras e fantasias. Os alunos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>fizeram ainda uma pesquisa com express\u00f5es carnavalescas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>ingl\u00eas e produziram cartazes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em>AS par\u00f3dias, coreografias e fantasias foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>apresentadas para cerca de 380 alunos em um desfile, com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>casal representando cada turma. Durante as apresenta\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>todos os presentes usaram as m\u00e1scaras confeccionadas em sala<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------<\/em>Segundo uma das professoras que coordenam o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>trabalho, o projeto teve grande aceita\u00e7\u00e3o: \u201cFoi algo muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>divertido de se trabalhar em sala de aula. Os alunos gostaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>porque muitas vezes ouviam as marchinhas, mas n\u00e3o tinham<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>esse conhecimento\u201d. De acordo com a diretora da escola, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>projeto proporcionou a integra\u00e7\u00e3o de diversas disciplinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;www.educacao.es.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es) <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5995,"slug":"tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio soldar um componente em a\u00e7o \u201cABNT SAE 1050\u201d de um equipamento, cujas dimens\u00f5es s\u00e3o 25 mm de espessura e 200 mm de largura. Este componente \u00e9 solicitado a grandes esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o, tor\u00e7\u00e3o e flex\u00e3o. Procede-se da seguinte maneira para soldar este componente: executar um chanfro nas duas partes do componente em toda a sua volta a ser soldada, em seguida juntar adequadamente as duas partes e soldar","provas":[{"id":9652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5995,"slug":"tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2010-vunesp-tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 19:55:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2488694,"hashId":"79e0a642ab61a1850d90273621e2c1d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio soldar um componente em a\u00e7o \u201cABNT SAE 1050\u201d de um equipamento, cujas dimens\u00f5es s\u00e3o 25 mm de espessura e 200 mm de largura. Este componente \u00e9 solicitado a grandes esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o, tor\u00e7\u00e3o e flex\u00e3o. Procede-se da seguinte maneira para soldar este componente: executar um chanfro nas duas partes do componente em toda a sua volta a ser soldada, em seguida juntar adequadamente as duas partes e soldar<\/p>","resposta":9889686,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizando solda el\u00e9trica preenchendo todo o v\u00e3o, utilizando eletrodo com revestimento. ","id":9889686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizando solda el\u00e9trica preenchendo todo o v\u00e3o, utilizando eletrodo com revestimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o n\u00facleo com oxi-acetileno, utilizando vareta de lat\u00e3o, e revestir a camada externa com solda el\u00e9trica, utilizando eletrodo revestido.","id":9889687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00facleo com oxi-acetileno, utilizando vareta de lat\u00e3o, e revestir a camada externa com solda el\u00e9trica, utilizando eletrodo revestido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o n\u00facleo com oxi-acetileno, utilizando vareta para a\u00e7o, e soldar a camada externa com solda el\u00e9trica, utilizando eletrodo de n\u00edquel\/cromo.","id":9889688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00facleo com oxi-acetileno, utilizando vareta para a\u00e7o, e soldar a camada externa com solda el\u00e9trica, utilizando eletrodo de n\u00edquel\/cromo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o n\u00facleo com solda el\u00e9trica, utilizando eletrodo revestido, e soldar a camada externa com oxi-acetileno, utilizando vareta de lat\u00e3o.","id":9889689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00facleo com solda el\u00e9trica, utilizando eletrodo revestido, e soldar a camada externa com oxi-acetileno, utilizando vareta de lat\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o n\u00facleo com solda el\u00e9trica, utilizando eletrodo revestido, e soldar a camada externa com oxi-acetileno, utilizando vareta para a\u00e7o.","id":9889690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00facleo com solda el\u00e9trica, utilizando eletrodo revestido, e soldar a camada externa com oxi-acetileno, utilizando vareta para a\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de soldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de soldagem","pai":427787,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427789,"slug":"engenharia-mecanica-tecnicas-de-soldagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Administrador","id":6348,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-administrador"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Assistente Social","id":24865,"slug":"analista-ambiental-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista","id":24866,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-economista"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":275,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Contador","id":6356,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento coesivo assinalado a seguir \u201cQuem de n\u00f3s n\u00e3o fica encantado e atra\u00eddo por uma nova tecnologia, que nos promete acesso a som, dados e imagem com mais qualidade, velocidade, instantaneidade e miniaturiza\u00e7\u00e3o?\u201d pode ser classificado como:","provas":[{"id":69717,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Administrador","id":6348,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-de-gestao-administrativa-area-administrador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Administrador - 2010"},{"id":69726,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Assistente Social","id":24865,"slug":"analista-ambiental-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-ambiental-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista Ambiental - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"},{"id":69727,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista","id":24866,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-de-gestao-administrativa-area-economista","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Economista - 2010"},{"id":69715,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":275,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2010"},{"id":69723,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Contador","id":6356,"slug":"analista-de-gestao-administrativa-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustent\u00e1vel do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEMAD GO","id":5330,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"semad-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"semad-go-go-2010-funcab-analista-de-gestao-administrativa-area-contador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - SEMAD-GO - Analista de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:19:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2126287,"hashId":"f18937aab16216a5f04992959f1f51a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O elemento coesivo assinalado a seguir \u201cQuem de n\u00f3s n\u00e3o fica encantado e atra\u00eddo por uma nova tecnologia, <strong><u>que<\/u> <\/strong>nos promete acesso a som, dados e imagem com mais qualidade, velocidade, instantaneidade e miniaturiza\u00e7\u00e3o?\u201d pode ser classificado como:<\/p>","resposta":8315826,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.","id":8315825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o subordinativa integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pronome relativo.","id":8315826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome relativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o coordenativa.","id":8315827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o coordenativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"conjun\u00e7\u00e3o subordinativa adverbial.","id":8315828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjun\u00e7\u00e3o subordinativa adverbial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pronome interrogativo.","id":8315829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome interrogativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Texto 1Tecnologite\tA ERA DIGITAL criou novas necessidades, novas oportunidades e at\u00e9 novas neuroses. Uma delas \u00e9 a dificuldade de nos \u201cdesligarmos\u201d do trabalho, em fun\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o direta e imediata via telefone celular e internet. Estamos sempre on-line, localiz\u00e1veis e identific\u00e1veis. Os consumidores tamb\u00e9m mudaram. Quem de n\u00f3s n\u00e3o fica encantado e atra\u00eddo por uma nova tecnologia, que nos promete acesso a som, dados e imagem com mais qualidade, velocidade, instantaneidade e miniaturiza\u00e7\u00e3o?\tAssim como nos anos 70 e 80 do s\u00e9culo passado todos t\u00ednhamos um pouco de treinador de futebol e de especialista no combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, hoje nos mantemos informados sobre os avan\u00e7os da tecnologia e nos julgamos competentes para acompanhar as ondas que v\u00eam, cada vez em menor intervalo. Mas n\u00e3o somos capazes de saber de que tecnologia necessitamos e, acima de tudo, o que fazer com ela, quando chega. Al\u00e9m disso, \u00e9 muito dif\u00edcil determinar quando \u00e9 o momento de ter um novo equipamento ou sistema, pois sair correndo para comprar n\u00e3o \u00e9 uma boa decis\u00e3o.\tLogo que um novo sistema operacional de computador \u00e9 lan\u00e7ado, por exemplo, ainda n\u00e3o h\u00e1 muitos softwares aplicativos preparados para trabalhar sob ele, e os defeitos se sucedem. Ou seja, pagamos caro para ter a novidade e ajudamos a fabricante a aperfei\u00e7o\u00e1-la, sem nem um \u201cmuito obrigado!\u201d.\tUm bom exemplo s\u00e3o os tocadores de m\u00fasica no formato MP3, que caracteriza a compress\u00e3o de \u00e1udio. Foram seguidos pelo MP4 (compress\u00e3o de v\u00eddeo); MP5 (o MP4 com c\u00e2mara digital e, \u00e0s vezes, filmadora); MP6 (com acesso \u00e0 internet), e por a\u00ed vai. Digam-me, caros leitores e leitoras: se o objetivo do MP3 era carregar e tocar centenas ou milhares de m\u00fasicas, para que pagar mais caro e trocar de aparelho para fotografar, se j\u00e1 temos c\u00e2meras digitais? Muitos de n\u00f3s, a prop\u00f3sito, temos a c\u00e2mera, o celular que tamb\u00e9m fotografa, a webcam idem, e ainda o MP4.\tO velho videocassete foi aposentado pelo tocador de DVD, que, aos poucos, cede seu lugar para o blu-ray, que armazena e reproduz discos de alta defini\u00e7\u00e3o. Em termos de telefone celular, ent\u00e3o, h\u00e1 mais d\u00favidas do que certezas. Mal voc\u00ea adere ao celular 3G, com acesso \u00e0 internet e outras facilidades, e j\u00e1 se come\u00e7a a discutir o 4G, que promete total integra\u00e7\u00e3o entre redes de cabo e sem fio. Como estar atualizado sem pagar mais caro por isso? E sem correr o risco de apostar em uma tecnologia que n\u00e3o ter\u00e1 sucesso? N\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmula pronta para isso, mas sugiro aos consumidores que moderem seu apetite por novidades, quando os aparelhos que t\u00eam em casa estiverem funcionando bem e facilitando suas vidas. O DVD ainda serve para divertir a fam\u00edlia? Ent\u00e3o, vamos esperar que as locadoras e lojas tenham mais filmes blu-ray antes de trocar de equipamento. Olho vivo tamb\u00e9m nos pre\u00e7os e na qualidade dos servi\u00e7os, inclusive de assist\u00eancia t\u00e9cnica. O novo pelo novo nem sempre \u00e9 bom. Cuidado com a \"tecnologite\", a doen\u00e7a da \u00e2nsia pela mais nova tecnologia. (Maria In\u00eas Dolci \u2013 Folha de S. Paulo, 6\/03\/2010)","id":502018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tecnologite<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA ERA DIGITAL criou novas necessidades, novas oportunidades e at\u00e9 novas neuroses. Uma delas \u00e9 a dificuldade de nos \u201cdesligarmos\u201d do trabalho, em fun\u00e7\u00e3o da conex\u00e3o direta e imediata via telefone celular e internet. Estamos sempre on-line, localiz\u00e1veis e identific\u00e1veis. Os consumidores tamb\u00e9m mudaram. Quem de n\u00f3s n\u00e3o fica encantado e atra\u00eddo por uma nova tecnologia, que nos promete acesso a som, dados e imagem com mais qualidade, velocidade, instantaneidade e miniaturiza\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAssim como nos anos 70 e 80 do s\u00e9culo passado todos t\u00ednhamos um pouco de treinador de futebol e de especialista no combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o, hoje nos mantemos informados sobre os avan\u00e7os da tecnologia e nos julgamos competentes para acompanhar as ondas que v\u00eam, cada vez em menor intervalo. Mas n\u00e3o somos capazes de saber de que tecnologia necessitamos e, acima de tudo, o que fazer com ela, quando chega. Al\u00e9m disso, \u00e9 muito dif\u00edcil determinar quando \u00e9 o momento de ter um novo equipamento ou sistema, pois sair correndo para comprar n\u00e3o \u00e9 uma boa decis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tLogo que um novo sistema operacional de computador \u00e9 lan\u00e7ado, por exemplo, ainda n\u00e3o h\u00e1 muitos softwares aplicativos preparados para trabalhar sob ele, e os defeitos se sucedem. Ou seja, pagamos caro para ter a novidade e ajudamos a fabricante a aperfei\u00e7o\u00e1-la, sem nem um \u201cmuito obrigado!\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tUm bom exemplo s\u00e3o os tocadores de m\u00fasica no formato MP3, que caracteriza a compress\u00e3o de \u00e1udio. Foram seguidos pelo MP4 (compress\u00e3o de v\u00eddeo); MP5 (o MP4 com c\u00e2mara digital e, \u00e0s vezes, filmadora); MP6 (com acesso \u00e0 internet), e por a\u00ed vai. Digam-me, caros leitores e leitoras: se o objetivo do MP3 era carregar e tocar centenas ou milhares de m\u00fasicas, para que pagar mais caro e trocar de aparelho para fotografar, se j\u00e1 temos c\u00e2meras digitais? Muitos de n\u00f3s, a prop\u00f3sito, temos a c\u00e2mera, o celular que tamb\u00e9m fotografa, a webcam idem, e ainda o MP4.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tO velho videocassete foi aposentado pelo tocador de DVD, que, aos poucos, cede seu lugar para o blu-ray, que armazena e reproduz discos de alta defini\u00e7\u00e3o. Em termos de telefone celular, ent\u00e3o, h\u00e1 mais d\u00favidas do que certezas. Mal voc\u00ea adere ao celular 3G, com acesso \u00e0 internet e outras facilidades, e j\u00e1 se come\u00e7a a discutir o 4G, que promete total integra\u00e7\u00e3o entre redes de cabo e sem fio. Como estar atualizado sem pagar mais caro por isso? E sem correr o risco de apostar em uma tecnologia que n\u00e3o ter\u00e1 sucesso? N\u00e3o h\u00e1 f\u00f3rmula pronta para isso, mas sugiro aos consumidores que moderem seu apetite por novidades, quando os aparelhos que t\u00eam em casa estiverem funcionando bem e facilitando suas vidas. O DVD ainda serve para divertir a fam\u00edlia? Ent\u00e3o, vamos esperar que as locadoras e lojas tenham mais filmes blu-ray antes de trocar de equipamento. Olho vivo tamb\u00e9m nos pre\u00e7os e na qualidade dos servi\u00e7os, inclusive de assist\u00eancia t\u00e9cnica. O novo pelo novo nem sempre \u00e9 bom. Cuidado com a \"tecnologite\", a doen\u00e7a da \u00e2nsia pela mais nova tecnologia.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: right;\">\t<em style=\"font-size: 11px;\">(Maria In\u00eas Dolci \u2013 <\/em><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>Folha de S. Paulo<\/em><\/strong><em style=\"font-size: 11px;\">, 6\/03\/2010)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de pronome relativo por outro","oab":false,"nome":"Substitui\u00e7\u00e3o de pronome relativo por outro","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409572,"slug":"lingua-portuguesa-substituicao-de-pronome-relativo-por-outro"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2126287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5995,"slug":"tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor a gasolina 4 tempos, 1 cilindro, 2 v\u00e1lvulas com 3 HP est\u00e1 com combust\u00edvel adequado e testado, tem centelha e est\u00e1 no ponto certo; o \u00f3leo do Carter \u00e9 novo e est\u00e1 no n\u00edvel, o filtro de ar est\u00e1 limpo e o respiro do motor est\u00e1 desobstru\u00eddo. Com tudo isso, o motor n\u00e3o funciona bem, com dificuldades de ligar, estando muito fraco, n\u00e3o acelerando direito e, ao ser solicitado sobre carga, ele desliga. Qual \u00e9 a poss\u00edvel causa?","provas":[{"id":9652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5995,"slug":"tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2010-vunesp-tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 19:56:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2488721,"hashId":"c31033aaed8f1ddc50ae297a0056aba5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor a gasolina 4 tempos, 1 cilindro, 2 v\u00e1lvulas com 3 HP est\u00e1 com combust\u00edvel adequado e testado, tem centelha e est\u00e1 no ponto certo; o \u00f3leo do Carter \u00e9 novo e est\u00e1 no n\u00edvel, o filtro de ar est\u00e1 limpo e o respiro do motor est\u00e1 desobstru\u00eddo. Com tudo isso, o motor n\u00e3o funciona bem, com dificuldades de ligar, estando muito fraco, n\u00e3o acelerando direito e, ao ser solicitado sobre carga, ele desliga. Qual \u00e9 a poss\u00edvel causa?<\/p>","resposta":9889819,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pist\u00e3o fundindo e\/ou eixo virabrequim travando e\/ou m\u00f3dulo de inje\u00e7\u00e3o com defeito. ","id":9889817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pist\u00e3o fundindo e\/ou eixo virabrequim travando e\/ou m\u00f3dulo de inje\u00e7\u00e3o com defeito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pist\u00e3o furado e\/ou chaveta do magneto rompida e\/ou platinado gasto e\/ou eixo virabrequim travando.","id":9889818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pist\u00e3o furado e\/ou chaveta do magneto rompida e\/ou platinado gasto e\/ou eixo virabrequim travando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Vela suja e\/ou bobina com defeito e\/ou sujeira no carburador e\/ou baixa compress\u00e3o e\/ou v\u00e1lvulas n\u00e3o fechando corretamente.","id":9889819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vela suja e\/ou bobina com defeito e\/ou sujeira no carburador e\/ou baixa compress\u00e3o e\/ou v\u00e1lvulas n\u00e3o fechando corretamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00f3dulo de inje\u00e7\u00e3o com defeito e\/ou CDI com defeito e\/ ou bateria fraca.","id":9889820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00f3dulo de inje\u00e7\u00e3o com defeito e\/ou CDI com defeito e\/ ou bateria fraca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Chaveta do magneto rompida e\/ou platinado gasto e\/ou gasolina de m\u00e1 qualidade e\/ou v\u00e1lvula travada.","id":9889821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chaveta do magneto rompida e\/ou platinado gasto e\/ou gasolina de m\u00e1 qualidade e\/ou v\u00e1lvula travada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":426541,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-de-veiculos-automotores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5995,"slug":"tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As engrenagens s\u00e3o elementos de m\u00e1quinas usados aos pares para a transmiss\u00e3o de movimentos entre eixos quando se necessita de transmiss\u00e3o de for\u00e7a sem deslizamento, alto rendimento, seguran\u00e7a de funcionamento e dimens\u00f5es reduzidas. Entre os diversos tipos de engrenagens, tem-se a hipoide, que pode ser definida como","provas":[{"id":9652,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I","id":5995,"slug":"tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceagesp-sp-2010-vunesp-tecnico-operacional-mecanica-area-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - CEAGESP - T\u00e9cnico Operacional Mec\u00e2nica - \u00c1rea N\u00edvel I - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 19:56:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2488713,"hashId":"a2cf1f42e583d1d6bcc588c6a7a68843","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As engrenagens s\u00e3o elementos de m\u00e1quinas usados aos pares para a transmiss\u00e3o de movimentos entre eixos quando se necessita de transmiss\u00e3o de for\u00e7a sem deslizamento, alto rendimento, seguran\u00e7a de funcionamento e dimens\u00f5es reduzidas. Entre os diversos tipos de engrenagens, tem-se a hipoide, que pode ser definida como<\/p>","resposta":9889782,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" cil\u00edndrica de dentes retos para transmiss\u00e3o entre eixos paralelos.","id":9889778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> cil\u00edndrica de dentes retos para transmiss\u00e3o entre eixos paralelos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" c\u00f4nica de dentes retos para transmiss\u00e3o entre eixos reversos com centros concorrentes.","id":9889779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> c\u00f4nica de dentes retos para transmiss\u00e3o entre eixos reversos com centros concorrentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"c\u00f4nica de dentes inclinados para transmiss\u00e3o entre eixos paralelos. ","id":9889780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f4nica de dentes inclinados para transmiss\u00e3o entre eixos paralelos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cil\u00edndrica de dentes helicoidais para transmiss\u00e3o entre eixos reversos com centros concorrentes.","id":9889781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cil\u00edndrica de dentes helicoidais para transmiss\u00e3o entre eixos reversos com centros concorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"c\u00f4nica de dentes helicoidais para transmiss\u00e3o entre eixos reversos com centros deslocados.","id":9889782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00f4nica de dentes helicoidais para transmiss\u00e3o entre eixos reversos com centros deslocados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aproveitamento das oportunidades que est\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho para melhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar de fatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira. (L.63-67)No trecho acima, empregou-se corretamente uma das formas do porqu\u00ea. Assinale a alternativa em que isso N\u00c3O tenha ocorrido","provas":[{"id":69006,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2010-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - CODESP - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:32:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2122579,"hashId":"31dd8c42d7f9efd0683608d2a7f58de9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O aproveitamento das oportunidades que est\u00e3o surgindo \u00e9 valioso <u>porque<\/u>, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho para melhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar de fatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/em>(L.63-67)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho acima, empregou-se corretamente uma das formas do porqu\u00ea. Assinale a alternativa em que isso <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> tenha ocorrido<\/p>","resposta":8300547,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sem ter por qu\u00ea, em se falando de habilidades, discutir mais profundamente, calamo-nos.","id":8300547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem ter por qu\u00ea, em se falando de habilidades, discutir mais profundamente, calamo-nos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vamos destacar as habilidades por que somos conhecidos.","id":8300548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vamos destacar as habilidades por que somos conhecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ele esperava saber por que, naquele departamento, sua habilidade n\u00e3o era valorizada.","id":8300549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele esperava saber por que, naquele departamento, sua habilidade n\u00e3o era valorizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Porque nossa habilidade n\u00e3o era valorizada n\u00e3o \u00edamos demonstr\u00e1-la?","id":8300550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque nossa habilidade n\u00e3o era valorizada n\u00e3o \u00edamos demonstr\u00e1-la?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o conseguimos saber por qu\u00ea, mas tentamos.","id":8300551,"corpo":"<p>N\u00e3o conseguimos saber por qu\u00ea, mas tentamos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 15 Perda de oportunidades no trabalho As empresas vinculadas ao setor depetr\u00f3leo no Brasil treinaram e formaram mais de80 mil profissionais desde 2007, em um programade qualifica\u00e7\u00e3o que abrange do n\u00edvel b\u00e1sico a5 cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, n\u00e3oconseguiram atender a toda a demanda de pessoalqualificado identificada pelo setor. A exemplo dopetr\u00f3leo, v\u00e1rios outros ramos de atividadeindustrial, da constru\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7os t\u00eam se10 envolvido diretamente na forma\u00e7\u00e3o e treinamentode profissionais que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis nomercado. Nem por isso os \u00edndices de desemprego setornaram irrelevantes no pa\u00eds. H\u00e1 muitas pessoas15 que permanecem sem ocupa\u00e7\u00e3o por sereminabilitadas \u00e0s vagas e aos cargos que o mercadooferece. S\u00e3o numerosas oportunidades perdidasque se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileiracontinuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a20 qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. Afinal, adificuldade de se formar e qualificar profissionaisna velocidade que o mercado hoje demanda sedeve, em grande parte, a defici\u00eancias do sistema deensino brasileiro.25 Um enorme contingente de jovens deixa asescolas ainda com falta de capacidade de aprender.O ensino t\u00e9cnico profissionalizante, com honrosasexce\u00e7\u00f5es, passou anos sem sintonia com o mundoreal. A escassez de profissionais qualificados vem30 for\u00e7ando uma transforma\u00e7\u00e3o nesse sistema deensino, e algumas iniciativas inovadoras come\u00e7ama apresentar resultados, o que pode motivar areprodu\u00e7\u00e3o dessa experi\u00eancia pelo pa\u00eds inteiro. Nocaso do Estado do Rio, merecem aten\u00e7\u00e3o os35 chamados Centros de Voca\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, maisvoltados para jovens da regi\u00e3o metropolitana. Esses centros se diferem do ensino t\u00e9cnicoconvencional porque ministram cursos de curtadura\u00e7\u00e3o (de dois meses a um ano, essencialmente)40 e buscam atender a demandas espec\u00edficas degrupos de empresas localizadas em suasproximidades. Os planos das autoridadesrespons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar on\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este45 ano. O ensino t\u00e9cnico profissionalizante de fatoprecisa hoje correr contra o rel\u00f3gio, pois, sepersistir a falta de pessoal qualificado, asoportunidades acabam definitivamente perdidas 50 pela desist\u00eancia dos potenciais empregadores. Mas, simultaneamente a essa prem\u00eancia decurto prazo, espera-se que a cadeia de ensino nopa\u00eds, da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, acelere ouimplante programas que possibilitem um55 substancial salto de qualidade. Educadores j\u00e1contam com ferramentas pedag\u00f3gicas etecnol\u00f3gicas que facilitam essa acelera\u00e7\u00e3o. Oensino a dist\u00e2ncia, mais acess\u00edvel gra\u00e7as \u00e0stelecomunica\u00e7\u00f5es e aos recursos da inform\u00e1tica,60 pode romper barreiras que antes impediam auniversaliza\u00e7\u00e3o de um sistema educacional de boaqualidade. O aproveitamento das oportunidades queest\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o65 pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho paramelhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar defatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ao lado dos indicadores macroecon\u00f4micos,precisamos acompanhar os referentes ao sistema70 de ensino em geral, e, especificamente, os relativosao ensino profissionalizante. Sem melhorar aeduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica, milh\u00f5es continuar\u00e3o prisioneirosdo assistencialismo, e as empresas, desassistidas. (O Globo, 28\/04\/2010)","id":501555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Perda de oportunidades no trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> As empresas vinculadas ao setor de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">petr\u00f3leo no Brasil treinaram e formaram mais de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">80 mil profissionais desde 2007, em um programa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de qualifica\u00e7\u00e3o que abrange do n\u00edvel b\u00e1sico a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguiram atender a toda a demanda de pessoal<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualificado identificada pelo setor. A exemplo do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">petr\u00f3leo, v\u00e1rios outros ramos de atividade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">industrial, da constru\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7os t\u00eam se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> envolvido diretamente na forma\u00e7\u00e3o e treinamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de profissionais que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nem por isso os \u00edndices de desemprego se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tornaram irrelevantes no pa\u00eds. H\u00e1 muitas pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que permanecem sem ocupa\u00e7\u00e3o por serem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">inabilitadas \u00e0s vagas e aos cargos que o mercado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">oferece. S\u00e3o numerosas oportunidades perdidas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">continuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. Afinal, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dificuldade de se formar e qualificar profissionais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">na velocidade que o mercado hoje demanda se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">deve, em grande parte, a defici\u00eancias do sistema de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Um enorme contingente de jovens deixa as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escolas ainda com falta de capacidade de aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O ensino t\u00e9cnico profissionalizante, com honrosas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">exce\u00e7\u00f5es, passou anos sem sintonia com o mundo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">real. A escassez de profissionais qualificados vem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> for\u00e7ando uma transforma\u00e7\u00e3o nesse sistema de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino, e algumas iniciativas inovadoras come\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a apresentar resultados, o que pode motivar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">reprodu\u00e7\u00e3o dessa experi\u00eancia pelo pa\u00eds inteiro. No<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">caso do Estado do Rio, merecem aten\u00e7\u00e3o os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> chamados Centros de Voca\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">voltados para jovens da regi\u00e3o metropolitana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Esses centros se diferem do ensino t\u00e9cnico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">convencional porque ministram cursos de curta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dura\u00e7\u00e3o (de dois meses a um ano, essencialmente)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e buscam atender a demandas espec\u00edficas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">grupos de empresas localizadas em suas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">proximidades. Os planos das autoridades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">respons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">n\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O ensino t\u00e9cnico profissionalizante de fato<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">precisa hoje correr contra o rel\u00f3gio, pois, se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">persistir a falta de pessoal qualificado, as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">oportunidades acabam definitivamente perdidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pela desist\u00eancia dos potenciais empregadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Mas, simultaneamente a essa prem\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">curto prazo, espera-se que a cadeia de ensino no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pa\u00eds, da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, acelere ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">implante programas que possibilitem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> substancial salto de qualidade. Educadores j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">contam com ferramentas pedag\u00f3gicas e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tecnol\u00f3gicas que facilitam essa acelera\u00e7\u00e3o. O<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino a dist\u00e2ncia, mais acess\u00edvel gra\u00e7as \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">telecomunica\u00e7\u00f5es e aos recursos da inform\u00e1tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pode romper barreiras que antes impediam a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">universaliza\u00e7\u00e3o de um sistema educacional de boa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O aproveitamento das oportunidades que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">est\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">melhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">fatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao lado dos indicadores macroecon\u00f4micos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">precisamos acompanhar os referentes ao sistema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de ensino em geral, e, especificamente, os relativos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ao ensino profissionalizante. Sem melhorar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, milh\u00f5es continuar\u00e3o prisioneiros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do assistencialismo, e as empresas, desassistidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(O Globo, 28\/04\/2010)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2122579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prejudica-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir o segmento \u201c\u00e9 realizado\u201d (\ud835\udcc1.20) por realiza-se. ","provas":[{"id":10598,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:34:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2119687,"hashId":"d332de667d87c49a9405f38c137bf0d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prejudica-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir o segmento \u201c\u00e9 realizado\u201d (<span style=\"font-size: 14px;\">\ud835\udcc1<\/span>.20) por <strong>realiza-se<\/strong>. <\/p>","resposta":8287548,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8287547,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8287548,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1-----------Ao longo dos \u00faltimos anos, a demanda pelo ensino----m\u00e9dio no Esp\u00edrito Santo diminuiu. O n\u00famero de matr\u00edculas----caiu de 173.650, em 2001, para 139.984, em 2008. Nesse4---mesmo per\u00edodo, o n\u00famero de escolas que ofertam o ensino----m\u00e9dio teve um acr\u00e9scimo de 102 novos estabelecimentos e----atingiu o total de 438 institui\u00e7\u00f5es desse grau de ensino.7---Simultaneamente, a Pesquisa Nacional por Amostra Domiciliar----aponta a sustenta\u00e7\u00e3o da escolaridade m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o----adulta (25 anos de idade ou mais) no Esp\u00edrito Santo em 7 anos10--de estudo, patamar abaixo do necess\u00e1rio para a conclus\u00e3o do----ensino fundamental (9 anos).-------------Mant\u00e9m-se, portanto, a necessidade de se ampliar a13--taxa de escolariza\u00e7\u00e3o por meio do decl\u00ednio na reten\u00e7\u00e3o no----ensino fundamental e da maior inclus\u00e3o de jovens,----especialmente com mudan\u00e7as nos padr\u00f5es de atratividade do16--ensino m\u00e9dio. A conquista de melhores padr\u00f5es de qualidade----no ensino pode ser uma das vias para se alcan\u00e7ar a maior----cobertura educacional.19----------Em geral, o controle sobre a melhoria cont\u00ednua da----qualidade educacional \u00e9 realizado por meio da gest\u00e3o por----resultados no sistema de ensino e da aplica\u00e7\u00e3o de testes22--padronizados. No Brasil, o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o----consolidou-se concomitantemente \u00e0s principais reformas----educacionais, com a implanta\u00e7\u00e3o de tr\u00eas grandes avalia\u00e7\u00f5es \u201425--o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB), o Exame----Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM) e o Exame Nacional de----Desempenho de Estudantes (ENADE) \u2014, que abrangem28--desde a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pelo ensino fundamental e----m\u00e9dio, at\u00e9 o ensino superior.Internet: &lt;www.ijsn.es.gov.br\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e estruturas do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":501161,"enunciado":"<p><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/em><em>A<\/em>o longo dos \u00faltimos anos, a demanda pelo ensino<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>m\u00e9dio no Esp\u00edrito Santo diminuiu. O n\u00famero de matr\u00edculas<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>caiu de 173.650, em 2001, para 139.984, em 2008. Nesse<\/p><p><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>mesmo per\u00edodo, o n\u00famero de escolas que ofertam o ensino<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>m\u00e9dio teve um acr\u00e9scimo de 102 novos estabelecimentos e<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>atingiu o total de 438 institui\u00e7\u00f5es desse grau de ensino.<\/p><p><em>7<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/em>Simultaneamente, a Pesquisa Nacional por Amostra Domiciliar<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>aponta a sustenta\u00e7\u00e3o da escolaridade m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>adulta (25 anos de idade ou mais) no Esp\u00edrito Santo em 7 anos<\/p><p><em>10<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>de estudo, patamar abaixo do necess\u00e1rio para a conclus\u00e3o do<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>ensino fundamental (9 anos).<\/p><p><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/em>Mant\u00e9m-se, portanto, a necessidade de se ampliar a<\/p><p><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>taxa de escolariza\u00e7\u00e3o por meio do decl\u00ednio na reten\u00e7\u00e3o no<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>ensino fundamental e da maior inclus\u00e3o de jovens,<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>especialmente com mudan\u00e7as nos padr\u00f5es de atratividade do<\/p><p><em>16<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>ensino m\u00e9dio. A conquista de melhores padr\u00f5es de qualidade<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>no ensino pode ser uma das vias para se alcan\u00e7ar a maior<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>cobertura educacional.<\/p><p><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/em>Em geral, o controle sobre a melhoria cont\u00ednua da<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>qualidade educacional \u00e9 realizado por meio da gest\u00e3o por<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>resultados no sistema de ensino e da aplica\u00e7\u00e3o de testes<\/p><p><em>22<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>padronizados. No Brasil, o Sistema Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>consolidou-se concomitantemente \u00e0s principais reformas<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>educacionais, com a implanta\u00e7\u00e3o de tr\u00eas grandes avalia\u00e7\u00f5es \u2014<\/p><p><em>25<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>o Sistema de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (SAEB), o Exame<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Nacional do Ensino M\u00e9dio (ENEM) e o Exame Nacional de<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>Desempenho de Estudantes (ENADE) \u2014, que abrangem<\/p><p><em>28<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/em>desde a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, formada pelo ensino fundamental e<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>m\u00e9dio, at\u00e9 o ensino superior.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;www.ijsn.es.gov.br\/&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/span><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e estruturas do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do que se pode inferir pelas ideias do texto, analise as afirmativas a seguir: I. Ocorre uma disparidade entre a economia brasileira e a qualidade da educa\u00e7\u00e3o. II. A escola convencional n\u00e3o vem obtendo \u00eaxito em ensinar a aprender. III. Empresas privadas t\u00eam sido mais bem-sucedidas que a iniciativa p\u00fablica na forma\u00e7\u00e3o de jovens.Assinale","provas":[{"id":69006,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2010-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - CODESP - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:32:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2122580,"hashId":"012069f1aff9429790dd41dee7cf4c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do que se pode inferir pelas ideias do texto, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ocorre uma disparidade entre a economia brasileira e a qualidade da educa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A escola convencional n\u00e3o vem obtendo \u00eaxito em ensinar a aprender. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Empresas privadas t\u00eam sido mais bem-sucedidas que a iniciativa p\u00fablica na forma\u00e7\u00e3o de jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale<\/p>","resposta":8300553,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":8300552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":8300553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":8300554,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se nenhuma afirmativa estiver correta. ","id":8300555,"corpo":"<p>se nenhuma afirmativa estiver correta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":8300556,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 15 Perda de oportunidades no trabalho As empresas vinculadas ao setor depetr\u00f3leo no Brasil treinaram e formaram mais de80 mil profissionais desde 2007, em um programade qualifica\u00e7\u00e3o que abrange do n\u00edvel b\u00e1sico a5 cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, n\u00e3oconseguiram atender a toda a demanda de pessoalqualificado identificada pelo setor. A exemplo dopetr\u00f3leo, v\u00e1rios outros ramos de atividadeindustrial, da constru\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7os t\u00eam se10 envolvido diretamente na forma\u00e7\u00e3o e treinamentode profissionais que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis nomercado. Nem por isso os \u00edndices de desemprego setornaram irrelevantes no pa\u00eds. H\u00e1 muitas pessoas15 que permanecem sem ocupa\u00e7\u00e3o por sereminabilitadas \u00e0s vagas e aos cargos que o mercadooferece. S\u00e3o numerosas oportunidades perdidasque se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileiracontinuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a20 qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. Afinal, adificuldade de se formar e qualificar profissionaisna velocidade que o mercado hoje demanda sedeve, em grande parte, a defici\u00eancias do sistema deensino brasileiro.25 Um enorme contingente de jovens deixa asescolas ainda com falta de capacidade de aprender.O ensino t\u00e9cnico profissionalizante, com honrosasexce\u00e7\u00f5es, passou anos sem sintonia com o mundoreal. A escassez de profissionais qualificados vem30 for\u00e7ando uma transforma\u00e7\u00e3o nesse sistema deensino, e algumas iniciativas inovadoras come\u00e7ama apresentar resultados, o que pode motivar areprodu\u00e7\u00e3o dessa experi\u00eancia pelo pa\u00eds inteiro. Nocaso do Estado do Rio, merecem aten\u00e7\u00e3o os35 chamados Centros de Voca\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, maisvoltados para jovens da regi\u00e3o metropolitana. Esses centros se diferem do ensino t\u00e9cnicoconvencional porque ministram cursos de curtadura\u00e7\u00e3o (de dois meses a um ano, essencialmente)40 e buscam atender a demandas espec\u00edficas degrupos de empresas localizadas em suasproximidades. Os planos das autoridadesrespons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar on\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este45 ano. O ensino t\u00e9cnico profissionalizante de fatoprecisa hoje correr contra o rel\u00f3gio, pois, sepersistir a falta de pessoal qualificado, asoportunidades acabam definitivamente perdidas 50 pela desist\u00eancia dos potenciais empregadores. Mas, simultaneamente a essa prem\u00eancia decurto prazo, espera-se que a cadeia de ensino nopa\u00eds, da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, acelere ouimplante programas que possibilitem um55 substancial salto de qualidade. Educadores j\u00e1contam com ferramentas pedag\u00f3gicas etecnol\u00f3gicas que facilitam essa acelera\u00e7\u00e3o. Oensino a dist\u00e2ncia, mais acess\u00edvel gra\u00e7as \u00e0stelecomunica\u00e7\u00f5es e aos recursos da inform\u00e1tica,60 pode romper barreiras que antes impediam auniversaliza\u00e7\u00e3o de um sistema educacional de boaqualidade. O aproveitamento das oportunidades queest\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o65 pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho paramelhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar defatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Ao lado dos indicadores macroecon\u00f4micos,precisamos acompanhar os referentes ao sistema70 de ensino em geral, e, especificamente, os relativosao ensino profissionalizante. Sem melhorar aeduca\u00e7\u00e3o p\u00fablica, milh\u00f5es continuar\u00e3o prisioneirosdo assistencialismo, e as empresas, desassistidas. (O Globo, 28\/04\/2010)","id":501555,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 1 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Perda de oportunidades no trabalho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> As empresas vinculadas ao setor de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">petr\u00f3leo no Brasil treinaram e formaram mais de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">80 mil profissionais desde 2007, em um programa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de qualifica\u00e7\u00e3o que abrange do n\u00edvel b\u00e1sico a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. Mesmo assim, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">conseguiram atender a toda a demanda de pessoal<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualificado identificada pelo setor. A exemplo do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">petr\u00f3leo, v\u00e1rios outros ramos de atividade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">industrial, da constru\u00e7\u00e3o ou de servi\u00e7os t\u00eam se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> envolvido diretamente na forma\u00e7\u00e3o e treinamento<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">de profissionais que n\u00e3o est\u00e3o dispon\u00edveis no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nem por isso os \u00edndices de desemprego se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tornaram irrelevantes no pa\u00eds. H\u00e1 muitas pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> que permanecem sem ocupa\u00e7\u00e3o por serem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">inabilitadas \u00e0s vagas e aos cargos que o mercado<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">oferece. S\u00e3o numerosas oportunidades perdidas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">que se multiplicar\u00e3o, se a economia brasileira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">continuar com seu impulso de crescimento \u2013 e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> qualidade da educa\u00e7\u00e3o continuar baixa. Afinal, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dificuldade de se formar e qualificar profissionais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">na velocidade que o mercado hoje demanda se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">deve, em grande parte, a defici\u00eancias do sistema de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Um enorme contingente de jovens deixa as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">escolas ainda com falta de capacidade de aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O ensino t\u00e9cnico profissionalizante, com honrosas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">exce\u00e7\u00f5es, passou anos sem sintonia com o mundo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">real. A escassez de profissionais qualificados vem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> for\u00e7ando uma transforma\u00e7\u00e3o nesse sistema de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino, e algumas iniciativas inovadoras come\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">a apresentar resultados, o que pode motivar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">reprodu\u00e7\u00e3o dessa experi\u00eancia pelo pa\u00eds inteiro. No<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">caso do Estado do Rio, merecem aten\u00e7\u00e3o os<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> chamados Centros de Voca\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica, mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">voltados para jovens da regi\u00e3o metropolitana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Esses centros se diferem do ensino t\u00e9cnico<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">convencional porque ministram cursos de curta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">dura\u00e7\u00e3o (de dois meses a um ano, essencialmente)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e buscam atender a demandas espec\u00edficas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">grupos de empresas localizadas em suas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">proximidades. Os planos das autoridades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">respons\u00e1veis por esses centros s\u00e3o de ampliar o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">n\u00famero de vagas para 54 mil alunos ainda este<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O ensino t\u00e9cnico profissionalizante de fato<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">precisa hoje correr contra o rel\u00f3gio, pois, se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">persistir a falta de pessoal qualificado, as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">oportunidades acabam definitivamente perdidas <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pela desist\u00eancia dos potenciais empregadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>Mas, simultaneamente a essa prem\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">curto prazo, espera-se que a cadeia de ensino no<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">pa\u00eds, da pr\u00e9-escola \u00e0 universidade, acelere ou<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">implante programas que possibilitem um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> substancial salto de qualidade. Educadores j\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">contam com ferramentas pedag\u00f3gicas e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">tecnol\u00f3gicas que facilitam essa acelera\u00e7\u00e3o. O<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ensino a dist\u00e2ncia, mais acess\u00edvel gra\u00e7as \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">telecomunica\u00e7\u00f5es e aos recursos da inform\u00e1tica,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pode romper barreiras que antes impediam a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">universaliza\u00e7\u00e3o de um sistema educacional de boa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>O aproveitamento das oportunidades que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">est\u00e3o surgindo \u00e9 valioso porque, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> pessoal na vida profissional, \u00e9 um atalho para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">melhora dos n\u00edveis de renda e de bem-estar de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">fatias cada vez maiores da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ao lado dos indicadores macroecon\u00f4micos,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">precisamos acompanhar os referentes ao sistema<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70<\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de ensino em geral, e, especificamente, os relativos<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">ao ensino profissionalizante. Sem melhorar a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, milh\u00f5es continuar\u00e3o prisioneiros<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">do assistencialismo, e as empresas, desassistidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">(O Globo, 28\/04\/2010)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo quadrinho, adequando a linguagem ao padr\u00e3o culto e em correspond\u00eancia ao tratamento do interlocutor do primeiro quadrinho, assinale a alternativa correta. Despreze o uso das g\u00edrias.","provas":[{"id":69006,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"CODESP","id":167,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"codesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"codesp-sp-2010-fgv-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - CODESP - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 23:33:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2122583,"hashId":"d2f939f5c31670d4af0e311e0803b360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo quadrinho, adequando a linguagem ao padr\u00e3o culto e em correspond\u00eancia ao tratamento do interlocutor do primeiro quadrinho, assinale a alternativa correta. Despreze o uso das g\u00edrias.<\/p>","resposta":8300569,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fala a verdade! H\u00e1 outra na jogada!! ","id":8300566,"corpo":"<p>Fala a verdade! H\u00e1 outra na jogada!! <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fale a verdade! Tem outra na jogada!! ","id":8300567,"corpo":"<p>Fale a verdade! Tem outra na jogada!! <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fala a verdade! Existe outra na jogada!!","id":8300568,"corpo":"<p>Fala a verdade! Existe outra na jogada!!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fale a verdade! H\u00e1 outra na jogada!!","id":8300569,"corpo":"<p>Fale a verdade! H\u00e1 outra na jogada!!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Falai a verdade! Existe outra na jogada!!","id":8300570,"corpo":"<p>Falai a verdade! Existe outra na jogada!!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 16 a 18 (Fernando Gonsales. Benedito Cujo.)","id":501565,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es 16 a 18<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69006\/grupo-questao\/501565-20211229122635000000-0.png\"><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(<strong>Fernando Gonsales<\/strong>. <em>Benedito Cujo.<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja a fra\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel a geratriz da d\u00edzima peri\u00f3dica 0,121212... , um n\u00famero racional. Ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":27236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"ADVISE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":910204,"hashId":"d1599b6dce1410cb04a95caa749c8fac","enunciado":"Seja a fra\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27236\/11.gif\">\r\na geratriz da d\u00edzima peri\u00f3dica\r\n0,121212... , um n\u00famero racional. Ent\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3188594,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x + y = 37","id":3188594,"corpo":"x + y = 37","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"x &#8722; y = 37","id":3188595,"corpo":"x &#8722; y = 37","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" x + y = 111","id":3188596,"corpo":" x + y = 111","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"x &#8722; y = 27","id":3188597,"corpo":"x &#8722; y = 27","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352784,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/910204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas possuem carioteca individualizada e v\u00e1rios tipos de organelas. A maioria das plantas e animais a que estamos habituados s\u00e3o dotados desse tipo de c\u00e9lulas. Sobre as c\u00e9lulas eucariontes, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":9028,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2010-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-26 10:50:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2712245,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas eucari\u00f3ticas possuem carioteca individualizada e v\u00e1rios tipos de organelas. A maioria das plantas e animais a que estamos habituados s\u00e3o dotados desse tipo de c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as c\u00e9lulas eucariontes, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":10863258,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A parede celular das c\u00e9lulas animais e vegetais \u00e9 formada essencialmente por hemicelulose e celulose, al\u00e9m de quitina. ","id":10863257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parede celular das c\u00e9lulas animais e vegetais \u00e9 formada essencialmente por hemicelulose e celulose, al\u00e9m de quitina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amembrana celular, tamb\u00e9m conhecida por plasmalema, \u00e9 a estrutura que delimita todas as c\u00e9lulas. Ela estabelece a fronteira entre o meio intracelular, o citoplasma, e meio extracelular. ","id":10863258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amembrana celular, tamb\u00e9m conhecida por plasmalema, \u00e9 a estrutura que delimita todas as c\u00e9lulas. Ela estabelece a fronteira entre o meio intracelular, o citoplasma, e meio extracelular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cloroplasto \u00e9 uma organela presente apenas nas c\u00e9lulas de vegetais superiores. Possui um pigmento respons\u00e1vel pela sua cor verde, chamado clorofila. ","id":10863259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloroplasto \u00e9 uma organela presente apenas nas c\u00e9lulas de vegetais superiores. Possui um pigmento respons\u00e1vel pela sua cor verde, chamado clorofila. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os ribossomos originam-se de informa\u00e7\u00f5es contidas no RNA mensageiro, e podem ser encontrados espalhados pelo citoplasma, presos uns aos outros, ou no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso. ","id":10863260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ribossomos originam-se de informa\u00e7\u00f5es contidas no RNA mensageiro, e podem ser encontrados espalhados pelo citoplasma, presos uns aos outros, ou no ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico rugoso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" A mitoc\u00f4ndria n\u00e3o est\u00e1 presente nas c\u00e9lulas vegetais; em seu lugar, aparecem os cloroplastos. ","id":10863261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A mitoc\u00f4ndria n\u00e3o est\u00e1 presente nas c\u00e9lulas vegetais; em seu lugar, aparecem os cloroplastos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, a respeito dos sistemas operacionais Linux e Windows.","provas":[{"id":9028,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2010-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:40:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2712132,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, a respeito dos sistemas operacionais Linux e Windows.<\/p>","resposta":10862696,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Linux pode ser executado em uma variedade de arquiteturas de hardware menor que a suportada pelo sistema operacional Windows.","id":10862692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Linux pode ser executado em uma variedade de arquiteturas de hardware menor que a suportada pelo sistema operacional Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em um computador com os sistemas Linux e Windows, instalados em unidades de disco diferentes, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, ao carregar o Linux, acessar os arquivos salvos na unidade de disco na qual foi instalado o Windows, e vice-versa.","id":10862693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um computador com os sistemas Linux e Windows, instalados em unidades de disco diferentes, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, ao carregar o Linux, acessar os arquivos salvos na unidade de disco na qual foi instalado o Windows, e vice-versa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Por se tratar de um sistema comercial (pago), os softwares aplicativos desenvolvidos para o sistema operacional Windows tamb\u00e9m s\u00e3o pagos.","id":10862694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de um sistema comercial (pago), os softwares aplicativos desenvolvidos para o sistema operacional Windows tamb\u00e9m s\u00e3o pagos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arquivos criados em computadores com sistema operacional Windows n\u00e3o podem ser abertos em computadores com sistema Linux, e vice-versa.","id":10862695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arquivos criados em computadores com sistema operacional Windows n\u00e3o podem ser abertos em computadores com sistema Linux, e vice-versa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apesar de o Linux ser um sistema operacional gratuito e de c\u00f3digo aberto, \u00e9 poss\u00edvel encontrar softwares aplicativos comerciais e servi\u00e7os de suporte pagos para computadores com Linux.","id":10862696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de o Linux ser um sistema operacional gratuito e de c\u00f3digo aberto, \u00e9 poss\u00edvel encontrar softwares aplicativos comerciais e servi\u00e7os de suporte pagos para computadores com Linux.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, a respeito da Internet e das Intranets.","provas":[{"id":9028,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2010-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 09:40:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2712150,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>, a respeito da Internet e das Intranets.<\/p>","resposta":10862782,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os protocolos da arquitetura TCP\/IP s\u00e3o utilizados tanto na Internet quanto em Intranets. ","id":10862782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os protocolos da arquitetura TCP\/IP s\u00e3o utilizados tanto na Internet quanto em Intranets. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, a partir de um mesmo computador, conectar-se a uma Intranet e \u00e0 Internet simultaneamente. ","id":10862783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, a partir de um mesmo computador, conectar-se a uma Intranet e \u00e0 Internet simultaneamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para que seja poss\u00edvel conectar-se a uma Intranet e \u00e0 Internet a partir de um computador, \u00e9 necess\u00e1rio que este possua duas interfaces de rede. ","id":10862784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que seja poss\u00edvel conectar-se a uma Intranet e \u00e0 Internet a partir de um computador, \u00e9 necess\u00e1rio que este possua duas interfaces de rede. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para que possam ser utilizados em uma Intranet, os programas utilizados para acessar a Internet - navegadores e leitores de e-mail, por exemplo - necessitam da adi\u00e7\u00e3o de componentes especiais, chamados de complementos ou plug-ins. ","id":10862785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que possam ser utilizados em uma Intranet, os programas utilizados para acessar a Internet - navegadores e leitores de e-mail, por exemplo - necessitam da adi\u00e7\u00e3o de componentes especiais, chamados de complementos ou <em>plug-ins. <\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Enquanto a Internet possui abrang\u00eancia mundial, uma intranet compreende uma \u00e1rea restrita a uma ou mais constru\u00e7\u00f5es vizinhas. ","id":10862786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a Internet possui abrang\u00eancia mundial, uma intranet compreende uma \u00e1rea restrita a uma ou mais constru\u00e7\u00f5es vizinhas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a finalidade de capta\u00e7\u00e3o de recursos, muitas empresas abrem seu capital e emitem a\u00e7\u00f5es para serem negociadas no mercado prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio, dependendo da ocasi\u00e3o da emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es. A emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es no mercado prim\u00e1rio ocorre quando a","provas":[{"id":11281,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2010-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-27 14:28:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430998,"hashId":"7d559293c262924005ef664acc2beeee","enunciado":"<p align=justify>Com a finalidade de capta\u00e7\u00e3o de recursos, muitas empresas\r\nabrem seu capital e emitem a\u00e7\u00f5es para serem negociadas\r\nno mercado prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio, dependendo da\r\nocasi\u00e3o da emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es. A emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es no\r\nmercado prim\u00e1rio ocorre quando a<\/p>","resposta":1533482,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada no preg\u00e3o da Bolsa de Valores.","id":1533479,"corpo":"<p align=justify>negocia\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada no preg\u00e3o da Bolsa de Valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"negocia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es n\u00e3o se concretizou no mercado secund\u00e1rio.","id":1533480,"corpo":"<p align=justify>negocia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es n\u00e3o se concretizou no mercado\r\nsecund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"empresa emite a\u00e7\u00f5es para negocia\u00e7\u00e3o somente com empresas do setor prim\u00e1rio.","id":1533481,"corpo":"<p align=justify>empresa emite a\u00e7\u00f5es para negocia\u00e7\u00e3o somente com\r\nempresas do setor prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empresa emite pela primeira vez a\u00e7\u00f5es para serem negociadas no mercado.","id":1533482,"corpo":"<p align=justify>empresa emite pela primeira vez a\u00e7\u00f5es para serem\r\nnegociadas no mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rentabilidade das a\u00e7\u00f5es n\u00e3o atingiu o patamar desejado.","id":1533483,"corpo":"<p align=justify>rentabilidade das a\u00e7\u00f5es n\u00e3o atingiu o patamar desejado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250288,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia","Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es","pai":397745,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397753,"slug":"conhecimentos-bancarios-acoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mercado Prim\u00e1rio e Secund\u00e1rio","oab":false,"nome":"Mercado Prim\u00e1rio e Secund\u00e1rio","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404829,"slug":"conhecimentos-bancarios-mercado-primario-e-secundario"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/430998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960,"slug":"analista-de-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e1 concord\u00e2ncia verbal e nominal, todas as frases est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":37870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":37883,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-biologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"},{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":37890,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-area-sistemas","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":37874,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2010"},{"id":37876,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"},{"id":37878,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro Sanitarista - 2009"},{"id":37911,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-contador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Contador - 2009"},{"id":37914,"cargo":{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960,"slug":"analista-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista de Geoprocessamento - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:36:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1091019,"hashId":"127a6c350d70b6472c0dfc9428ed5bca","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e1 concord\u00e2ncia verbal e nominal,\r\ntodas as frases est\u00e3o corretas, exceto a:<\/p>","resposta":3852228,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sele\u00e7\u00e3o dos informantes, ser\u00e3o selecionados aqueles que apresentarem um leque maior de conhecimentos sobre o tema.","id":3852227,"corpo":"<p align=justify>Na sele\u00e7\u00e3o dos informantes, ser\u00e3o selecionados\r\naqueles que apresentarem um leque\r\nmaior de conhecimentos sobre o tema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Finalmente, est\u00e1 sendo discutido os termos da proposta de uso de nossas instala\u00e7\u00f5es por pessoas estranhas \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o.","id":3852228,"corpo":"<p align=justify>Finalmente, est\u00e1 sendo discutido os termos\r\nda proposta de uso de nossas instala\u00e7\u00f5es\r\npor pessoas estranhas \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para que a a\u00e7\u00e3o seja ajuizada, deve haver provas materiais e testemunhais, al\u00e9m de argumentos consistentes.","id":3852229,"corpo":"<p align=justify>Para que a a\u00e7\u00e3o seja ajuizada, deve haver\r\nprovas materiais e testemunhais, al\u00e9m de argumentos\r\nconsistentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 mais ou menos trinta dias, houve aqui duas festas sobre as quais muito ainda vai se falar.","id":3852230,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 mais ou menos trinta dias, houve aqui\r\nduas festas sobre as quais muito ainda vai se\r\nfalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Assim, explicamos que nossa rela\u00e7\u00e3o com as entidades sindicais imp\u00f5e certas condi\u00e7\u00f5es e demandas que dificultam a correta interpreta\u00e7\u00e3o dos fatos.","id":3852231,"corpo":"<p align=justify>Assim, explicamos que nossa rela\u00e7\u00e3o com\r\nas entidades sindicais imp\u00f5e certas condi\u00e7\u00f5es e\r\ndemandas que dificultam a correta interpreta\u00e7\u00e3o\r\ndos fatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384234,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37870\/12.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1091019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Arquivos no formato txt t\u00eam seu conte\u00fado representado em ASCII ou UNICODE, podendo conter letras, n\u00fameros e imagens formatadas. S\u00e3o arquivos que podem ser abertos por editores de textos simples como o bloco de notas ou por editores avan\u00e7ados como o Word do Microsoft Office ou o Writer do BROffice.","provas":[{"id":11091,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":11082,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:35:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418617,"hashId":"0ce6f37f6322ecf3c14557163a9d8e55","enunciado":"<p align=justify>Arquivos no formato txt t\u00eam seu conte\u00fado representado em\r\nASCII ou UNICODE, podendo conter letras, n\u00fameros e\r\nimagens formatadas. S\u00e3o arquivos que podem ser abertos por\r\neditores de textos simples como o bloco de notas ou por\r\neditores avan\u00e7ados como o Word do Microsoft Office ou o\r\nWriter do BROffice.<\/p>","resposta":1499479,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1499479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1499478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e Linux, julgue os itens de 25 a 32.","id":245878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos sistemas operacionais, dos aplicativos de edi\u00e7\u00e3o de textos, das planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es nos ambientes Windows e Linux, julgue os itens de <strong>25 <\/strong>a <strong>32<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/418617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16773,"slug":"professor-de-educaa-a-o-ba-sica-a-rea-administraa-a-o"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-quimica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos do texto I e do texto II, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37497,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16773,"slug":"professor-de-educaa-a-o-ba-sica-a-rea-administraa-a-o"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educaa-a-o-ba-sica-a-rea-administraa-a-o-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":52973,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"},{"id":52986,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":13122,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2010-funiversa-professor-da-educacao-basica-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2010"},{"id":37498,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:38:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075316,"hashId":"89707b33bcbb8d901e4853c1550f55c7","enunciado":"<p>Quanto aos aspectos gramaticais e sem\u00e2nticos do texto I e do texto II, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3784153,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois textos s\u00e3o exemplos da diversidade de tipologia textual da sociedade moderna: o texto I \u00e9 tradicionalmente classificado como dissertativo, enquanto o II \u00e9 de utiliza\u00e7\u00e3o mais recente da m\u00eddia, conhecido como infogr\u00e1fico.","id":3784151,"corpo":"<p>Os dois textos s\u00e3o exemplos da diversidade de tipologia textual da sociedade moderna: o texto I \u00e9 tradicionalmente classificado como dissertativo, enquanto o II \u00e9 de utiliza\u00e7\u00e3o mais recente da m\u00eddia, conhecido como infogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ambos os textos demonstram que ferramentas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o \u00e9 que marcar\u00e3o a aula do futuro.","id":3784152,"corpo":"<p>Ambos os textos demonstram que ferramentas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o \u00e9 que marcar\u00e3o a aula do futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O texto I est\u00e1 centrado no momento atual, com constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas caracterizadas pelo predom\u00ednio do indicativo presente, enquanto o II trata da realidade a ser vivida, com predomin\u00e2ncia do futuro do presente.","id":3784153,"corpo":"<p>O texto I est\u00e1 centrado no momento atual, com constru\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas caracterizadas pelo predom\u00ednio do indicativo presente, enquanto o II trata da realidade a ser vivida, com predomin\u00e2ncia do futuro do presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao se passar o subt\u00edtulo do texto I Novo professor para o plural, tamb\u00e9m dever\u00e1 ser levado para o plural, obrigat\u00f3ria e exclusivamente, o t\u00edtulo Perfil antenado.","id":3784154,"corpo":"<p align=justify><p align=justify><p>Ao se passar o subt\u00edtulo do texto I Novo professor para o plural, tamb\u00e9m dever\u00e1 ser levado para o plural, obrigat\u00f3ria e exclusivamente, o t\u00edtulo Perfil antenado.<\/p><\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No texto II, o termo porque(linha 23) poderia ser corretamente registrado como por que e ser seguido por v\u00edrgula.","id":3784155,"corpo":"<p align=justify><p>No texto II, o termo porque(linha 23) poderia ser corretamente registrado como por que e ser seguido por v\u00edrgula.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382204,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37497\/1.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1075316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais","id":7274,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-diversas-especialidades-musicais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro De tramas e fios \u2013 um ensaio sobre m\u00fasica e educa\u00e7\u00e3o (2005), Marisa Fonterrada trata de duas gera\u00e7\u00f5es de educadores do s\u00e9culo XX. Na primeira, inclui \u00c9mile-Jacques Dalcroze, Edgar Willems, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, Carl Orff e Shinichi Suzuki. Na segunda gera\u00e7\u00e3o, a autora cita George Self, John Paynter, Boris Porema e Murray Schafer. Acerca das abordagens desses educadores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52844,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais","id":7274,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-diversas-especialidades-musicais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-diversas-especialidades-musicais-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Diversas Especialidades Musicais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":278,"descricao":"Musicoterapia"}],"id":1598907,"hashId":"21d4783e970318c5879f4dccf326f5da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro <strong>De tramas e fios \u2013 um ensaio sobre m\u00fasica e educa\u00e7\u00e3o<\/strong> (2005), Marisa Fonterrada trata de duas gera\u00e7\u00f5es de educadores do s\u00e9culo XX. Na primeira, inclui \u00c9mile-Jacques Dalcroze, Edgar Willems, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, Carl Orff e Shinichi Suzuki. Na segunda gera\u00e7\u00e3o, a autora cita George Self, John Paynter, Boris Porema e Murray Schafer. Acerca das abordagens desses educadores, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6000960,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De todos os educadores da primeira gera\u00e7\u00e3o, Willems \u00e9 o que mais enfatiza o movimento corporal e r\u00edtmico.","id":6000956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De todos os educadores da primeira gera\u00e7\u00e3o, Willems \u00e9 o que mais enfatiza o movimento corporal e r\u00edtmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De todos os educadores da primeira gera\u00e7\u00e3o, Dalcroze utiliza a voz cantada e \u00e9 o que mais se ocupa com a quest\u00e3o auditiva \u2013 sensorial, afetiva e a inteligente.","id":6000957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De todos os educadores da primeira gera\u00e7\u00e3o, Dalcroze utiliza a voz cantada e \u00e9 o que mais se ocupa com a quest\u00e3o auditiva \u2013 sensorial, afetiva e a inteligente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dos educadores da segunda gera\u00e7\u00e3o, Porema e Schafer assemelham-se na defesa da m\u00fasica contempor\u00e2nea vista como objeto de estudo no processo de desenvolvimento de programas de educa\u00e7\u00e3o musical nas escolas.","id":6000958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos educadores da segunda gera\u00e7\u00e3o, Porema e Schafer assemelham-se na defesa da m\u00fasica contempor\u00e2nea vista como objeto de estudo no processo de desenvolvimento de programas de educa\u00e7\u00e3o musical nas escolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Paynter, em seu livro Limpeza de ouvidos, trata da qualidade da audi\u00e7\u00e3o e da rela\u00e7\u00e3o equilibrada entre homem e ambiente.","id":6000959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paynter, em seu livro<strong> Limpeza de ouvidos<\/strong>, trata da qualidade da audi\u00e7\u00e3o e da rela\u00e7\u00e3o equilibrada entre homem e ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os educadores da segunda gera\u00e7\u00e3o trabalham com escrita musical e s\u00edmbolos n\u00e3o-convencionais, alinhados \u00e0s tend\u00eancias dos compositores da vanguarda da \u00e9poca.","id":6000960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os educadores da segunda gera\u00e7\u00e3o trabalham com escrita musical e s\u00edmbolos n\u00e3o-convencionais, alinhados \u00e0s tend\u00eancias dos compositores da vanguarda da \u00e9poca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VII, para responder \u00e0s quest\u00f5es 34 e 35. Villa-Lobos dizia: \u201cUm povo que sabe cantar est\u00e1 a um passo da felicidade. \u00c9 preciso ensinar o mundo inteiro a cantar\u201d. O canto, como fator preponderante e b\u00e1sico na musicaliza\u00e7\u00e3o em qualquer n\u00edvel, vem, ao longo do tempo, sendo o suporte da grande maioria de m\u00e9todos e pedagogias musicais em todo o mundo. Ermelinda A. Paz. 500 can\u00e7\u00f5es brasileiras. Rio de Janeiro: Luis Bogo Editor, 1989, p.13 (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":443003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto VII, para responder \u00e0s quest\u00f5es 34 e 35.<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Villa-Lobos dizia: \u201cUm povo que sabe cantar est\u00e1 a um passo da felicidade. \u00c9 preciso ensinar o mundo inteiro a cantar\u201d. O canto, como fator preponderante e b\u00e1sico na musicaliza\u00e7\u00e3o em qualquer n\u00edvel, vem, ao longo do tempo, sendo o suporte da grande maioria de m\u00e9todos e pedagogias musicais em todo o mundo. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Ermelinda A. Paz. <strong>500 can\u00e7\u00f5es brasileiras<\/strong>. Rio de Janeiro: Luis Bogo Editor, 1989, p.13 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 34 A 35","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1598907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido aos jardins zool\u00f3gicos comercializar animais da fauna ind\u00edgena a eles destinados ap\u00f3s apreens\u00e3o.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413,"slug":"analista-de-engenharia-sanitaria-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403742,"hashId":"4394706ea802594afaf79b0f1edf8928","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitido aos jardins zool\u00f3gicos comercializar animais da\r\nfauna ind\u00edgena a eles destinados ap\u00f3s apreens\u00e3o.<\/p>","resposta":1449804,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1449804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.","id":239595,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10733\/06.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima e a legisla\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140","ordem":136},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","oab":true,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403116,"slug":"direito-ambiental-protecao-a-fauna-lei-no-5-197-1967"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/403742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento","id":4541,"slug":"analista-area-planejamento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio do controle da gest\u00e3o p\u00fablica repousa principalmente na quest\u00e3o dos gastos p\u00fablicos e orienta os seguintes princ\u00edpios: universalidade; totalidade; legalidade; imparcialidade; autonomia e independ\u00eancia. Refere-se ao princ\u00edpio da autonomia a(o)","provas":[{"id":20381,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-financas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2010"},{"id":6706,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento","id":4541,"slug":"analista-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-planejamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Planejamento - 2010"},{"id":20380,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":168,"slug":"analista-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":376459,"hashId":"45d9bccecf624eff961884fc7a95e0e1","enunciado":"<p align=justify>O exerc\u00edcio do controle da gest\u00e3o p\u00fablica repousa\r\nprincipalmente na quest\u00e3o dos gastos p\u00fablicos e orienta\r\nos seguintes princ\u00edpios: universalidade; totalidade; legalidade;\r\nimparcialidade; autonomia e independ\u00eancia.\r\nRefere-se ao princ\u00edpio da autonomia a(o)<\/p>","resposta":1345064,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"submiss\u00e3o ao controle de todos os gestores p\u00fablicos.","id":1345061,"corpo":"<p align=justify>submiss\u00e3o ao controle de todos os gestores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obedi\u00eancia aos ditames legais na pr\u00e1tica do controle.","id":1345062,"corpo":"<p align=justify>obedi\u00eancia aos ditames legais na pr\u00e1tica do controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a todos os agentes pol\u00edticos.","id":1345063,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a todos os agentes\r\npol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possibilidade de iniciativa de leis que digam respeito a quest\u00f5es de seu interesse.","id":1345064,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de iniciativa de leis que digam respeito a\r\nquest\u00f5es de seu interesse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es, sem a intromiss\u00e3o de quest\u00f5es de ordem pol\u00edtica.","id":1345065,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es, sem a intromiss\u00e3o de\r\nquest\u00f5es de ordem pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221522,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404551,"slug":"administracao-publica-principios-aplicaveis-a-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/376459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Educacional","id":7240,"slug":"tecnico-em-educacao-area-orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos te\u00f3ricos afirmam que a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 uma for\u00e7a que se encontra no interior de cada indiv\u00edduo. Uma pessoa n\u00e3o consegue jamais motivar ningu\u00e9m, o que ela pode fazer \u00e9 estimular. A respeito desse tema, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Educacional","id":7240,"slug":"tecnico-em-educacao-area-orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria do Distrito Federal","sigla":"SESI DF","id":3023,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesi-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sesi-df-df-2010-funiversa-tecnico-em-educacao-area-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SESI - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Orientador Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:35:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":472286,"hashId":"b4b27b615893e94f1cba97fd7737eaa8","enunciado":"<p align=justify>Muitos te\u00f3ricos afirmam que a motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 uma for\u00e7a que se\r\nencontra no interior de cada indiv\u00edduo. Uma pessoa n\u00e3o\r\nconsegue jamais motivar ningu\u00e9m, o que ela pode fazer \u00e9\r\nestimular. A respeito desse tema, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1695140,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a no\u00e7\u00e3o de necessidade n\u00e3o permeia os conceitos de motiva\u00e7\u00e3o; a maioria das teorias enfoca o reconhecimento e a responsabilidade, entre outras coisas.","id":1695137,"corpo":"<p align=justify>a no\u00e7\u00e3o de necessidade n\u00e3o permeia os conceitos de\r\nmotiva\u00e7\u00e3o; a maioria das teorias enfoca o\r\nreconhecimento e a responsabilidade, entre outras\r\ncoisas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a aprendizagem independe das motiva\u00e7\u00f5es, acontece por tentativa e erro; assim, o mais importante \u00e9 o treinamento.","id":1695138,"corpo":"<p align=justify>a aprendizagem independe das motiva\u00e7\u00f5es, acontece\r\npor tentativa e erro; assim, o mais importante \u00e9 o\r\ntreinamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as crian\u00e7as t\u00eam muitas motiva\u00e7\u00f5es provocadas pela curiosidade; por isso, n\u00e3o necessitam de ambientes estimulantes.","id":1695139,"corpo":"<p align=justify>as crian\u00e7as t\u00eam muitas motiva\u00e7\u00f5es provocadas pela\r\ncuriosidade; por isso, n\u00e3o necessitam de ambientes\r\nestimulantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a tarefa da escola n\u00e3o \u00e9 a de motivar seus alunos, mas sobretudo induzir comportamentos positivos por parte deles em rela\u00e7\u00e3o aos estudos.","id":1695140,"corpo":"<p align=justify>a tarefa da escola n\u00e3o \u00e9 a de motivar seus alunos, mas\r\nsobretudo induzir comportamentos positivos por parte\r\ndeles em rela\u00e7\u00e3o aos estudos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o orientador educacional e o psic\u00f3logo escolar s\u00e3o os \u00fanicos respons\u00e1veis pela motiva\u00e7\u00e3o no ambiente escolar.","id":1695141,"corpo":"<p align=justify>o orientador educacional e o psic\u00f3logo escolar s\u00e3o os\r\n\u00fanicos respons\u00e1veis pela motiva\u00e7\u00e3o no ambiente\r\nescolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264418,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel da afetividade na aprendizagem","oab":false,"nome":"Papel da afetividade na aprendizagem","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405509,"slug":"pedagogia-papel-da-afetividade-na-aprendizagem"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/472286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Florestal - Perito","id":6323,"slug":"analista-de-engenharia-florestal-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de atender o que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de monitoramento posterior, o monitoramento da fauna programado deve ser realizado dezoito meses ap\u00f3s o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o do empreendimento.","provas":[{"id":10639,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Florestal - Perito","id":6323,"slug":"analista-de-engenharia-florestal-perito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-florestal-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Florestal - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:13:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":403469,"hashId":"1302edff86b46aceb5b348d0501ead16","enunciado":"<p align=justify>A fim de atender o que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o vigente acerca de\r\nmonitoramento posterior, o monitoramento da fauna\r\nprogramado deve ser realizado dezoito meses ap\u00f3s o in\u00edcio da\r\nopera\u00e7\u00e3o do empreendimento.<\/p>","resposta":1449257,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1449257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens de 131 a 138.","id":239514,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma usina hidrel\u00e9trica ser\u00e1 constru\u00edda em \u00e1rea rural de cerrado e que, a 9 km da futura barragem, haja uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 parcialmente alagada pelo lago da usina. Considere ainda que, tendo em vista a preserva\u00e7\u00e3o da fauna silvestre do local, foram programadas, em meio \u00e0s diversas etapas desse empreendimento, diversas a\u00e7\u00f5es, como o levantamento, o monitoramento e o resgate da fauna silvestre da \u00e1rea a ser alagada, que j\u00e1 constava no plano b\u00e1sico ambiental (PBA) aprovado no processo de licenciamento do empreendimento, e a instala\u00e7\u00e3o de um centro de triagem. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas informa\u00e7\u00f5es e do que disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o acerca da mat\u00e9ria, julgue os itens de 131 a 138.<\/P>","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 138","ordem":131},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","oab":true,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Fauna - Lei n\u00ba 5.197\/1967","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403116,"slug":"direito-ambiental-protecao-a-fauna-lei-no-5-197-1967"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/403469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional, \u00e9 incorreto afirmar: ","provas":[{"id":9028,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Fronteira Sul","sigla":"UFFS","id":1791,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uffs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"uffs-2010-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFFS - Bi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 12:23:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2712181,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional, \u00e9 <strong>incorreto<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":10862939,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de enriquecimento il\u00edcito, perder\u00e1 o agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio os bens ou valores acrescidos ao seu patrim\u00f4nio. ","id":10862937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de enriquecimento il\u00edcito, perder\u00e1 o agente p\u00fablico ou terceiro benefici\u00e1rio os bens ou valores acrescidos ao seu patrim\u00f4nio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ocorrendo les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, dolosa ou culposa, do agente ou de terceiro, dar-se-\u00e1 o integral ressarcimento do dano. ","id":10862938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrendo les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, dolosa ou culposa, do agente ou de terceiro, dar-se-\u00e1 o integral ressarcimento do dano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole os deveres de honestidade, imparcialidade, legalidade e lealdade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, e notadamente permitir, facilitar ou concorrer para que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente. ","id":10862939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui ato de improbidade administrativa que atenta contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que viole os deveres de honestidade, imparcialidade, legalidade e lealdade \u00e0s institui\u00e7\u00f5es, e notadamente permitir, facilitar ou concorrer para que terceiro se enrique\u00e7a ilicitamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os agentes p\u00fablicos de qualquer n\u00edvel ou hierarquia s\u00e3o obrigados a velar pela estrita observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade no trato dos assuntos que lhe s\u00e3o afetos. ","id":10862940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes p\u00fablicos de qualquer n\u00edvel ou hierarquia s\u00e3o obrigados a velar pela estrita observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade no trato dos assuntos que lhe s\u00e3o afetos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa ou culposa, que enseje perda patrimonial, desvio, apropria\u00e7\u00e3o, malbaratamento ou dilapida\u00e7\u00e3o dos bens ou haveres das entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, e notadamente frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou dispens\u00e1-lo indevidamente. ","id":10862941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui ato de improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o dolosa ou culposa, que enseje perda patrimonial, desvio, apropria\u00e7\u00e3o, malbaratamento ou dilapida\u00e7\u00e3o dos bens ou haveres das entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, e notadamente frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou dispens\u00e1-lo indevidamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00f5es via sat\u00e9lite utilizam diversas t\u00e9cnicas de acesso. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53000,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":7285,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-telecomunicacoes-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-27 14:16:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1603193,"hashId":"cc6a2f3fc22706d6e254bd40428bc63c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas de comunica\u00e7\u00f5es via sat\u00e9lite utilizam diversas t\u00e9cnicas de acesso. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6020017,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizando a t\u00e9cnica TDMA, as esta\u00e7\u00f5es terrenas necessitam de equipamentos mais complexos que as que utilizam FDMA.","id":6020017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando a t\u00e9cnica TDMA, as esta\u00e7\u00f5es terrenas necessitam de equipamentos mais complexos que as que utilizam FDMA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica CDMA, a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o com esta\u00e7\u00f5es terrenas \u00e9 ilimitada.","id":6020018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na t\u00e9cnica CDMA, a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o com esta\u00e7\u00f5es terrenas \u00e9 ilimitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica FDMA \u00e9 a mais imune ao ru\u00eddo de intermodula\u00e7\u00e3o.","id":6020019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica FDMA \u00e9 a mais imune ao ru\u00eddo de intermodula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na t\u00e9cnica CDMA, a qualidade do sinal melhora com o aumento de esta\u00e7\u00f5es terrenas fazendo acesso.","id":6020020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na t\u00e9cnica CDMA, a qualidade do sinal melhora com o aumento de esta\u00e7\u00f5es terrenas fazendo acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica FDMA exige sincronismos por meio de uma esta\u00e7\u00e3o terrena de refer\u00eancia.","id":6020021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica FDMA exige sincronismos por meio de uma esta\u00e7\u00e3o terrena de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 47","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","oab":false,"nome":"Sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digitais, transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399056,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-de-comunicacao-digitais-transmissao-e-recepcao-de-sinais-digitais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radioenlaces: HF, VHF, UHF e SHF","oab":false,"nome":"Radioenlaces: HF, VHF, UHF e SHF","pai":399063,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399060,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-radioenlaces-hf-vhf-uhf-e-shf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o via sat\u00e9lite","pai":399132,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399136,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-comunicacao-via-satelite"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/1603193","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de ocorrer infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (ITU) recorrentes aumenta com o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias, e a profilaxia antimicrobiana reduz consideravelmente o risco de bacteri\u00faria recorrente.","provas":[{"id":16080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653,"slug":"medico-area-urologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 08:34:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":572943,"hashId":"41cf4355918c91def5c974e38c3b25e1","enunciado":"<p align=justify>A probabilidade de ocorrer infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio (ITU) recorrentes\r\naumenta com o n\u00famero de infec\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias, e a profilaxia\r\nantimicrobiana reduz consideravelmente o risco de bacteri\u00faria recorrente.<\/p>","resposta":2034755,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2034754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2034755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es do sistema genitourin\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":286193,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infec\u00e7\u00f5es do sistema genitourin\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/572943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Or\u00e7amento)","id":13180,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-orcamento"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Redes","id":6320,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-seguranca-de-redes"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6321,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Direito P\u00fablico)","id":13178,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-direito-publico"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Finan\u00e7as)","id":13179,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-financas"},{"descricao":"Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos","id":13191,"slug":"agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos"},{"descricao":"Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - \u00c1rea \u00c1udio","id":13192,"slug":"agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos-area-audio"},{"descricao":"Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnico e Administrativos - \u00c1rea Processamento de Dados","id":13193,"slug":"agente-legislativo-de-servicos-tecnico-e-administrativos-area-processamento-de-dados"},{"descricao":"Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13194,"slug":"agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos-area-telecomunicacoes"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6308,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito","id":6309,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6316,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-historia"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo","id":6304,"slug":"agente-tecnico-legislativo"},{"descricao":"Agente - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":6009,"slug":"agente-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos","id":6315,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-gestao-de-projetos"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13211,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economia","id":13209,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-economia"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13210,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-administracao"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-analise-de-infraestrutura-de-redes"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":6318,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-pedagogia"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura","id":6307,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":6312,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-enfermagem"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Lei de Licita\u00e7\u00f5es)","id":13176,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-lei-de-licitacoes"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Direito Administrativo)","id":13177,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-direito-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os 63 novos contratados para o cargo de agente t\u00e9cnico ser\u00e3o alocados em 21 salas atualmente vazias no pr\u00e9dio da Assembleia Legislativa. Cada sala ter\u00e1 pelo menos um agente e todo agente ficar\u00e1 em uma \u00fanica sala. Nestas condi\u00e7\u00f5es, podese concluir que, necessariamente,","provas":[{"id":26042,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Or\u00e7amento)","id":13180,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-orcamento"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-direito-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Or\u00e7amento) - 2010"},{"id":27721,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Redes","id":6320,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-seguranca-de-redes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-seguranca-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Seguran\u00e7a de Redes - 2010"},{"id":27722,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6321,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":26040,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Direito P\u00fablico)","id":13178,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-direito-publico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-direito-direito-publico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Direito P\u00fablico) - 2010"},{"id":26041,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Finan\u00e7as)","id":13179,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-financas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-direito-financas","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Finan\u00e7as) - 2010"},{"id":26065,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos","id":13191,"slug":"agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - 2010"},{"id":26066,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - \u00c1rea \u00c1udio","id":13192,"slug":"agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos-area-audio"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos-area-audio","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - \u00c1rea \u00c1udio - 2010"},{"id":26067,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnico e Administrativos - \u00c1rea Processamento de Dados","id":13193,"slug":"agente-legislativo-de-servicos-tecnico-e-administrativos-area-processamento-de-dados"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-legislativo-de-servicos-tecnico-e-administrativos-area-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnico e Administrativos - \u00c1rea Processamento de Dados - 2010"},{"id":26068,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13194,"slug":"agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-legislativo-de-servicos-tecnicos-e-administrativos-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente Legislativo de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos e Administrativos - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":26199,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6308,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2010"},{"id":26200,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito","id":6309,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-direito-para-excluir","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":27549,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6316,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-historia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":26102,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo","id":6304,"slug":"agente-tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - 2010"},{"id":27550,"cargo":{"descricao":"Agente - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":6009,"slug":"agente-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2010"},{"id":27544,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos","id":6315,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-gestao-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-gestao-de-projetos","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Projetos - 2010"},{"id":26105,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13211,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":26103,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economia","id":13209,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-economia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Economia - 2010"},{"id":26104,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13210,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":26122,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes","id":6306,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-analise-de-infraestrutura-de-redes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-analise-de-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea An\u00e1lise de Infraestrutura de Redes - 2010"},{"id":27570,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Pedagogia","id":6318,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Pedagogia - 2010"},{"id":26123,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura","id":6307,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":27543,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermagem","id":6312,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Enfermagem - 2010"},{"id":26038,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Lei de Licita\u00e7\u00f5es)","id":13176,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-lei-de-licitacoes"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-direito-lei-de-licitacoes","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Lei de Licita\u00e7\u00f5es) - 2010"},{"id":26039,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Direito Administrativo)","id":13177,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-direito-direito-administrativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-direito-direito-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Direito (Direito Administrativo) - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:32:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":881736,"hashId":"0791d6c32d45021f063e90e61f95d2d1","enunciado":"Os 63 novos contratados para o cargo de agente t\u00e9cnico ser\u00e3o alocados em 21 salas atualmente vazias no pr\u00e9dio da\r\nAssembleia Legislativa. Cada sala ter\u00e1 pelo menos um agente e todo agente ficar\u00e1 em uma \u00fanica sala. Nestas condi\u00e7\u00f5es, podese\r\nconcluir que, necessariamente,","resposta":3076966,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haver\u00e1 tr\u00eas agentes em cada sala.","id":3076962,"corpo":"haver\u00e1 tr\u00eas agentes em cada sala.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 salas com quatro agentes.","id":3076963,"corpo":"n\u00e3o haver\u00e1 salas com quatro agentes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"poder\u00e1 haver uma sala com 50 agentes.","id":3076964,"corpo":"poder\u00e1 haver uma sala com 50 agentes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"haver\u00e1 salas com um \u00fanico agente.","id":3076965,"corpo":"haver\u00e1 salas com um \u00fanico agente.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"haver\u00e1 pelo menos uma sala com tr\u00eas ou mais agentes.","id":3076966,"corpo":"haver\u00e1 pelo menos uma sala com tr\u00eas ou mais agentes.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348040,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/881736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on the meanings of the words in the text, it can be said that","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:24:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439025,"hashId":"4c0de012878f4fe3895d122bc86d6e60","enunciado":"<p align=justify>Based on the meanings of the words in the text, it can be\r\nsaid that<\/p>","resposta":1557004,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c...ensure...\u201d (line 6) and guarantee are antonyms.","id":1557003,"corpo":"<p align=justify>\u201c...ensure...\u201d (line 6) and guarantee are antonyms.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c...outstrip...\u201d (line 10) and exceed are synonyms.","id":1557004,"corpo":"<p align=justify>\u201c...outstrip...\u201d (line 10) and exceed are synonyms.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c...downgraded...\u201d (line 13) and subsidized express similar ideas.","id":1557005,"corpo":"<p align=justify>\u201c...downgraded...\u201d (line 13) and subsidized express similar\r\nideas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c...highlights...\u201d (line 35) and underlines express contradictory ideas.","id":1557006,"corpo":"<p align=justify>\u201c...highlights...\u201d (line 35) and underlines express\r\ncontradictory ideas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c...owing to...\u201d (line 57) and as a result of have opposite meanings.","id":1557007,"corpo":"<p align=justify>\u201c...owing to...\u201d (line 57) and as a result of have opposite\r\nmeanings.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253918,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/7.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos | Synonymous","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403080,"slug":"lingua-inglesa-sinonimos-synonymous"}],"slug":"lingua-inglesa\/439025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o da medula espinhal e da cauda equina pode ser classificada em diferentes quadros cl\u00ednicos ou s\u00edndromes. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52870,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia","id":7267,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seplag-df-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seplag-df-df-2010-funiversa-professor-de-educacao-basica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PPGG SEPLAG DF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Fisioterapia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:23:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1600469,"hashId":"22c9061c323e46bc94f5b7abe919be0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o da medula espinhal e da cauda equina pode ser classificada em diferentes quadros cl\u00ednicos ou s\u00edndromes. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6007357,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na les\u00e3o medular completa, as fun\u00e7\u00f5es motoras e sensitivas permanecem preservadas apenas no n\u00edvel do segmento sacral.","id":6007356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na les\u00e3o medular completa, as fun\u00e7\u00f5es motoras e sensitivas permanecem preservadas apenas no n\u00edvel do segmento sacral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na s\u00edndrome de Brown-S\u00e9quard, a perda contralateral de sensibilidade dolorosa e t\u00e9rmica somente \u00e9 iniciada poucos segmentos abaixo do n\u00edvel de les\u00e3o, porque os tratos espinotal\u00e2micos laterais ascendem geralmente dois a quatro segmentos no mesmo lado da medula antes de cruz\u00e1-la.","id":6007357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edndrome de Brown-S\u00e9quard, a perda contralateral de sensibilidade dolorosa e t\u00e9rmica somente \u00e9 iniciada poucos segmentos abaixo do n\u00edvel de les\u00e3o, porque os tratos espinotal\u00e2micos laterais ascendem geralmente dois a quatro segmentos no mesmo lado da medula antes de cruz\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na s\u00edndrome medular anterior, ocorre perda da fun\u00e7\u00e3o motora, da dor, da temperatura e da sensa\u00e7\u00e3o vibrat\u00f3ria no n\u00edvel de les\u00e3o e abaixo dele. ","id":6007358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edndrome medular anterior, ocorre perda da fun\u00e7\u00e3o motora, da dor, da temperatura e da sensa\u00e7\u00e3o vibrat\u00f3ria no n\u00edvel de les\u00e3o e abaixo dele. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na s\u00edndrome medular central, h\u00e1 maior perda da fun\u00e7\u00e3o motora nos membros inferiores que nos superiores, porque a subst\u00e2ncia cinzenta central da medula \u00e9 comprometida primeiramente. ","id":6007359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na s\u00edndrome medular central, h\u00e1 maior perda da fun\u00e7\u00e3o motora nos membros inferiores que nos superiores, porque a subst\u00e2ncia cinzenta central da medula \u00e9 comprometida primeiramente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na les\u00e3o completa da cauda equina, ocorre perda da fun\u00e7\u00e3o motora e interrup\u00e7\u00e3o do arco reflexo, por\u00e9m a sensibilidade \u00e9 preservada.","id":6007360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na les\u00e3o completa da cauda equina, ocorre perda da fun\u00e7\u00e3o motora e interrup\u00e7\u00e3o do arco reflexo, por\u00e9m a sensibilidade \u00e9 preservada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1600469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":8226,"slug":"tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria dos papilomas invertidos surge da parede lateral da cavidade nasal, sendo comum um envolvimento secund\u00e1rio dos seios maxilar e etmoidal.","provas":[{"id":14593,"cargo":{"descricao":"Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":8226,"slug":"tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inca"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnologista-junior-area-medicina-especialidade-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Tecnologista J\u00fanior - \u00c1rea Medicina - Especialidade: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:22:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":529638,"hashId":"246c47edf3476b3484a1f4cc78eb5a6c","enunciado":"<p align=justify>A maioria dos papilomas invertidos surge da parede lateral da\r\ncavidade nasal, sendo comum um envolvimento secund\u00e1rio dos\r\nseios maxilar e etmoidal.<\/p>","resposta":1917872,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1917872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1917873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tumores benignos que ocorrem na cavidade nasal, julgue os seguintes itens.","id":276914,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Acerca dos tumores benignos que ocorrem na cavidade nasal,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p><\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"medicina\/529638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O glicoc\u00e1lice \u00e9 uma camada que reveste a face luminal das c\u00e9lulas endoteliais.","provas":[{"id":16085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia","id":8058,"slug":"medico-area-angiorradiologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiorradiologia - 2010"},{"id":16084,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista","id":8057,"slug":"medico-area-radiologia-intervencionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia Intervencionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"},{"id":355,"descricao":"Medicina - Hemodin\u00e2mica E Cardiologia Intervencionista"}],"id":573091,"hashId":"4b524911858a48ff10f5ce133412445b","enunciado":"<p align=justify>O glicoc\u00e1lice \u00e9 uma camada que reveste a face luminal das\r\nc\u00e9lulas endoteliais.<\/p>","resposta":2035050,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2035051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2035050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do endot\u00e9lio, julgue os itens subsequentes.","id":286234,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do endot\u00e9lio, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/573091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte trecho: \u201cEmbora embaladas com n\u00fameros e linguagem cient\u00edfica, tais conclus\u00f5es apenas repisariam...\u201d (l. 68-69). A sua reescritura mant\u00e9m o sentido original e est\u00e1 de acordo com o registro formal culto da l\u00edngua portuguesa em:","provas":[{"id":11416,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Biocombust\u00edvel","sigla":"","id":2381,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras-biocombustivel"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-biocombustivel-2010-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras Biocombust\u00edvel - Economista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":439021,"hashId":"40f40cdf8c4c6828dd6a96e3ccb33e84","enunciado":"<p align=justify>Leia o seguinte trecho: \u201cEmbora embaladas com n\u00fameros\r\ne linguagem cient\u00edfica, tais conclus\u00f5es apenas repisariam...\u201d\r\n(l. 68-69). A sua reescritura mant\u00e9m o sentido original e\r\nest\u00e1 de acordo com o registro formal culto da l\u00edngua portuguesa\r\nem:<\/p>","resposta":1556986,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora embalados com v\u00e1rios n\u00fameros, tais conclus\u00f5es apenas repisariam...","id":1556983,"corpo":"<p align=justify>Embora embalados com v\u00e1rios n\u00fameros, tais conclus\u00f5es\r\napenas repisariam...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Embora embalados com n\u00fameros e linguagem cient\u00edfica, tais situa\u00e7\u00f5es apenas repisariam...","id":1556984,"corpo":"<p align=justify>Embora embalados com n\u00fameros e linguagem cient\u00edfica,\r\ntais situa\u00e7\u00f5es apenas repisariam...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Embora embaladas com n\u00fameros e linguagem cient\u00edfica, tal conclus\u00e3o apenas repisaria...","id":1556985,"corpo":"<p align=justify>Embora embaladas com n\u00fameros e linguagem cient\u00edfica,\r\ntal conclus\u00e3o apenas repisaria...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Embora embalado com n\u00fameros e linguagem cient\u00edfica, tal fato apenas repisaria...","id":1556986,"corpo":"<p align=justify>Embora embalado com n\u00fameros e linguagem cient\u00edfica,\r\ntal fato apenas repisaria...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Embora embalada com linguagem cient\u00edfica, tais conclus\u00f5es apenas repisariam...","id":1556987,"corpo":"<p align=justify>Embora embalada com linguagem cient\u00edfica, tais conclus\u00f5es\r\napenas repisariam...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253917,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11416\/4.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/439021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d, empregada duas vezes na linha 17 e uma vez na linha 18, \u00e9 estabelecida a seguinte organiza\u00e7\u00e3o de ideias: a primeira ocorr\u00eancia liga duas caracter\u00edsticas de \u201cnovos sujeitos\u201d (l.17); a segunda liga dois complementos de \u201cforma\u00e7\u00e3o\u201d (l.17); a terceira, dois complementos de \u201carenas de participa\u00e7\u00e3o da sociedade\u201d (l.18).","provas":[{"id":10808,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-suporte-tecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":404469,"hashId":"aaa765d6a46637b733605ee774855d01","enunciado":"<p align=justify>Por meio da conjun\u00e7\u00e3o \u201ce\u201d, empregada duas vezes na linha 17\r\ne uma vez na linha 18, \u00e9 estabelecida a seguinte organiza\u00e7\u00e3o de\r\nideias: a primeira ocorr\u00eancia liga duas caracter\u00edsticas de\r\n\u201cnovos sujeitos\u201d (l.17); a segunda liga dois complementos de\r\n\u201cforma\u00e7\u00e3o\u201d (l.17); a terceira, dois complementos de \u201carenas de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da sociedade\u201d (l.18).<\/p>","resposta":1451257,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1451258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1451257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.","id":239773,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10808\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito dos sentidos e da organiza\u00e7\u00e3o do texto acima.<\/P>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 24","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/404469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que diz respeito ao desenvolvimento da estrat\u00e9gia de servi\u00e7o na organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio considerar o estilo de gest\u00e3o organizacional dominante na empresa, o qual pode apresentar os seguintes est\u00e1gios ou n\u00edveis de maturidade: rede, diretivo, delega\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10808,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico","id":6379,"slug":"analista-de-informatica-area-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-informatica-area-suporte-tecnico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte T\u00e9cnico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":404513,"hashId":"5e972c75984dcbd469228160a2f06814","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao desenvolvimento da estrat\u00e9gia de\r\nservi\u00e7o na organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio considerar o estilo de\r\ngest\u00e3o organizacional dominante na empresa, o qual pode\r\napresentar os seguintes est\u00e1gios ou n\u00edveis de maturidade: rede,\r\ndiretivo, delega\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1451346,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1451345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1451346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem a respeito da ITIL v.3.","id":239783,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem a respeito da ITIL v.3.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/404513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diretora de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, com o objetivo de promover o desenvolvimento integral da cidadania, incluiu, nos curr\u00edculos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, conte\u00fados referentes ao processo de envelhecimento, ao respeito e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do idoso. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a atitude da diretora, a despeito de seu prop\u00f3sito, n\u00e3o est\u00e1 amparada pelo Estatuto do Idoso, visto que exp\u00f5e a imagem da pessoa idosa.","provas":[{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":406837,"hashId":"bad98f05c18b0298e8ef064d94457085","enunciado":"<p align=justify>A diretora de uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, com o\r\nobjetivo de promover o desenvolvimento integral da cidadania,\r\nincluiu, nos curr\u00edculos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o,\r\nconte\u00fados referentes ao processo de envelhecimento, ao\r\nrespeito e \u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o do idoso. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a atitude da\r\ndiretora, a despeito de seu prop\u00f3sito, n\u00e3o est\u00e1 amparada pelo\r\nEstatuto do Idoso, visto que exp\u00f5e a imagem da pessoa idosa.<\/p>","resposta":1455994,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1455994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada de acordo com o que disp\u00f5e o Estatuto do Idoso.","id":240366,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada de acordo com o\r\nque disp\u00f5e o Estatuto do Idoso.<\/p>","rotulo":133,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 a 136","ordem":133},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/406837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 10, o deslocamento do pronome \u201cse\u201d para imediatamente ap\u00f3s a forma verbal \u201cconcretizar\u201d \u2014 n\u00e3o dever\u00e1 concretizar-se \u2014 n\u00e3o prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406856,"hashId":"35905c44cbbffc97c62912e4cf47b831","enunciado":"<p align=justify>Na linha 10, o deslocamento do pronome \u201cse\u201d para\r\nimediatamente ap\u00f3s a forma verbal \u201cconcretizar\u201d \u2014 n\u00e3o\r\ndever\u00e1 concretizar-se \u2014 n\u00e3o prejudicaria a corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical do texto.<\/p>","resposta":1456031,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1456032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1456031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.","id":240373,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10832\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de sua autonomia funcional, administrativa e financeira, cabe ao MPU propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de seus cargos, assim como a fixa\u00e7\u00e3o dos vencimentos dos seus membros e servidores.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474,"slug":"tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407005,"hashId":"e198b805f8da8a9ec63c160593abb7a6","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio de sua autonomia funcional, administrativa e\r\nfinanceira, cabe ao MPU propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o\r\ne a extin\u00e7\u00e3o de seus cargos, assim como a fixa\u00e7\u00e3o dos\r\nvencimentos dos seus membros e servidores.<\/p>","resposta":1456329,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1456330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1456329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o, as atribui\u00e7\u00f5es e o estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU) est\u00e3o claramente dispostos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Acerca dos princ\u00edpios e das fun\u00e7\u00f5es da referida institui\u00e7\u00e3o e dos seus membros, julgue os itens que se seguem.","id":240420,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o, as atribui\u00e7\u00f5es e o estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico da\r\nUni\u00e3o (MPU) est\u00e3o claramente dispostos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nAcerca dos princ\u00edpios e das fun\u00e7\u00f5es da referida institui\u00e7\u00e3o e dos\r\nseus membros, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/407005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547,"slug":"agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550,"slug":"agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se determinada unidade da Federa\u00e7\u00e3o constituir grupo de trabalho para avaliar a situa\u00e7\u00e3o funcional dos professores da rede p\u00fablica de ensino e esse grupo, contrariando a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, colocar, equivocadamente, in\u00fameros servidores em padr\u00f5es superiores \u00e0queles a que fariam jus, a administra\u00e7\u00e3o, t\u00e3o logo verifique a ilegalidade, deve, antes de desfazer o equ\u00edvoco cometido, dar aos servidores indevidamente beneficiados a oportunidade do exerc\u00edcio do direito ao contradit\u00f3rio e \u00e0 ampla defesa.","provas":[{"id":10920,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade","id":6547,"slug":"agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Contabilidade - 2010"},{"id":10923,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6550,"slug":"agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-agente-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Agente T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:40:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":411878,"hashId":"f6d81e64dc8897af5072c36d990de815","enunciado":"<p align=justify>Se determinada unidade da Federa\u00e7\u00e3o constituir grupo de\r\ntrabalho para avaliar a situa\u00e7\u00e3o funcional dos professores da\r\nrede p\u00fablica de ensino e esse grupo, contrariando a legisla\u00e7\u00e3o\r\nde reg\u00eancia, colocar, equivocadamente, in\u00fameros servidores\r\nem padr\u00f5es superiores \u00e0queles a que fariam jus, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o, t\u00e3o logo verifique a ilegalidade, deve, antes de\r\ndesfazer o equ\u00edvoco cometido, dar aos servidores\r\nindevidamente beneficiados a oportunidade do exerc\u00edcio do\r\ndireito ao contradit\u00f3rio e \u00e0 ampla defesa.<\/p>","resposta":1474110,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1474111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1474110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca dos princ\u00edpios, poderes e atos administrativos.","id":243220,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca dos princ\u00edpios, poderes e atos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/411878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social (PNAS, 2004), analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - O conceito de matricialidade sociofamiliar parte da concep\u00e7\u00e3o de que a fam\u00edlia \u00e9 o n\u00facleo protetivo intergeracional, cabendo ao Estado intervir em sua privacidade para propiciar comportamentos sociais e higi\u00eanicos adequados ao seu desenvolvimento econ\u00f4mico, social e de sa\u00fade. II - Vigil\u00e2ncia social \u00e9 a capacidade de detectar, monitorar as ocorr\u00eancias de vulnerabilidade e fragilidade que possam causar a desprote\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da ocorr\u00eancia de riscos e vitimiza\u00e7\u00f5es. III - A prote\u00e7\u00e3o social inclui a\u00e7\u00f5es direcionadas \u00e0 assist\u00eancia social dentro da rede hierarquizada de servi\u00e7os e benef\u00edcios. IV - Os benef\u00edcios sociais s\u00e3o transfer\u00eancias em esp\u00e9cie fora da rela\u00e7\u00e3o de trabalho ou da legisla\u00e7\u00e3o social do trabalho para atender a determinadas situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade, operando como substitutivo ou complementarmente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o vinda da ocupa\u00e7\u00e3o\/renda da fam\u00edlia. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas","provas":[{"id":10935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Montes Claros","sigla":"","id":1447,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Montes Claros","descricao":"Universidade Estadual de Montes Claros - Unimontes","sigla":"Unimontes","oab":false,"id":315,"slug":"unimontes"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-montes-claros-mg-2010-unimontes-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"Unimontes - Prefeitura de Montes Claros - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:40:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":412973,"hashId":"6c1a5fcec788a7419b0b98246b81e1c1","enunciado":"<P align=justify>Tendo em vista a Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social (PNAS, 2004), analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I - O conceito de matricialidade sociofamiliar parte da concep\u00e7\u00e3o de que a fam\u00edlia \u00e9 o n\u00facleo protetivo intergeracional, cabendo ao Estado intervir em sua privacidade para propiciar comportamentos sociais e higi\u00eanicos adequados ao seu desenvolvimento econ\u00f4mico, social e de sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Vigil\u00e2ncia social \u00e9 a capacidade de detectar, monitorar as ocorr\u00eancias de vulnerabilidade e fragilidade que possam causar a desprote\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da ocorr\u00eancia de riscos e vitimiza\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A prote\u00e7\u00e3o social inclui a\u00e7\u00f5es direcionadas \u00e0 assist\u00eancia social dentro da rede hierarquizada de servi\u00e7os e benef\u00edcios. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - Os benef\u00edcios sociais s\u00e3o transfer\u00eancias em esp\u00e9cie fora da rela\u00e7\u00e3o de trabalho ou da legisla\u00e7\u00e3o social do trabalho para atender a determinadas situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade, operando como substitutivo ou complementarmente \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o vinda da ocupa\u00e7\u00e3o\/renda da fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o <B>CORRETAS<\/B> as afirmativas<\/P>","resposta":1477617,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1477616,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1477617,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1477618,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1477619,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243757,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","pai":395001,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396522,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucao-no-145-2004"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/412973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0s provas.","provas":[{"id":11376,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":437753,"hashId":"6e261b40a99f12cf85a641179ae37623","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta quanto \u00e0s provas.<\/p>","resposta":1552438,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na fase instrut\u00f3ria ou probat\u00f3ria, \u00e9 a etapa do processo em que se colhem e se produzem as provas que ir\u00e3o dirimir as controv\u00e9rsias de fato e de direito.","id":1552436,"corpo":"<p align=justify>Na fase instrut\u00f3ria ou probat\u00f3ria, \u00e9 a etapa do processo em\r\nque se colhem e se produzem as provas que ir\u00e3o dirimir as\r\ncontrov\u00e9rsias de fato e de direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Toda a prova produzida nos autos tem como destinat\u00e1rio o juiz da causa e como finalidade a forma\u00e7\u00e3o de seu convencimento.","id":1552437,"corpo":"<p align=justify>Toda a prova produzida nos autos tem como destinat\u00e1rio o\r\njuiz da causa e como finalidade a forma\u00e7\u00e3o de seu\r\nconvencimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u00f4nus da prova consiste na conduta processual exigida da parte que a verdade dos fatos por ela aduzidos seja reconhecida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1552438,"corpo":"<p align=justify>O \u00f4nus da prova consiste na conduta processual exigida da\r\nparte que a verdade dos fatos por ela aduzidos seja\r\nreconhecida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os fatos a serem comprovados nos autos s\u00e3o determinados pelas pr\u00f3prias partes na inicial ou na contesta\u00e7\u00e3o.","id":1552439,"corpo":"<p align=justify>Os fatos a serem comprovados nos autos s\u00e3o determinados\r\npelas pr\u00f3prias partes na inicial ou na contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253191,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d4nus da prova","oab":true,"nome":"\u00d4nus da prova","pai":414378,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406646,"slug":"direito-processual-penal-onus-da-prova"}],"slug":"direito-processual-penal\/437753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O julgamento do mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato praticado por juiz titular de vara do trabalho \u00e9 de compet\u00eancia do Tribunal Pleno.","provas":[{"id":11084,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":418912,"hashId":"b2ae5c30e4adba8639d2d19c1fe012d6","enunciado":"<p align=justify>O julgamento do mandado de seguran\u00e7a impetrado contra ato\r\npraticado por juiz titular de vara do trabalho \u00e9 de compet\u00eancia\r\ndo Tribunal Pleno.<\/p>","resposta":1500068,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1500068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1500069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, bem como ao pessoal administrativo e \u00e0 revista do tribunal, julgue os itens subsequentes. ","id":245968,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos no TRT\/21.\u00aa Regi\u00e3o, bem como ao\r\npessoal administrativo e \u00e0 revista do tribunal, julgue os itens\r\nsubsequentes. <\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 21\u00aa Regi\u00e3o","pai":395433,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394647,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-21a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/418912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo relatando aspectos subjetivos, o que \u00e9 feito a partir de um enfoque classificat\u00f3rio ou tipol\u00f3gico, embasado em aspectos hist\u00f3ricos e liter\u00e1rios, o texto se apresenta essencialmente objetivo.","provas":[{"id":11087,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":6600,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":419132,"hashId":"6cadf733ded2b8b7fd3727cd21ebbc4a","enunciado":"<p align=justify>Mesmo relatando aspectos subjetivos, o que \u00e9 feito a partir de\r\num enfoque classificat\u00f3rio ou tipol\u00f3gico, embasado em\r\naspectos hist\u00f3ricos e liter\u00e1rios, o texto se apresenta\r\nessencialmente objetivo.<\/p>","resposta":1500509,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1500509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1500508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.","id":246009,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11087\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens de 15 a 24.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/419132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No governo e nas empresas privadas, ter seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o significa ter-se implementado uma s\u00e9rie de solu\u00e7\u00f5es estritamente tecnol\u00f3gicas que garantem total prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es, como um firewall robusto que filtre todo o tr\u00e1fego de entrada e sa\u00edda da rede, um bom software antiv\u00edrus em todas as m\u00e1quinas e, finalmente, senhas de acesso a qualquer sistema.","provas":[{"id":11089,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina","id":6563,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":419358,"hashId":"f3661e638ef766620b7cfae46dbe6627","enunciado":"<p align=justify>No governo e nas empresas privadas, ter seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o significa ter-se implementado uma s\u00e9rie de\r\nsolu\u00e7\u00f5es estritamente tecnol\u00f3gicas que garantem total prote\u00e7\u00e3o\r\ndas informa\u00e7\u00f5es, como um firewall robusto que filtre todo o\r\ntr\u00e1fego de entrada e sa\u00edda da rede, um bom software antiv\u00edrus\r\nem todas as m\u00e1quinas e, finalmente, senhas de acesso a\r\nqualquer sistema.<\/p>","resposta":1500961,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1500961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1500960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o da Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de tecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":246068,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de\r\ntecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/419358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um usu\u00e1rio enviar um email para outro usu\u00e1rio e usar o campo cc: para enviar c\u00f3pias da mensagem para dois outros destinat\u00e1rios, ent\u00e3o nenhum destinat\u00e1rio que receber a c\u00f3pia da mensagem saber\u00e1 quais outros destinat\u00e1rios tamb\u00e9m receberam c\u00f3pias.","provas":[{"id":11090,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 21\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 21","id":1166,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-21"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"trt-21-2010-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 21 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":419503,"hashId":"30e95c125ecc9f715cf8bf1c1e8511d3","enunciado":"<p align=justify>Se um usu\u00e1rio enviar um email para outro usu\u00e1rio e usar o\r\ncampo cc: para enviar c\u00f3pias da mensagem para dois outros\r\ndestinat\u00e1rios, ent\u00e3o nenhum destinat\u00e1rio que receber a c\u00f3pia\r\nda mensagem saber\u00e1 quais outros destinat\u00e1rios tamb\u00e9m\r\nreceberam c\u00f3pias.<\/p>","resposta":1501398,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1501398,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1501397,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o da Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de tecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":246092,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a conceitos e modos de utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda Internet e de intranets, assim como a conceitos b\u00e1sicos de\r\ntecnologia e seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/419503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Linux, ele \u00e9 muito \u00fatil para m\u00e1quinas que s\u00e3o acessadas frequentemente, pois a inclus\u00e3o de um computador neste arquivo dispensa a consulta a um servidor DNS para obter um endere\u00e7o IP, sendo muito \u00fatil para m\u00e1quinas que s\u00e3o acessadas frequentemente. Trata-se de:","provas":[{"id":6903,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":396807,"hashId":"fe88199296da824086190ee66bf45cd6","enunciado":"<p align=justify>No Linux, ele \u00e9 muito \u00fatil para m\u00e1quinas que s\u00e3o acessadas\r\nfrequentemente, pois a inclus\u00e3o de um computador\r\nneste arquivo dispensa a consulta a um servidor DNS para\r\nobter um endere\u00e7o IP, sendo muito \u00fatil para m\u00e1quinas que\r\ns\u00e3o acessadas frequentemente. Trata-se de:<\/p>","resposta":1427118,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/etc\/nameserver","id":1427115,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/nameserver<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\/etc\/localhost","id":1427116,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/localhost<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\/etc\/ipsec","id":1427117,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/ipsec<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\/etc\/hosts","id":1427118,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/hosts<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\/etc\/dnshost","id":1427119,"corpo":"<p align=justify>\/etc\/dnshost<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 88","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/396807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Word 2007, a remo\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7alho ou rodap\u00e9 da primeira p\u00e1gina \u00e9 efetuada pela sequ\u00eancia de cliques no mouse em Configurar P\u00e1gina \u2192 Layout \u2192 Primeira p\u00e1gina diferente em Cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s, a partir do clique na guia","provas":[{"id":6903,"cargo":{"descricao":"Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4924,"slug":"auxiliar-da-fiscalizacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tce-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-sp-sp-2010-fcc-auxiliar-da-fiscalizacao-financeira-ii","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Auxiliar da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":396820,"hashId":"cdd64e0d38cd8101f4b18087bb3cd321","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Word 2007, a remo\u00e7\u00e3o do cabe\u00e7alho ou rodap\u00e9 da primeira p\u00e1gina \u00e9 efetuada pela sequ\u00eancia de cliques no mouse em Configurar P\u00e1gina <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Layout <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Primeira p\u00e1gina diferente em Cabe\u00e7alhos e rodap\u00e9s, a partir do clique na guia<\/p>","resposta":1427183,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configurar.","id":1427180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Configurar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":1427181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inserir.","id":1427182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Layout da P\u00e1gina.","id":1427183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Layout da P\u00e1gina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":1427184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 88","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/396820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"astc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto e gr\u00e1ficos, N\u00c3O se pode dizer que:","provas":[{"id":7672,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"astc-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"astc-sc-2010-unesc-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":398746,"hashId":"34f40a57220f57af84d191713bdf892a","enunciado":"<p align=justify>Com base no texto e gr\u00e1ficos, N\u00c3O se pode dizer que:<\/p>","resposta":1435495,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autossufici\u00eancia de combust\u00edveis n\u00e3o promove a igualdade social econ\u00f4mica nem fortalece os direitos humanos.","id":1435494,"corpo":"<p align=justify>a autossufici\u00eancia de combust\u00edveis n\u00e3o promove a igualdade social econ\u00f4mica nem\r\nfortalece os direitos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a autossufici\u00eancia de combust\u00edveis promove a igualdade social e econ\u00f4mica, fortalecendo os direitos humanos dos pa\u00edses que a det\u00e9m.","id":1435495,"corpo":"<p align=justify>a autossufici\u00eancia de combust\u00edveis promove a igualdade social e econ\u00f4mica,\r\nfortalecendo os direitos humanos dos pa\u00edses que a det\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a autossufici\u00eancia de combust\u00edveis n\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o das diferen\u00e7as socioculturais.","id":1435496,"corpo":"<p align=justify>a autossufici\u00eancia de combust\u00edveis n\u00e3o est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o das\r\ndiferen\u00e7as socioculturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a autossufici\u00eancia de combust\u00edveis contribui para as desigualdades sociais e para a degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente.","id":1435497,"corpo":"<p align=justify>a autossufici\u00eancia de combust\u00edveis contribui para as desigualdades sociais e para a\r\ndegrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237068,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7672\/3.gif><\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/398746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"astc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura dos gr\u00e1ficos, sugere-se que:","provas":[{"id":7673,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"astc-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"astc-sc-2010-unesc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":398774,"hashId":"799e173b2ebf593311432a7bd5f1dce3","enunciado":"<p align=justify>A partir da leitura dos gr\u00e1ficos, sugere-se que:<\/p>","resposta":1435606,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Brasil \u00e9 autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, mesmo que o gr\u00e1fico fa\u00e7a uma estimativa at\u00e9 o ano de 2006.","id":1435606,"corpo":"<p align=justify>o Brasil \u00e9 autossuficiente na produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, mesmo que o gr\u00e1fico fa\u00e7a uma\r\nestimativa at\u00e9 o ano de 2006.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"com o crescimento da produ\u00e7\u00e3o, o petr\u00f3leo tornou-se a principal fonte de energia.","id":1435607,"corpo":"<p align=justify>com o crescimento da produ\u00e7\u00e3o, o petr\u00f3leo tornou-se a principal fonte de energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a demanda por petr\u00f3leo, em n\u00edvel nacional, tem crescido mais do que a produ\u00e7\u00e3o nacional pode comportar.","id":1435608,"corpo":"<p align=justify>a demanda por petr\u00f3leo, em n\u00edvel nacional, tem crescido mais do que a produ\u00e7\u00e3o\r\nnacional pode comportar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o crescimento da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo tem sido freado devido \u00e0 concorr\u00eancia do etanol.","id":1435609,"corpo":"<p align=justify>o crescimento da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo tem sido freado devido \u00e0 concorr\u00eancia do\r\netanol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237096,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7673\/3.gif><\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gr\u00e1fico de Linhas","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico de Linhas","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7180,"slug":"estatistica-grafico-de-linhas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histograma","oab":false,"nome":"Histograma","pai":426555,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7176,"slug":"estatistica-histograma"}],"slug":"estatistica\/398774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}