{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164910,"perPage":"100","pages":21650,"page":17533,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de equipamentos eletr\u00f4nicos verificou que nos \u00faltimos meses ocorreu um acr\u00e9scimo no n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es sobre defeitos em um determinado componente produzido pela empresa. O estat\u00edstico respons\u00e1vel pelo Controle Estat\u00edstico do Processo, querendo eliminar a fonte dessa variabilidade indesej\u00e1vel no processo quantificou, segundo os tipos de defeitos detectados, a frequ\u00eancia de ocorr\u00eancia das pe\u00e7as defeituosas. Esses n\u00fameros foram obtidos de uma amostra de itens produzidos durante uma semana de trabalho atrav\u00e9s de uma folha de verifica\u00e7\u00e3o. Utilizando os dados obtidos pela folha de verifica\u00e7\u00e3o, os t\u00e9cnicos da empresa constru\u00edram um gr\u00e1fico de Pareto e identificaram o tipo de defeito que a empresa deveria solucionar em primeiro lugar. Assinale a alternativa INCORRETA sobre gr\u00e1fico de Pareto.","provas":[{"id":7496,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-estatistico","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":395989,"hashId":"51921798b3a29c4e10624d7e4a39ca64","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa de equipamentos eletr\u00f4nicos verificou que nos \u00faltimos meses ocorreu um acr\u00e9scimo\r\nno n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es sobre defeitos em um determinado componente produzido pela\r\nempresa. O estat\u00edstico respons\u00e1vel pelo Controle Estat\u00edstico do Processo, querendo eliminar a fonte\r\ndessa variabilidade indesej\u00e1vel no processo quantificou, segundo os tipos de defeitos detectados, a\r\nfrequ\u00eancia de ocorr\u00eancia das pe\u00e7as defeituosas. Esses n\u00fameros foram obtidos de uma amostra de\r\nitens produzidos durante uma semana de trabalho atrav\u00e9s de uma folha de verifica\u00e7\u00e3o. Utilizando os\r\ndados obtidos pela folha de verifica\u00e7\u00e3o, os t\u00e9cnicos da empresa constru\u00edram um gr\u00e1fico de Pareto e\r\nidentificaram o tipo de defeito que a empresa deveria solucionar em primeiro lugar. Assinale a\r\nalternativa INCORRETA sobre gr\u00e1fico de Pareto.<\/p>","resposta":1423316,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gr\u00e1fico de Pareto pode ser interpretado como um histograma, ou seja, uma distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias dos tipos de defeitos","id":1423314,"corpo":"<p align=justify>O gr\u00e1fico de Pareto pode ser interpretado como um histograma, ou seja, uma distribui\u00e7\u00e3o de\r\nfrequ\u00eancias dos tipos de defeitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma importante ferramenta da qualidade que identifica os tipos de defeitos que ocorrem mais frequentemente na produ\u00e7\u00e3o e quais devem ser solucionados primeiramente pela empresa","id":1423315,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma importante ferramenta da qualidade que identifica os tipos de defeitos que ocorrem mais\r\nfrequentemente na produ\u00e7\u00e3o e quais devem ser solucionados primeiramente pela empresa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma importante ferramenta da qualidade que identifica automaticamente os defeitos mais importantes ocorridos na produ\u00e7\u00e3o","id":1423316,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma importante ferramenta da qualidade que identifica automaticamente os defeitos mais\r\nimportantes ocorridos na produ\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gr\u00e1fico de Pareto tamb\u00e9m pode ser utilizado em aplica\u00e7\u00f5es n\u00e3o industriais","id":1423317,"corpo":"<p align=justify>O gr\u00e1fico de Pareto tamb\u00e9m pode ser utilizado em aplica\u00e7\u00f5es n\u00e3o industriais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235072,"enunciado":"","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1ficos Estat\u00edsticos e Formas de Organiza\u00e7\u00e3o de Dados","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos Estat\u00edsticos e Formas de Organiza\u00e7\u00e3o de Dados","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426555,"slug":"estatistica-graficos-estatisticos-e-formas-de-organizacao-de-dados"}],"slug":"estatistica\/395989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um processo estacion\u00e1rio. A facv (fun\u00e7\u00e3o de autocovari\u00e2ncia) definida por satisfaz \u00e0s seguintes propriedades:","provas":[{"id":7496,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-estatistico","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":396000,"hashId":"1b1758457d01e7b0cdc43c85e8f56353","enunciado":"<P align=justify>Considere um processo <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/67.1.GIF> estacion\u00e1rio. A facv (fun\u00e7\u00e3o de autocovari\u00e2ncia) <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/67.2.GIF> definida por <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/67.3.GIF> satisfaz \u00e0s seguintes propriedades:<\/P>","resposta":1423369,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1423368,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/67a.GIF><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1423369,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/67b.GIF><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1423370,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/67c.GIF><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1423371,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/67d.GIF><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235082,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7296,"slug":"estatistica-analise-de-variancia-anova"}],"slug":"estatistica\/396000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que na rodovia BR116, em uma determinada Pra\u00e7a de Ped\u00e1gio, a chegada dos ve\u00edculos no intervalo de tempo (0, t] ocorre segundo um Processo de Poisson. Assim, as chegadas representadas pela vari\u00e1vel aleat\u00f3ria Xt seguem uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com par\u00e2metro lt. Ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7496,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-estatistico","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":396001,"hashId":"0559a2fc18ab553d13e69921432271e8","enunciado":"<p align=justify>Suponha que na rodovia BR116, em uma determinada Pra\u00e7a de Ped\u00e1gio, a chegada dos ve\u00edculos no\r\nintervalo de tempo (0, t] ocorre segundo um Processo de Poisson. Assim, as chegadas\r\nrepresentadas pela vari\u00e1vel aleat\u00f3ria Xt seguem uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson com par\u00e2metro lt.\r\nEnt\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1423373,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A probabilidade de um n\u00famero par de chegadas ocorrer \u00e9: ","id":1423372,"corpo":"<P align=justify>A probabilidade de um n\u00famero par de chegadas ocorrer \u00e9: <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/71ad.GIF><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A probabilidade de um n\u00famero par de chegadas ocorrer \u00e9: ","id":1423373,"corpo":"<P align=justify>A probabilidade de um n\u00famero par de chegadas ocorrer \u00e9: <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/71cd.GIF><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A probabilidade de um n\u00famero impar de chegadas ocorrer \u00e9: ","id":1423374,"corpo":"<P align=justify>A probabilidade de um n\u00famero impar de chegadas ocorrer \u00e9: <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/71cd.GIF><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A probabilidade de um n\u00famero impar de chegadas ocorrer \u00e9: ","id":1423375,"corpo":"<P align=justify>A probabilidade de um n\u00famero impar de chegadas ocorrer \u00e9: <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/71ad.GIF><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235083,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/396001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Seja um sistema em que se tem o Processo de Fila tipo M\/M\/1 no qual o n\u00famero total de servi\u00e7os requeridos \u00e9 limitado por k N* devido \u00e0 limita\u00e7\u00e3o do tamanho da fila. Considere que o sistema obedece a seguinte lei: Ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que considerando um \"steady-state\" a probabilidade de um pedido de servi\u00e7o ser rejeitado e a probabilidade de que o sistema esteja completamente desocupado s\u00e3o respectivamente: ","provas":[{"id":7496,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-estatistico","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":396002,"hashId":"e9507f9d1c185cb8cb1c5982f4795269","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Seja um sistema em que se tem o Processo de Fila tipo M\/M\/1 no qual o n\u00famero total de servi\u00e7os requeridos \u00e9 limitado por k <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/72.GIF> N* devido \u00e0 limita\u00e7\u00e3o do tamanho da fila. Considere que o sistema obedece a seguinte lei:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/72.1.GIF><\/P>Ent\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que considerando um \"steady-state\" a probabilidade de um pedido de servi\u00e7o ser rejeitado e a probabilidade de que o sistema esteja completamente desocupado s\u00e3o respectivamente:\r\n<P><\/P>","resposta":1423377,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1423376,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/72a.GIF><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1423377,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/72b.GIF><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1423378,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/72c.GIF><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1423379,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7496\/73d.GIF><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235084,"enunciado":"","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/396002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A remedia\u00e7\u00e3o de solos contaminados utiliza, dependendo do caso,","provas":[{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":396008,"hashId":"6a4c2a118adb3edc52eef354656ab846","enunciado":"<p align=justify>A remedia\u00e7\u00e3o de solos contaminados utiliza, dependendo\r\ndo caso,<\/p>","resposta":1423405,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fitorremedia\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnica in situ baseada na remo\u00e7\u00e3o dos contaminantes por plantas.","id":1423405,"corpo":"<p align=justify>fitorremedia\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnica in situ baseada na remo\u00e7\u00e3o\r\ndos contaminantes por plantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escava\u00e7\u00e3o do solo, t\u00e9cnica in situ baseada no transporte dos contaminantes.","id":1423406,"corpo":"<p align=justify>escava\u00e7\u00e3o do solo, t\u00e9cnica in situ baseada no transporte\r\ndos contaminantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquecimento por r\u00e1dio frequ\u00eancia, t\u00e9cnica ex situ baseada na volatiliza\u00e7\u00e3o dos contaminantes.","id":1423407,"corpo":"<p align=justify>aquecimento por r\u00e1dio frequ\u00eancia, t\u00e9cnica ex situ baseada\r\nna volatiliza\u00e7\u00e3o dos contaminantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o de vapores, t\u00e9cnica ex situ baseada na evapora\u00e7\u00e3o dos contaminantes.","id":1423408,"corpo":"<p align=justify>extra\u00e7\u00e3o de vapores, t\u00e9cnica ex situ baseada na\r\nevapora\u00e7\u00e3o dos contaminantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"encapsulamento geot\u00e9cnico, t\u00e9cnica ex situ baseada no uso de barreiras de alta permeabilidade.","id":1423409,"corpo":"<p align=justify>encapsulamento geot\u00e9cnico, t\u00e9cnica ex situ baseada\r\nno uso de barreiras de alta permeabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235090,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403405,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-dos-solos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/396008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As conven\u00e7\u00f5es de Basil\u00e9ia e de Estocolmo tratam, respectivamente, dos","provas":[{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":396011,"hashId":"79023b58ca6793ca5a7b3c1943fa7e09","enunciado":"<p align=justify>As conven\u00e7\u00f5es de Basil\u00e9ia e de Estocolmo tratam, respectivamente,\r\ndos<\/p>","resposta":1423423,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"movimentos transfronteiri\u00e7os de res\u00edduos perigosos e de esp\u00e9cies de interesse alimentar.","id":1423420,"corpo":"<p align=justify>movimentos transfronteiri\u00e7os de res\u00edduos perigosos\r\ne de esp\u00e9cies de interesse alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"movimentos transfronteiri\u00e7os de res\u00edduos perigosos e dos poluentes inorg\u00e2nicos persistentes.","id":1423421,"corpo":"<p align=justify>movimentos transfronteiri\u00e7os de res\u00edduos perigosos\r\ne dos poluentes inorg\u00e2nicos persistentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"movimento transfronteiri\u00e7os de itens alimentares e dos poluentes org\u00e2nicos persistentes.","id":1423422,"corpo":"<p align=justify>movimento transfronteiri\u00e7os de itens alimentares e\r\ndos poluentes org\u00e2nicos persistentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"movimentos transfronteiri\u00e7os de res\u00edduos perigosos e dos poluentes org\u00e2nicos persistentes.","id":1423423,"corpo":"<p align=justify>movimentos transfronteiri\u00e7os de res\u00edduos perigosos\r\ne dos poluentes org\u00e2nicos persistentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poluentes org\u00e2nicos persistentes e dos movimentos transfronteiri\u00e7os de res\u00edduos perigosos.","id":1423424,"corpo":"<p align=justify>poluentes org\u00e2nicos persistentes e dos movimentos\r\ntransfronteiri\u00e7os de res\u00edduos perigosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235093,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/396011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As siglas NOEC (maior concentra\u00e7\u00e3o de efeito n\u00e3o observado) e LOEC (menor concentra\u00e7\u00e3o de efeito observado) s\u00e3o empregadas em estudos sobre toxicologia ambiental. Tamb\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o, cuja sigla \u00e9 MATC, pode ser utilizada em testes de toxicidade do tipo","provas":[{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":396013,"hashId":"42f0225757d5349f1eba134f80de634b","enunciado":"<p align=justify>As siglas NOEC (maior concentra\u00e7\u00e3o de efeito n\u00e3o observado)\r\ne LOEC (menor concentra\u00e7\u00e3o de efeito observado)\r\ns\u00e3o empregadas em estudos sobre toxicologia ambiental.\r\nTamb\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o, cuja sigla \u00e9 MATC, pode ser\r\nutilizada em testes de toxicidade do tipo<\/p>","resposta":1423431,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aguda, tendo LOEC como limite inferior e NOEC como superior, pode ser calculada pela m\u00e9dia geom\u00e9trica entre estas duas vari\u00e1veis.","id":1423430,"corpo":"<p align=justify>aguda, tendo LOEC como limite inferior e NOEC\r\ncomo superior, pode ser calculada pela m\u00e9dia geom\u00e9trica\r\nentre estas duas vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica, tendo LOEC como limite inferior e NOEC como superior, pode ser calculada pela m\u00e9dia geom\u00e9trica entre estas duas vari\u00e1veis.","id":1423431,"corpo":"<p align=justify>cr\u00f4nica, tendo LOEC como limite inferior e NOEC\r\ncomo superior, pode ser calculada pela m\u00e9dia geom\u00e9trica\r\nentre estas duas vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica, tendo NOEC como limite inferior e LOEC como superior, pode ser calculada pela m\u00e9dia geom\u00e9trica entre estas duas vari\u00e1veis.","id":1423432,"corpo":"<p align=justify>cr\u00f4nica, tendo NOEC como limite inferior e LOEC\r\ncomo superior, pode ser calculada pela m\u00e9dia geom\u00e9trica\r\nentre estas duas vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aguda, n\u00e3o apresentando rela\u00e7\u00e3o com LOEC e NOEC, pode ser calculada a partir da concentra\u00e7\u00e3o em que se observa 50% de mortalidade dos organismos.","id":1423433,"corpo":"<p align=justify>aguda, n\u00e3o apresentando rela\u00e7\u00e3o com LOEC e\r\nNOEC, pode ser calculada a partir da concentra\u00e7\u00e3o\r\nem que se observa 50% de mortalidade dos organismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cr\u00f4nica, n\u00e3o apresentando rela\u00e7\u00e3o com LOEC e NOEC, pode ser calculada a partir da concentra\u00e7\u00e3o em que se observa 50% de mortalidade dos organismos.","id":1423434,"corpo":"<p align=justify>cr\u00f4nica, n\u00e3o apresentando rela\u00e7\u00e3o com LOEC e\r\nNOEC, pode ser calculada a partir da concentra\u00e7\u00e3o\r\nem que se observa 50% de mortalidade dos organismos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235095,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403474,"slug":"meio-ambiente-quimica-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/396013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As an\u00e1lises das tem\u00e1ticas ambientais t\u00eam incorporado, cada vez mais, as quest\u00f5es econ\u00f4micas, deixando clara sua indissociabilidade. Esta tend\u00eancia pode ser explicada, entre outros motivos, pelo fato de","provas":[{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":396024,"hashId":"cbbe0b123eaa4c0e9332bd14aa8c88ba","enunciado":"<p align=justify>As an\u00e1lises das tem\u00e1ticas ambientais t\u00eam incorporado,\r\ncada vez mais, as quest\u00f5es econ\u00f4micas, deixando clara\r\nsua indissociabilidade. Esta tend\u00eancia pode ser explicada,\r\nentre outros motivos, pelo fato de<\/p>","resposta":1423483,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o e a estrutura dos ecossistemas responderem positivamente \u00e0s tecnologias ambientalmente respons\u00e1veis.","id":1423480,"corpo":"<p align=justify>a composi\u00e7\u00e3o e a estrutura dos ecossistemas responderem\r\npositivamente \u00e0s tecnologias ambientalmente\r\nrespons\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os produtos de tecnologia verde serem respons\u00e1veis por um incremento no consumo de bens e servi\u00e7os ambientais outrora escassos.","id":1423481,"corpo":"<p align=justify>os produtos de tecnologia verde serem respons\u00e1veis\r\npor um incremento no consumo de bens e\r\nservi\u00e7os ambientais outrora escassos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os produtos industrializados resultarem em custos ambientais que, uma vez revertidos, causam impactos sobre o mercado consumidor.","id":1423482,"corpo":"<p align=justify>os produtos industrializados resultarem em custos\r\nambientais que, uma vez revertidos, causam impactos\r\nsobre o mercado consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os componentes e aspectos funcionais dos ecossistemas passarem a ser reconhecidos como bens e servi\u00e7os ambientais pass\u00edveis de valora\u00e7\u00e3o.","id":1423483,"corpo":"<p align=justify>os componentes e aspectos funcionais dos ecossistemas\r\npassarem a ser reconhecidos como bens e\r\nservi\u00e7os ambientais pass\u00edveis de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o meio ambiente passar a ser considerado um bem p\u00fablico, que gera externalidades de alto valor agregado.","id":1423484,"corpo":"<p align=justify>o meio ambiente passar a ser considerado um bem\r\np\u00fablico, que gera externalidades de alto valor agregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235106,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401113,"slug":"meio-ambiente-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/396024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao licenciamento ambiental, a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 237\/97 determina que","provas":[{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":396036,"hashId":"38727b31a6fcd4beaafb58c757d12716","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao licenciamento ambiental, a Resolu\u00e7\u00e3o\r\nCONAMA 237\/97 determina que<\/p>","resposta":1423544,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o de um empreendimento seja concedida imediatamente ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a pr\u00e9via.","id":1423540,"corpo":"<p align=justify>a licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o de um empreendimento seja\r\nconcedida imediatamente ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a\r\npr\u00e9via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o prazo m\u00e1ximo para an\u00e1lise de cada modalidade de licen\u00e7a poder\u00e1 ultrapassar 18 meses quando houver EIA\/RIMA e\/ou audi\u00eancia p\u00fablica.","id":1423541,"corpo":"<p align=justify>o prazo m\u00e1ximo para an\u00e1lise de cada modalidade de\r\nlicen\u00e7a poder\u00e1 ultrapassar 18 meses quando houver\r\nEIA\/RIMA e\/ou audi\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os documentos relativos \u00e0 concep\u00e7\u00e3o do projeto devem ser apresentados pelo empreendedor ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a pr\u00e9via.","id":1423542,"corpo":"<p align=justify>os documentos relativos \u00e0 concep\u00e7\u00e3o do projeto\r\ndevem ser apresentados pelo empreendedor ap\u00f3s a\r\naprova\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a pr\u00e9via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os profissionais contratados para a execu\u00e7\u00e3o dos estudos necess\u00e1rios ao processo de licenciamento n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a san\u00e7\u00f5es administrativas.","id":1423543,"corpo":"<p align=justify>os profissionais contratados para a execu\u00e7\u00e3o dos\r\nestudos necess\u00e1rios ao processo de licenciamento\r\nn\u00e3o est\u00e3o sujeitos a san\u00e7\u00f5es administrativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os empreendimentos e atividades exemplificados por lavra garimpeira, ind\u00fastria de produtos alimentares e silvicultura est\u00e3o sujeitos ao licenciamento ambiental.","id":1423544,"corpo":"<p align=justify>os empreendimentos e atividades exemplificados por\r\nlavra garimpeira, ind\u00fastria de produtos alimentares e\r\nsilvicultura est\u00e3o sujeitos ao licenciamento ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235116,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/396036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cadastro nacional de im\u00f3veis rurais, criado pela Lei n\u00ba 10.267, de 28 de agosto de 2001, estipula a obrigatoriedade de I. georreferenciamento de terra ind\u00edgena com demarca\u00e7\u00e3o homologada, \u00e0s expensas da Uni\u00e3o, com registro da \u00e1rea em nome da etnia diretamente envolvida na propriedade. II. georreferenciamento do im\u00f3vel rural para os propriet\u00e1rios que desejarem realizar altera\u00e7\u00f5es cartoriais como desmembramento, parcelamento ou remembramento e qualquer tipo de transfer\u00eancia do im\u00f3vel. III. descri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel rural em seus limites, caracter\u00edsticas e confronta\u00e7\u00f5es, contendo as coordenadas dos v\u00e9rtices definidores dos limites dos im\u00f3veis rurais, georreferenciadas ao Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro e com precis\u00e3o posicional a ser fixada pelo INCRA. IV. elabora\u00e7\u00e3o de um memorial descritivo do im\u00f3vel assinado por profissional habilitado e com a devida Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica. V. cumprimento dos prazos legais para o georreferenciamento de im\u00f3veis rurais, com garantia de prazos maiores para im\u00f3veis maiores. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7497,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente","id":5005},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":396040,"hashId":"1668f28fe626500c77adce7a46ec8c85","enunciado":"<P align=justify>O cadastro nacional de im\u00f3veis rurais, criado pela Lei n\u00ba 10.267, de 28 de agosto de 2001, estipula a obrigatoriedade de <\/P>\r\n<P align=justify>I. georreferenciamento de terra ind\u00edgena com demarca\u00e7\u00e3o homologada, \u00e0s expensas da Uni\u00e3o, com registro da \u00e1rea em nome da etnia diretamente envolvida na propriedade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. georreferenciamento do im\u00f3vel rural para os propriet\u00e1rios que desejarem realizar altera\u00e7\u00f5es cartoriais como desmembramento, parcelamento ou remembramento e qualquer tipo de transfer\u00eancia do im\u00f3vel. <\/P>\r\n<P align=justify>III. descri\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel rural em seus limites, caracter\u00edsticas e confronta\u00e7\u00f5es, contendo as coordenadas dos v\u00e9rtices definidores dos limites dos im\u00f3veis rurais, georreferenciadas ao Sistema Geod\u00e9sico Brasileiro e com precis\u00e3o posicional a ser fixada pelo INCRA. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. elabora\u00e7\u00e3o de um memorial descritivo do im\u00f3vel assinado por profissional habilitado e com a devida Anota\u00e7\u00e3o de Responsabilidade T\u00e9cnica. <\/P>\r\n<P align=justify>V. cumprimento dos prazos legais para o georreferenciamento de im\u00f3veis rurais, com garantia de prazos maiores para im\u00f3veis maiores. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1423562,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1423559,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1423560,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":1423561,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1423562,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1423563,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235119,"enunciado":"","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.267\/2001 -Lei de cria\u00e7\u00e3o do Sistema P\u00fablico de Registro de Terras","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.267\/2001 -Lei de cria\u00e7\u00e3o do Sistema P\u00fablico de Registro de Terras","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394897,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-267-2001-lei-de-criacao-do-sistema-publico-de-registro-de-terras"}],"slug":"legislacao-federal\/396040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o aspecto de pontua\u00e7\u00e3o segundo a norma padr\u00e3o, analise as afirmativas e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta todas as afirmativas INCORRETAS. I. \"Para Roberto Kauffmann, presidente do Sindicato da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil, a...\" as v\u00edrgulas podem ser substitu\u00eddas por travess\u00e3o. II. Em: \"Na pr\u00e1tica o projeto premia quem vive em locais...\" pode ser acrescentada uma v\u00edrgula ap\u00f3s a palavra pr\u00e1tica. III. Em: \"An\u00e1lise parecida fez o antrop\u00f3logo Roberto DaMatta sobre o pol\u00eamico...\" pode ser colocada uma v\u00edrgula ap\u00f3s o nome do antrop\u00f3lago. IV. Em: \"Ventura lembrou um exemplo bem-sucedido (\"n\u00e3o para os removidos, bem entendido\") de remo\u00e7\u00e3o, o da favela da Catacumba...\" podem ser retiradas as aspas de dentro dos par\u00eanteses.","provas":[{"id":7498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396096,"hashId":"58df07e3260e4e71444a70be12ad47e1","enunciado":"<P align=justify>Considerando o aspecto de pontua\u00e7\u00e3o segundo a norma padr\u00e3o, analise as afirmativas e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta todas as afirmativas INCORRETAS. <\/P>\r\n<P align=justify>I. \"Para Roberto Kauffmann, presidente do Sindicato da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o Civil, a...\" as v\u00edrgulas podem ser substitu\u00eddas por travess\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Em: \"Na pr\u00e1tica o projeto premia quem vive em locais...\" pode ser acrescentada uma v\u00edrgula ap\u00f3s a palavra <U>pr\u00e1tica.<\/U> <\/P>\r\n<P align=justify>III. Em: \"An\u00e1lise parecida fez o antrop\u00f3logo Roberto DaMatta sobre o pol\u00eamico...\" pode ser colocada uma v\u00edrgula ap\u00f3s o nome do antrop\u00f3lago. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Em: \"Ventura lembrou um exemplo bem-sucedido (\"n\u00e3o para os removidos, bem entendido\") de remo\u00e7\u00e3o, o da favela da Catacumba...\" podem ser retiradas as aspas de dentro dos par\u00eanteses.<\/P>","resposta":1423795,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV","id":1423795,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":1423796,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":1423797,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1423798,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235168,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/1.GIF><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/396096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as palavras destacadas N\u00c3O podem ser substitu\u00eddas pelas que aparecem nos par\u00eanteses sem altera\u00e7\u00e3o de significado.","provas":[{"id":7498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396103,"hashId":"73157c11b366d505be5856515e65216f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as palavras destacadas N\u00c3O podem ser substitu\u00eddas pelas que\r\naparecem nos par\u00eanteses sem altera\u00e7\u00e3o de significado.<\/p>","resposta":1423825,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Diferente a favela \u00e9 estigmatizada como lugar que d\u00e1 causa \u00e0 viol\u00eancia.\" (marcada)","id":1423823,"corpo":"\"Diferente a favela \u00e9 <u>estigmatizada<\/u> como lugar que d\u00e1 causa \u00e0 viol\u00eancia.\" (marcada)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Um muro para deter o avan\u00e7o da iniquidade social que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos sequer equacionar...\" (injusti\u00e7a\/organizar)","id":1423824,"corpo":"<p align=justify>\"Um muro para deter o avan\u00e7o da <u>iniquidade<\/u> social que n\u00f3s n\u00e3o conseguimos sequer <u>equacionar<\/u>...\"\r\n(injusti\u00e7a\/organizar)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Antes de realizar tal monumento ao nosso gosto pela sacraliza\u00e7\u00e3o da desigualdade...\" (diverg\u00eancia)","id":1423825,"corpo":"<p align=justify>\"Antes de realizar tal monumento ao nosso gosto pela <u>sacraliza\u00e7\u00e3o<\/u> da desigualdade...\" (diverg\u00eancia)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...o fato de a viol\u00eancia ter outras matrizes e n\u00e3o ser exclusividade da favela.\"(origens)","id":1423826,"corpo":"<p align=justify>\"...o fato de a viol\u00eancia ter outras <u>matrizes<\/u> e n\u00e3o ser exclusividade da favela.\"(origens)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235168,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/1.GIF><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/396103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto a seguir. I. As duas ocorr\u00eancias de se introduzem uma condi\u00e7\u00e3o para que o fato seguinte ocorra. II. As formas nosso e os que representam dois grupos diferentes envolvidos direta e indiretamente com a situa\u00e7\u00e3o a que o trecho se refere. III. As express\u00f5es do lado de c\u00e1 e do lado de l\u00e1 estabelecem um paralelo espacial criado pelo muro. IV. O verbo impedir, conforme est\u00e1 conjugado no trecho, identifica uma a\u00e7\u00e3o posterior \u00e0 da locu\u00e7\u00e3o vai servir. V. Os pobres aparecem como desdenhados de um lado e explorados de outro. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta todas as assertivas corretas.","provas":[{"id":7498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396106,"hashId":"ef85e24bd85b7f82a30bf2ab3c67dce8","enunciado":"<P align=justify>Leia o excerto a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/15.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>I. As duas ocorr\u00eancias de se introduzem uma condi\u00e7\u00e3o para que o fato seguinte ocorra. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As formas nosso e os que representam dois grupos diferentes envolvidos direta e indiretamente com a situa\u00e7\u00e3o a que o trecho se refere. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As express\u00f5es do lado de c\u00e1 e do lado de l\u00e1 estabelecem um paralelo espacial criado pelo muro. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O verbo impedir, conforme est\u00e1 conjugado no trecho, identifica uma a\u00e7\u00e3o posterior \u00e0 da locu\u00e7\u00e3o vai servir. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Os pobres aparecem como desdenhados de um lado e explorados de outro. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta todas as assertivas corretas.<\/P>","resposta":1423836,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":1423835,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V","id":1423836,"corpo":"<p align=justify>II, III e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":1423837,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, IV e V","id":1423838,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235168,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/1.GIF><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/396106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da charge, \u00e9 poss\u00edvel afirmar corretamente que:","provas":[{"id":7498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396114,"hashId":"d52180677bbb7bcd3cef8f78adc116bb","enunciado":"<p align=justify>Sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da charge, \u00e9 poss\u00edvel afirmar corretamente que:<\/p>","resposta":1423868,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enfatiza o fato de sermos mesmo um pa\u00eds de sorte, j\u00e1 que, apesar de todos os problemas, a febre su\u00edna n\u00e3o nos atingiu.","id":1423867,"corpo":"<p align=justify>enfatiza o fato de sermos mesmo um pa\u00eds de sorte, j\u00e1 que, apesar de todos os problemas, a febre\r\nsu\u00edna n\u00e3o nos atingiu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz uma cr\u00edtica ao fato de percebermos o problema que \u00e9 uma epidemia, mas n\u00e3o termos a mesma percep\u00e7\u00e3o sobre os problemas dos quais somos v\u00edtimas.","id":1423868,"corpo":"<p align=justify>faz uma cr\u00edtica ao fato de percebermos o problema que \u00e9 uma epidemia, mas n\u00e3o termos a mesma\r\npercep\u00e7\u00e3o sobre os problemas dos quais somos v\u00edtimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre a febre su\u00edna e o comportamento social dos indiv\u00edduos que n\u00e3o se importam com os problemas dos outros pa\u00edses.","id":1423869,"corpo":"<p align=justify>estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre a febre su\u00edna e o comportamento social dos indiv\u00edduos que n\u00e3o se\r\nimportam com os problemas dos outros pa\u00edses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desdenha as v\u00edtimas por situa\u00e7\u00f5es corriqueiras quando estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre elas e a febre su\u00edna.","id":1423870,"corpo":"<p align=justify>desdenha as v\u00edtimas por situa\u00e7\u00f5es corriqueiras quando estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre elas e a febre\r\nsu\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235174,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/23.GIF><\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/396114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre elementos lingu\u00edsticos da charge, s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel inferir que:","provas":[{"id":7498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396115,"hashId":"80e20d0e265f1c33e4049827c921f918","enunciado":"<p align=justify>Sobre elementos lingu\u00edsticos da charge, s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel inferir que:<\/p>","resposta":1423874,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no conjunto de v\u00edtimas, h\u00e1 pelo menos uma situa\u00e7\u00e3o em que a palavra \"morto\" pode ser interpretada em sentido conotativo.","id":1423871,"corpo":"<p align=justify>no conjunto de v\u00edtimas, h\u00e1 pelo menos uma situa\u00e7\u00e3o em que a palavra \"morto\" pode ser interpretada\r\nem sentido conotativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma \"pobrem\u00e3o\" sugere um ind\u00edcio para que se possa caracterizar a classe social a que o indiv\u00edduo pertence.","id":1423872,"corpo":"<p align=justify>a forma \"pobrem\u00e3o\" sugere um ind\u00edcio para que se possa caracterizar a classe social a que o\r\nindiv\u00edduo pertence.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o emprego de \"Cara\" \u00e9 uma marca espec\u00edfica de um registro da oralidade mais informal.","id":1423873,"corpo":"<p align=justify>o emprego de \"Cara\" \u00e9 uma marca espec\u00edfica de um registro da oralidade mais informal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a palavra \"mesmo\" poderia ser substitu\u00edda, sem provocar altera\u00e7\u00e3o de sentido, por \"igualmente\".","id":1423874,"corpo":"<p align=justify>a palavra \"mesmo\" poderia ser substitu\u00edda, sem provocar altera\u00e7\u00e3o de sentido, por \"igualmente\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235174,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/23.GIF><\/p>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/396115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que Aladim tenha utilizado o carro no final de semana. Qual das alternativas \u00e9 a correta?","provas":[{"id":7498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396117,"hashId":"fc916d3758d3b7ebc6ed405339980eb4","enunciado":"<p align=justify>Suponha que Aladim tenha utilizado o carro no final de semana. Qual das alternativas \u00e9 a\r\ncorreta?<\/p>","resposta":1423879,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00a0&#8594; q","id":1423879,"corpo":"<P align=justify>p\u00a0&#8594; q<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p ^ q","id":1423880,"corpo":"<p align=justify>p ^ q<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p q","id":1423881,"corpo":"<P align=justify>p <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/v.GIF>q<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p q","id":1423882,"corpo":"<P align=justify>p <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/seta.GIF> q<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235175,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7498\/26.GIF><\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/396117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel, bloquear c\u00e9lulas ou ocultar f\u00f3rmulas","provas":[{"id":7498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396132,"hashId":"8e7d15782f9b7f7b36cc2fbd9b372c2e","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Excel, bloquear c\u00e9lulas ou ocultar f\u00f3rmulas<\/p>","resposta":1423942,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independe de prote\u00e7\u00e3o\/desprote\u00e7\u00e3o de planilhas.","id":1423939,"corpo":"<p align=justify>independe de prote\u00e7\u00e3o\/desprote\u00e7\u00e3o de planilhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem efeito somente para bloquear c\u00e9lulas, com a planilha desprotegida.","id":1423940,"corpo":"<p align=justify>tem efeito somente para bloquear c\u00e9lulas, com a planilha desprotegida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem efeito somente para ocultar f\u00f3rmulas, com a planilha desprotegida.","id":1423941,"corpo":"<p align=justify>tem efeito somente para ocultar f\u00f3rmulas, com a planilha desprotegida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem nenhum efeito, a n\u00e3o ser que a planilha esteja protegida.","id":1423942,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tem nenhum efeito, a n\u00e3o ser que a planilha esteja protegida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235188,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/396132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas A1, A2 e A3 de uma planilha do Microsoft Excel cont\u00eam respectivamente os valores 1, 2 e 3. Se a c\u00e9lula C3 contiver a f\u00f3rmula =A2^(A3-A1)+A3\/A1-A3*A2, ent\u00e3o o valor da c\u00e9lula C3 ser\u00e1:","provas":[{"id":7498,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":396133,"hashId":"5e80159705ad5aa463c161c40244d869","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas A1, A2 e A3 de uma planilha do Microsoft Excel cont\u00eam respectivamente os valores\r\n1, 2 e 3. Se a c\u00e9lula C3 contiver a f\u00f3rmula =A2^(A3-A1)+A3\/A1-A3*A2, ent\u00e3o o valor da c\u00e9lula\r\nC3 ser\u00e1:<\/p>","resposta":1423944,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1423943,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1423944,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":1423945,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A f\u00f3rmula est\u00e1 errada.","id":1423946,"corpo":"<p align=justify>A f\u00f3rmula est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235189,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/396133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios gerais substanciais que regem o or\u00e7amento, al\u00e9m do da exclusividade, os de","provas":[{"id":7500,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20351,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":396136,"hashId":"eb2919b8a0184d3e7818893848c1a0e1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios gerais substanciais que regem o or\u00e7amento, al\u00e9m do da exclusividade, os de<\/p>","resposta":1423955,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unidade, universalidade, anualidade e equil\u00edbrio.","id":1423955,"corpo":"<p align=justify>unidade, universalidade, anualidade e equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"unidade, universalidade, compet\u00eancia e equil\u00edbrio.","id":1423956,"corpo":"<p align=justify>unidade, universalidade, compet\u00eancia e equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universalidade, anualidade, transpar\u00eancia e publicidade.","id":1423957,"corpo":"<p align=justify>universalidade, anualidade, transpar\u00eancia e publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"universalidade, anualidade, compet\u00eancia e publicidade.","id":1423958,"corpo":"<p align=justify>universalidade, anualidade, compet\u00eancia e publicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anualidade, compet\u00eancia, transpar\u00eancia e publicidade.","id":1423959,"corpo":"<p align=justify>anualidade, compet\u00eancia, transpar\u00eancia e publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235192,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/396136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual visa concretizar os objetivos e metas propostas no Plano Plurianual, segundo as diretrizes estabelecidas pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento","provas":[{"id":7500,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20351,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":396139,"hashId":"ba7ff8a1511bfe3727dd2a9d9c5c4f2f","enunciado":"<p align=justify>A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual visa concretizar os objetivos e metas propostas no Plano Plurianual, segundo as diretrizes\r\nestabelecidas pela Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e compreender\u00e1 o or\u00e7amento fiscal, o or\u00e7amento<\/p>","resposta":1423973,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da seguridade social e a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras de fomento.","id":1423970,"corpo":"<p align=justify>da seguridade social e a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras de fomento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de investimentos das empresas estatais e as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1423971,"corpo":"<p align=justify>de investimentos das empresas estatais e as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da seguridade social e as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria visando a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos.","id":1423972,"corpo":"<p align=justify>da seguridade social e as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria visando a arrecada\u00e7\u00e3o de tributos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de investimentos das empresas estatais e o or\u00e7amento da seguridade social.","id":1423973,"corpo":"<p align=justify>de investimentos das empresas estatais e o or\u00e7amento da seguridade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da seguridade social e as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1423974,"corpo":"<p align=justify>da seguridade social e as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235195,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/396139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 123\/2006 assegura nas licita\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, a prefer\u00eancia pela contrata\u00e7\u00e3o de microempresas e empresas de pequeno porte. Sobre esse assunto, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A microempresa e a empresa de pequeno porte dever\u00e3o comprovar a regularidade fiscal no momento da an\u00e1lise das propostas no processo licitat\u00f3rio. II. Havendo alguma restri\u00e7\u00e3o na comprova\u00e7\u00e3o da regularidade fiscal, ser\u00e1 assegurado o prazo de 5 dias \u00fateis para a regulariza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, pagamento ou parcelamento do d\u00e9bito. III. As situa\u00e7\u00f5es de empate caracterizam-se quando as propostas apresentadas pelas microempresas e empresas de pequeno porte sejam iguais ou at\u00e9 10% superiores \u00e0 proposta mais bem classificada. IV. A microempresa ou empresa de pequeno porte mais bem classificada poder\u00e1 apresentar proposta de pre\u00e7o inferior \u00e0quela considerada vencedora do certame, situa\u00e7\u00e3o em que ser\u00e1 adjudicado em seu favor o objeto licitado. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7500,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":5006},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2009"},{"id":20351,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":11027},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-financas","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":396147,"hashId":"a21b43f97266f2ced617c43b83e7107d","enunciado":"<P align=justify>A Lei Complementar n\u00ba 123\/2006 assegura nas licita\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, a prefer\u00eancia pela contrata\u00e7\u00e3o de microempresas e empresas de pequeno porte. Sobre esse assunto, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A microempresa e a empresa de pequeno porte dever\u00e3o comprovar a regularidade fiscal no momento da an\u00e1lise das propostas no processo licitat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Havendo alguma restri\u00e7\u00e3o na comprova\u00e7\u00e3o da regularidade fiscal, ser\u00e1 assegurado o prazo de 5 dias \u00fateis para a regulariza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o, pagamento ou parcelamento do d\u00e9bito. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As situa\u00e7\u00f5es de empate caracterizam-se quando as propostas apresentadas pelas microempresas e empresas de pequeno porte sejam iguais ou at\u00e9 10% superiores \u00e0 proposta mais bem classificada. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A microempresa ou empresa de pequeno porte mais bem classificada poder\u00e1 apresentar proposta de pre\u00e7o inferior \u00e0quela considerada vencedora do certame, situa\u00e7\u00e3o em que ser\u00e1 adjudicado em seu favor o objeto licitado. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1424014,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1424010,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1424011,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1424012,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1424013,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1424014,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235203,"enunciado":"","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Tratamento diferenciado para Micro e Pequenas empresas","oab":true,"nome":"Tratamento diferenciado para Micro e Pequenas empresas","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408297,"slug":"direito-administrativo-tratamento-diferenciado-para-micro-e-pequenas-empresas"},{"nome_clean":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","oab":false,"nome":"LC 123\/06 - Estatuto Nacional da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422351,"slug":"direito-administrativo-lc-123-06-estatuto-nacional-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte"}],"slug":"direito-administrativo\/396147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento das ideias do texto permite que a express\u00e3o \"complexa quest\u00e3o\" (l.1-2) seja determinada pelo artigo definido, junto com a preposi\u00e7\u00e3o a, exigida pelo verbo em \"remete a uma complexa quest\u00e3o\" (l.1-2); por isso, a inser\u00e7\u00e3o do acento grave manteria a corre\u00e7\u00e3o do texto.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389716,"hashId":"c7e63cada363b8269e88bcb05d31d1f4","enunciado":"<p align=justify>O desenvolvimento das ideias do texto permite que a\r\nexpress\u00e3o \"complexa quest\u00e3o\" (l.1-2) seja determinada\r\npelo artigo definido, junto com a preposi\u00e7\u00e3o a, exigida\r\npelo verbo em \"remete a uma complexa quest\u00e3o\" (l.1-2);\r\npor isso, a inser\u00e7\u00e3o do acento grave manteria a corre\u00e7\u00e3o do\r\ntexto.<\/p>","resposta":1394859,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas estruturas lingu\u00edsticas e nas rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto acima, julgue os itens de 7 a 13.","id":229476,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7250\/2.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas estruturas lingu\u00edsticas e nas rela\u00e7\u00f5es argumentativas do texto acima, julgue os itens de 7 a 13.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos cuidados observados no uso do equipamento de eletrocirurgia \u00e9","provas":[{"id":7249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389730,"hashId":"5df3418f94df8cb8584b3f9291358c44","enunciado":"<p align=justify>Um dos cuidados observados no uso do equipamento de\r\neletrocirurgia \u00e9<\/p>","resposta":1394905,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posicionar o paciente para a cirurgia ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o da placa sob o paciente.","id":1394901,"corpo":"<p align=justify>posicionar o paciente para a cirurgia ap\u00f3s a coloca\u00e7\u00e3o\r\nda placa sob o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posicionar a placa dispersiva em local de grande pilosidade e massa muscular.","id":1394902,"corpo":"<p align=justify>posicionar a placa dispersiva em local de grande\r\npilosidade e massa muscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter o paciente sobre superf\u00edcie seca e com uma das partes do corpo em contato com a parte met\u00e1lica da mesa operat\u00f3ria.","id":1394903,"corpo":"<p align=justify>manter o paciente sobre superf\u00edcie seca e com uma\r\ndas partes do corpo em contato com a parte met\u00e1lica\r\nda mesa operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"umedecer a placa com soro fisiol\u00f3gico antes de coloc\u00e1-la sob o paciente.","id":1394904,"corpo":"<p align=justify>umedecer a placa com soro fisiol\u00f3gico antes de\r\ncoloc\u00e1-la sob o paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocar a placa dispersiva o mais distante poss\u00edvel da pr\u00f3tese met\u00e1lica do paciente.","id":1394905,"corpo":"<p align=justify>colocar a placa dispersiva o mais distante poss\u00edvel\r\nda pr\u00f3tese met\u00e1lica do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229485,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","oab":false,"nome":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413296,"slug":"enfermagem-materiais-e-equipamentos-utilizados-na-sala-de-cc-e-ra"}],"slug":"enfermagem\/389730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No paciente prostatectomizado e com sistema de irriga\u00e7\u00e3o vesical cont\u00ednua, em 24 horas foi infundido 8,1 litros de soro e drenado 9 litros. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o d\u00e9bito urin\u00e1rio do paciente foi de","provas":[{"id":7249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389733,"hashId":"16d4eeeb6b5116b69e4b74fbae6ea94f","enunciado":"<p align=justify>No paciente prostatectomizado e com sistema de irriga\u00e7\u00e3o\r\nvesical cont\u00ednua, em 24 horas foi infundido 8,1 litros de\r\nsoro e drenado 9 litros. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o d\u00e9bito urin\u00e1rio\r\ndo paciente foi de<\/p>","resposta":1394916,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,9 litro.","id":1394916,"corpo":"<p align=justify>0,9 litro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,8 litro.","id":1394917,"corpo":"<p align=justify>1,8 litro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,1 litros.","id":1394918,"corpo":"<p align=justify>8,1 litros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,9 litro.","id":1394919,"corpo":"<p align=justify>1,9 litro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9 litros.","id":1394920,"corpo":"<p align=justify>9 litros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229488,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/389733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows XP, os comandos de atalhos e amplamente utilizados em edi\u00e7\u00e3o de documentos, servem, respectivamente, para desfazer uma a\u00e7\u00e3o e recortar um conte\u00fado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389736,"hashId":"bf1c8d09005f1e5cc16f1c3d607d5d8b","enunciado":"<P align=justify>No Windows XP, os comandos de atalhos <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7250\/18.1.GIF> e  <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7250\/18.2.GIF>amplamente utilizados em edi\u00e7\u00e3o de documentos, servem, respectivamente, para desfazer uma a\u00e7\u00e3o e recortar um conte\u00fado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.<\/P>","resposta":1394925,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de inform\u00e1tica, julgue os itens que se seguem.","id":229483,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de inform\u00e1tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/389736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gr\u00e1vida com incompet\u00eancia cervical existe uma maior probabilidade de ocorrer","provas":[{"id":7249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389740,"hashId":"7b3a48f75df7d22e28316d49767517df","enunciado":"<p align=justify>Na gr\u00e1vida com incompet\u00eancia cervical existe uma maior\r\nprobabilidade de ocorrer<\/p>","resposta":1394940,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diabetes gestacional.","id":1394936,"corpo":"<p align=justify>diabetes gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embolia amni\u00f3tica.","id":1394937,"corpo":"<p align=justify>embolia amni\u00f3tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de HELLP.","id":1394938,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de HELLP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mola hidatiforme.","id":1394939,"corpo":"<p align=justify>mola hidatiforme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalho de parto prematuro.","id":1394940,"corpo":"<p align=justify>trabalho de parto prematuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229490,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/389740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dor neurop\u00e1tica representa a percep\u00e7\u00e3o de um est\u00edmulo nociceptivo, descrita em termos de dano ao tecido, e dividese em dor som\u00e1tica e dor visceral.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389742,"hashId":"eaa5674e4f47a8446a24c6863b0f0793","enunciado":"<p align=justify>A dor neurop\u00e1tica representa a percep\u00e7\u00e3o de um est\u00edmulo\r\nnociceptivo, descrita em termos de dano ao tecido, e dividese\r\nem dor som\u00e1tica e dor visceral.<\/p>","resposta":1394943,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da dor cr\u00f4nica, condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que, historicamente, tem sido subtratada ou simplesmente ignorada na pr\u00e1tica cl\u00ednica, julgue os itens a seguir.","id":229491,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da dor cr\u00f4nica, condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica que, historicamente, tem\r\nsido subtratada ou simplesmente ignorada na pr\u00e1tica cl\u00ednica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 e 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na anticoncep\u00e7\u00e3o hormonal\/oral, s\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es absolutas e relativas nas adolescentes:","provas":[{"id":7249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389744,"hashId":"fa6b002517850e78b9bdb54312795e9d","enunciado":"<p align=justify>Na anticoncep\u00e7\u00e3o hormonal\/oral, s\u00e3o contra-indica\u00e7\u00f5es\r\nabsolutas e relativas nas adolescentes:<\/p>","resposta":1394957,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1394956,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7249\/13.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1394957,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7249\/14.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1394958,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7249\/15.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1394959,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7249\/16.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1394960,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7249\/17.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229494,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Contraceptivos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Contraceptivos","pai":405804,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413330,"slug":"enfermagem-metodos-contraceptivos"}],"slug":"enfermagem\/389744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos iniciais em que h\u00e1 clara identifica\u00e7\u00e3o da sede anat\u00f4mica e diagn\u00f3stico de uma entidade nosol\u00f3gica espec\u00edfica, o uso de anti-inflamat\u00f3rios, a coloca\u00e7\u00e3o de gelo no local da les\u00e3o e o afastamento das atividades laborais e extralaborais que provoquem movimenta\u00e7\u00e3o e posturas dos membros superiores que os sobrecarreguem s\u00e3o exemplos de medidas terap\u00eauticas a serem adotadas.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389747,"hashId":"cdac6c30468bde7d3ef2e98f850866c8","enunciado":"<p align=justify>Nos casos iniciais em que h\u00e1 clara identifica\u00e7\u00e3o da sede\r\nanat\u00f4mica e diagn\u00f3stico de uma entidade nosol\u00f3gica\r\nespec\u00edfica, o uso de anti-inflamat\u00f3rios, a coloca\u00e7\u00e3o de gelo\r\nno local da les\u00e3o e o afastamento das atividades laborais e\r\nextralaborais que provoquem movimenta\u00e7\u00e3o e posturas dos\r\nmembros superiores que os sobrecarreguem s\u00e3o exemplos de\r\nmedidas terap\u00eauticas a serem adotadas.<\/p>","resposta":1394954,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) e os dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT) referem-se, de maneira abrangente, a dist\u00farbios ou doen\u00e7as do sistema musculoesquel\u00e9tico associados ao trabalho. A respeito de LER\/DORT, julgue os itens que se seguem.","id":229493,"enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) e os dist\u00farbios\r\nosteomusculares relacionados ao trabalho (DORT) referem-se, de\r\nmaneira abrangente, a dist\u00farbios ou doen\u00e7as do sistema\r\nmusculoesquel\u00e9tico associados ao trabalho. A respeito de\r\nLER\/DORT, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sangramento persistente, espasmo arterial, isquemia, pseudoaneurisma, les\u00e3o de nervo perif\u00e9rico e embolia arterial perif\u00e9rica s\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es decorrentes da pun\u00e7\u00e3o arterial, com vistas a exames gasom\u00e9tricos.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389751,"hashId":"76592115210e6322095221f124fb677e","enunciado":"<p align=justify>Sangramento persistente, espasmo arterial, isquemia,\r\npseudoaneurisma, les\u00e3o de nervo perif\u00e9rico e embolia\r\narterial perif\u00e9rica s\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es decorrentes\r\nda pun\u00e7\u00e3o arterial, com vistas a exames gasom\u00e9tricos.<\/p>","resposta":1394967,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos cuidados que devem ser tomados na realiza\u00e7\u00e3o da coleta de sangue arterial com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de material para a gasometria arterial &#8212; exame essencial na avalia\u00e7\u00e3o de dist\u00farbios acidob\u00e1sicos &#8212;, julgue os itens de 46 a 52.","id":229495,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos cuidados que devem ser tomados na realiza\u00e7\u00e3o da\r\ncoleta de sangue arterial com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de material para\r\na gasometria arterial &#8212; exame essencial na avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndist\u00farbios acidob\u00e1sicos &#8212;, julgue os itens de 46 a 52.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo de transmiss\u00e3o da influenza A (H1N1) ocorre entre um dia antes das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e, no m\u00e1ximo, o s\u00e9timo dia ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas, tanto para adultos quanto para crian\u00e7as.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389761,"hashId":"45ee06121f17ebb52312d358dc1ab20c","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edodo de transmiss\u00e3o da influenza A (H1N1) ocorre\r\nentre um dia antes das manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e, no m\u00e1ximo,\r\no s\u00e9timo dia ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas, tanto para adultos\r\nquanto para crian\u00e7as.<\/p>","resposta":1394989,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influenza A (H1N1) e considerando as medidas e os protocolos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":229497,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 influenza A (H1N1) e considerando as medidas e\r\nos protocolos do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A confirma\u00e7\u00e3o da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesse caso somente pode ser realizada por meio de exame de cateterismo card\u00edaco com cineangiocoronariografia, que deve ser realizado somente ap\u00f3s a recanaliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da \u00e1rvore coronariana.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389768,"hashId":"cabaf81c0d35816fb25395ec2cd6a561","enunciado":"<p align=justify>A confirma\u00e7\u00e3o da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesse caso\r\nsomente pode ser realizada por meio de exame de\r\ncateterismo card\u00edaco com cineangiocoronariografia, que\r\ndeve ser realizado somente ap\u00f3s a recanaliza\u00e7\u00e3o qu\u00edmica da\r\n\u00e1rvore coronariana.<\/p>","resposta":1395017,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente de 48 anos de idade procurou o prontosocorro e relatou ao m\u00e9dico que h\u00e1 9 horas, ap\u00f3s epis\u00f3dio de estresse emocional, passou a apresentar, de forma s\u00fabita, dor retroesternal, em peso, de forte intensidade, irradiada para o dorso e associada a n\u00e1useas, um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria. Como antecedentes m\u00e9dicos relevantes, informou ter diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 cinco anos, em uso irregular de hidroclorotiazida, negou diabetes melito e etilismo, tem vida sedent\u00e1ria e h\u00e1bito tab\u00e1gico h\u00e1 22 anos. O exame m\u00e9dico evidenciou: paciente ansioso, com f\u00e1scies de dor aguda, consciente, orientado, afebril, frequ\u00eancia card\u00edaca de 88 bpm, press\u00e3o arterial de 138 mmHg \u00d7 85 mmHg. Pr\u00e9-c\u00f3rdio calmo, ictus cordis n\u00e3o vis\u00edvel e n\u00e3o palp\u00e1vel, ritmo card\u00edaco regular em tr\u00eas tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, bulhas normofon\u00e9ticas, sem sopros ou atritos, pulsos arteriais palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos, aus\u00eancia de turg\u00eancia jugular a 45\u00ba. Pulm\u00f5es com murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico, bem distribu\u00eddo, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome e extremidades sem altera\u00e7\u00f5es. Na sala de emerg\u00eancia, foi realizado o eletrocardiograma convencional (calibra\u00e7\u00e3o de 1 cm = 1 mV, velocidade do papel = 25 mm\/s), cujo tra\u00e7ado \u00e9 mostrado a seguir. Foi colhida amostra de sangue venoso para exames laboratoriais, que mostraram: hemograma normal, valores normais de glicose, s\u00f3dio s\u00e9rico e valores no limite superior da normalidade para creatina fosfoquinase-fra\u00e7\u00e3o MB (CKMB), troponina I e mioglobinas s\u00e9ricas. Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens de 58 a 64. ","id":229501,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>               Um paciente de 48 anos de idade procurou o prontosocorro e relatou ao m\u00e9dico que h\u00e1 9 horas, ap\u00f3s epis\u00f3dio de estresse emocional, passou a apresentar, de forma s\u00fabita, dor retroesternal, em peso, de forte intensidade, irradiada para o dorso e associada a n\u00e1useas, um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria. Como antecedentes m\u00e9dicos relevantes, informou ter diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial h\u00e1 cinco anos, em uso irregular de hidroclorotiazida, negou diabetes melito e etilismo, tem vida sedent\u00e1ria e h\u00e1bito tab\u00e1gico h\u00e1 22 anos. O exame m\u00e9dico evidenciou: paciente ansioso, com f\u00e1scies de dor aguda, consciente, orientado, afebril, frequ\u00eancia card\u00edaca de 88 bpm, press\u00e3o arterial de 138 mmHg \u00d7 85 mmHg. Pr\u00e9-c\u00f3rdio calmo, ictus cordis n\u00e3o vis\u00edvel e n\u00e3o palp\u00e1vel, ritmo card\u00edaco regular em tr\u00eas tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, bulhas normofon\u00e9ticas, sem sopros ou atritos, pulsos arteriais palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos, aus\u00eancia de turg\u00eancia jugular a 45\u00ba. Pulm\u00f5es com murm\u00fario vesicular fisiol\u00f3gico, bem distribu\u00eddo, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome e extremidades sem altera\u00e7\u00f5es. Na sala de emerg\u00eancia, foi realizado o eletrocardiograma convencional (calibra\u00e7\u00e3o de 1 cm = 1 mV, velocidade do papel = 25 mm\/s), cujo tra\u00e7ado \u00e9 mostrado a seguir.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7250\/5.GIF><\/P>\r\n<P>           Foi colhida amostra de sangue venoso para exames laboratoriais, que mostraram: hemograma normal, valores normais de glicose, s\u00f3dio s\u00e9rico e valores no limite superior da normalidade para creatina fosfoquinase-fra\u00e7\u00e3o MB (CKMB), troponina I e mioglobinas s\u00e9ricas. <\/P>\r\n<P>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os itens de 58 a 64.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da crescente demanda verificada nos servi\u00e7os de atendimento em urg\u00eancia e emerg\u00eancia, foram institu\u00eddos os diferentes componentes e elementos organizadores da rede de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias, destacando-se: I. Atendimento pr\u00e9-hospitalar fixo \u00e9 prestado por Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, Unidade do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ambulat\u00f3rios especializados. II. Atendimento pr\u00e9-hospitalar m\u00f3vel \u00e9 realizado por leigos e profissionais da sa\u00fade no local onde o cliente se encontra, seguido de transporte ao servi\u00e7o de sa\u00fade. III. Atendimento hospitalar \u00e9 efetuado no Pronto Socorro, Unidades de Refer\u00eancia em Atendimento \u00e0s Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias, cl\u00ednicas especializadas e hospitais de reabilita\u00e7\u00e3o. IV. Regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica das urg\u00eancias e emerg\u00eancias qualifica o fluxo dos pacientes, recebendo, avaliando e hierarquizando as solicita\u00e7\u00f5es de atendimento. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":7249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389772,"hashId":"1ad87a72562f8909615f63097d390b74","enunciado":"<P align=justify>Em raz\u00e3o da crescente demanda verificada nos servi\u00e7os de atendimento em urg\u00eancia e emerg\u00eancia, foram institu\u00eddos os diferentes componentes e elementos organizadores da rede de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias, destacando-se: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Atendimento pr\u00e9-hospitalar fixo \u00e9 prestado por Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, Unidade do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, ambulat\u00f3rios especializados. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Atendimento pr\u00e9-hospitalar m\u00f3vel \u00e9 realizado por leigos e profissionais da sa\u00fade no local onde o cliente se encontra, seguido de transporte ao servi\u00e7o de sa\u00fade. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Atendimento hospitalar \u00e9 efetuado no Pronto Socorro, Unidades de Refer\u00eancia em Atendimento \u00e0s Urg\u00eancias e Emerg\u00eancias, cl\u00ednicas especializadas e hospitais de reabilita\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Regula\u00e7\u00e3o m\u00e9dica das urg\u00eancias e emerg\u00eancias qualifica o fluxo dos pacientes, recebendo, avaliando e hierarquizando as solicita\u00e7\u00f5es de atendimento. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em:<\/P>","resposta":1395032,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":1395032,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1395033,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1395034,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1395035,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1395036,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229503,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413363,"slug":"enfermagem-avaliacao-primaria"}],"slug":"enfermagem\/389772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse paciente n\u00e3o deve receber \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (e outros salicilatos), pois essa faixa et\u00e1ria apresenta elevado risco de desenvolver s\u00edndrome de Reye.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389776,"hashId":"4529a4ee02d881c5970032d93bcc1739","enunciado":"<p align=justify>Esse paciente n\u00e3o deve receber \u00e1cido acetilsalic\u00edlico\r\n(e outros salicilatos), pois essa faixa et\u00e1ria apresenta elevado\r\nrisco de desenvolver s\u00edndrome de Reye.<\/p>","resposta":1395031,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente de 50 anos de idade, com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial, procurou atendimento m\u00e9dico ambulatorial, quando relatou que h\u00e1 24 horas passou a apresentar temperatura de 39,0 \u00baC, tosse seca que se associou a dispneia de repouso, diarreia e v\u00f4mitos. Os acompanhantes relataram que h\u00e1 6 horas o paciente passou a apresentar confus\u00e3o mental e que teve contato com um caso de influenza A (H1N1) confirmado por exame laboratorial, h\u00e1 3 dias. No exame cl\u00ednico, foram constatados: \u00edndice de massa corporal = 41 kg\/m 2 ; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 30 incurs\u00f5es\/min; murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo e rude; tiragem intercostal, cianose (+2\/+4), press\u00e3o arterial = 88 mmHg \u00d7 62 mmHg. O hemograma mostrou leucopenia e trombocitopenia; bioqu\u00edmica do sangue mostrou aumento discreto das transaminases e da CPK; satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio = 85%. A radiografia de t\u00f3rax mostrou infiltrado instersticial difuso. Foi colhida amostra de material para avalia\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens de 65 a 68.","id":229504,"enunciado":"<P align=justify>          Um paciente de 50 anos de idade, com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial, procurou atendimento m\u00e9dico ambulatorial, quando relatou que h\u00e1 24 horas passou a apresentar temperatura de 39,0 \u00baC, tosse seca que se associou a dispneia de repouso, diarreia e v\u00f4mitos. Os acompanhantes relataram que h\u00e1 6 horas o paciente passou a apresentar confus\u00e3o mental e que teve contato com um caso de influenza A (H1N1) confirmado por exame laboratorial, h\u00e1 3 dias. No exame cl\u00ednico, foram constatados: \u00edndice de massa corporal = 41 kg\/m 2 ; frequ\u00eancia respirat\u00f3ria = 30 incurs\u00f5es\/min; murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo e rude; tiragem intercostal, cianose (+2\/+4), press\u00e3o arterial = 88 mmHg \u00d7 62 mmHg. O hemograma mostrou leucopenia e trombocitopenia; bioqu\u00edmica do sangue mostrou aumento discreto das transaminases e da CPK; satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio = 85%. A radiografia de t\u00f3rax mostrou infiltrado instersticial difuso. Foi colhida amostra de material para avalia\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens de 65 a 68.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipofosfatemia grave e sintom\u00e1tica pode ser observada em pacientes etilistas cr\u00f4nicos e pode manifestar-se com rabdomi\u00f3lise, parestesias, encefalopatias, arritmias card\u00edacas, insufici\u00eancia card\u00edaca e respirat\u00f3ria.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389780,"hashId":"d4e5e3cfcfed056901834acb16a7aa9e","enunciado":"<p align=justify>A hipofosfatemia grave e sintom\u00e1tica pode ser observada\r\nem pacientes etilistas cr\u00f4nicos e pode manifestar-se com\r\nrabdomi\u00f3lise, parestesias, encefalopatias, arritmias\r\ncard\u00edacas, insufici\u00eancia card\u00edaca e respirat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1395046,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dist\u00farbios eletrol\u00edticos s\u00e3o eventos muito frequentes na pr\u00e1tica cl\u00ednica, especialmente em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, e, nessas circunst\u00e2ncias, podem representar grave risco de morte ou de sequelas para o paciente. A respeito dessas desordens, julgue os itens seguintes.","id":229506,"enunciado":"<p align=justify>Os dist\u00farbios eletrol\u00edticos s\u00e3o eventos muito frequentes na pr\u00e1tica\r\ncl\u00ednica, especialmente em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, e, nessas\r\ncircunst\u00e2ncias, podem representar grave risco de morte ou de\r\nsequelas para o paciente. A respeito dessas desordens, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assistolia, fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV) e atividade el\u00e9trica sem pulso s\u00e3o exemplos de mecanismos de parada cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), sendo que a FV \u00e9 a modalidade mais comum de PCR extra-hospitalar em adultos.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389782,"hashId":"f8ccbbc24ca14d10ef1cd99e98f55ed4","enunciado":"<p align=justify>Assistolia, fibrila\u00e7\u00e3o ventricular (FV) e atividade el\u00e9trica\r\nsem pulso s\u00e3o exemplos de mecanismos de parada\r\ncardiorrespirat\u00f3ria (PCR), sendo que a FV \u00e9 a modalidade\r\nmais comum de PCR extra-hospitalar em adultos.<\/p>","resposta":1395053,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias m\u00e9dicas, julgue os itens de 72 a 75.","id":229508,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias m\u00e9dicas, julgue os itens de 72 a 75.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, no exame f\u00edsico de um paciente com diagn\u00f3stico de pancreatite aguda, tenha sido verificada a presen\u00e7a de manchas equim\u00f3ticas nos flancos. Nesse caso, esse achado, denominado sinal de Grey-Turner, e essa manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica refletem a ocorr\u00eancia de hemorragia intra-abdominal e correlacionam-se com mau progn\u00f3stico.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389784,"hashId":"a5ffd65e6dcd337aa46d155d84737cb2","enunciado":"<p align=justify>Considere que, no exame f\u00edsico de um paciente com\r\ndiagn\u00f3stico de pancreatite aguda, tenha sido verificada a\r\npresen\u00e7a de manchas equim\u00f3ticas nos flancos. Nesse caso,\r\nesse achado, denominado sinal de Grey-Turner, e essa\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica refletem a ocorr\u00eancia de hemorragia\r\nintra-abdominal e correlacionam-se com mau progn\u00f3stico.<\/p>","resposta":1395057,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias m\u00e9dicas, julgue os itens de 72 a 75.","id":229508,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias m\u00e9dicas, julgue os itens de 72 a 75.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia terap\u00eautica de paciente adulto com diagn\u00f3stico de cetoacidose diab\u00e9tica baseia-se fundamentalmente na administra\u00e7\u00e3o de insulina, na reposi\u00e7\u00e3o da volemia (hidrata\u00e7\u00e3o) e na corre\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis dist\u00farbios hidreletrol\u00edticos e da acidose metab\u00f3lica.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389785,"hashId":"f219e655c9f40e0d0bd36e53183ec81c","enunciado":"<p align=justify>A estrat\u00e9gia terap\u00eautica de paciente adulto com diagn\u00f3stico\r\nde cetoacidose diab\u00e9tica baseia-se fundamentalmente na\r\nadministra\u00e7\u00e3o de insulina, na reposi\u00e7\u00e3o da volemia\r\n(hidrata\u00e7\u00e3o) e na corre\u00e7\u00e3o de poss\u00edveis dist\u00farbios\r\nhidreletrol\u00edticos e da acidose metab\u00f3lica.<\/p>","resposta":1395059,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias m\u00e9dicas, julgue os itens de 72 a 75.","id":229508,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s emerg\u00eancias m\u00e9dicas, julgue os itens de 72 a 75.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com vistas ao tratamento da hepatite por v\u00edrus B, o entecavir \u00e9 an\u00e1logo ao nucleot\u00eddio de alta pot\u00eancia, com tratamento por tempo indeterminado e poss\u00edvel nefrotoxicidade como efeito colateral.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389795,"hashId":"b5d2dc369e7fbc16d4d9a822d2722bbe","enunciado":"<p align=justify>Com vistas ao tratamento da hepatite por v\u00edrus B, o entecavir\r\n\u00e9 an\u00e1logo ao nucleot\u00eddio de alta pot\u00eancia, com tratamento\r\npor tempo indeterminado e poss\u00edvel nefrotoxicidade como\r\nefeito colateral.<\/p>","resposta":1395081,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as gastrointestinais, julgue os itens subsequentes.","id":229511,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das doen\u00e7as gastrointestinais, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pancreatite cr\u00f4nica, \u00e9 recomend\u00e1vel a suspens\u00e3o da ingest\u00e3o alco\u00f3lica, visando reduzir a progress\u00e3o da doen\u00e7a e evitar epis\u00f3dios de dor decorrentes da doen\u00e7a.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389796,"hashId":"cfda00d35dfdefa64124c1f9470f61b0","enunciado":"<p align=justify>Na pancreatite cr\u00f4nica, \u00e9 recomend\u00e1vel a suspens\u00e3o da\r\ningest\u00e3o alco\u00f3lica, visando reduzir a progress\u00e3o da doen\u00e7a\r\ne evitar epis\u00f3dios de dor decorrentes da doen\u00e7a.<\/p>","resposta":1395083,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das doen\u00e7as gastrointestinais, julgue os itens subsequentes.","id":229511,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das doen\u00e7as gastrointestinais, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a repara\u00e7\u00e3o da janela quebrada, o colaborador apresenta uma crise convulsiva e os fragmentos pontiagudos de vidro provocam um grande ferimento abdominal com eviscera\u00e7\u00e3o. Ao iniciar a avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":7249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389805,"hashId":"d34313e2a56ff1db815d92f7d940d5f7","enunciado":"<p align=justify>Durante a repara\u00e7\u00e3o da janela quebrada, o colaborador\r\napresenta uma crise convulsiva e os fragmentos pontiagudos\r\nde vidro provocam um grande ferimento abdominal\r\ncom eviscera\u00e7\u00e3o. Ao iniciar a avalia\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":1395121,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir a seguran\u00e7a para atendimento no local, solicitar aux\u00edlio para prote\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a, proteger a \u00e1rea com compressas limpas e \u00famidas ou utilizar a cobertura pl\u00e1stica espec\u00edfica para eviscera\u00e7\u00f5es, providenciar o transporte.","id":1395121,"corpo":"<p align=justify>garantir a seguran\u00e7a para atendimento no local, solicitar\r\naux\u00edlio para prote\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a, proteger a\r\n\u00e1rea com compressas limpas e \u00famidas ou utilizar a\r\ncobertura pl\u00e1stica espec\u00edfica para eviscera\u00e7\u00f5es, providenciar\r\no transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlar o sangramento, solicitar aux\u00edlio do servi\u00e7o de emerg\u00eancia, esperar a cessa\u00e7\u00e3o da crise convulsiva e promover o enfaixamento abdominal.","id":1395122,"corpo":"<p align=justify>controlar o sangramento, solicitar aux\u00edlio do servi\u00e7o\r\nde emerg\u00eancia, esperar a cessa\u00e7\u00e3o da crise convulsiva\r\ne promover o enfaixamento abdominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover o enfaixamento abdominal, controlar o sangramento, solicitar aux\u00edlio do servi\u00e7o de emerg\u00eancia, controlar a crise convulsiva segurando firmemente a cabe\u00e7a e os membros para a cessa\u00e7\u00e3o da convuls\u00e3o.","id":1395123,"corpo":"<p align=justify>promover o enfaixamento abdominal, controlar o\r\nsangramento, solicitar aux\u00edlio do servi\u00e7o de emerg\u00eancia,\r\ncontrolar a crise convulsiva segurando firmemente\r\na cabe\u00e7a e os membros para a cessa\u00e7\u00e3o da\r\nconvuls\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegurar que os \u00f3rg\u00e3os fiquem reposicionados mais internamente, na posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica de origem, promover o enfaixamento abdominal compressivo para controlar o sangramento e esperar a cessa\u00e7\u00e3o da crise convulsiva.","id":1395124,"corpo":"<p align=justify>assegurar que os \u00f3rg\u00e3os fiquem reposicionados\r\nmais internamente, na posi\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica de origem,\r\npromover o enfaixamento abdominal compressivo\r\npara controlar o sangramento e esperar a cessa\u00e7\u00e3o\r\nda crise convulsiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controlar a crise convulsiva segurando firmemente a cabe\u00e7a e os membros, introduzir um objeto r\u00edgido entre os dentes para n\u00e3o enrolar a l\u00edngua e obstruir as vias a\u00e9reas, fazer um curativo compressivo na regi\u00e3o abdominal.","id":1395125,"corpo":"<p align=justify>controlar a crise convulsiva segurando firmemente a\r\ncabe\u00e7a e os membros, introduzir um objeto r\u00edgido\r\nentre os dentes para n\u00e3o enrolar a l\u00edngua e obstruir\r\nas vias a\u00e9reas, fazer um curativo compressivo na\r\nregi\u00e3o abdominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229517,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":"enfermagem\/389805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando for emitido atestado para per\u00edcia m\u00e9dica por solicita\u00e7\u00e3o do paciente, o documento dever\u00e1 registrar o diagn\u00f3stico, os resultados dos exames complementares, a conduta terap\u00eautica, o progn\u00f3stico e o prov\u00e1vel tempo de repouso estimado necess\u00e1rio para a sua recupera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389815,"hashId":"b7d217f5c045cfca62c1a284a9df68e2","enunciado":"<p align=justify>Quando for emitido atestado para per\u00edcia m\u00e9dica por\r\nsolicita\u00e7\u00e3o do paciente, o documento dever\u00e1 registrar o\r\ndiagn\u00f3stico, os resultados dos exames complementares, a\r\nconduta terap\u00eautica, o progn\u00f3stico e o prov\u00e1vel tempo de\r\nrepouso estimado necess\u00e1rio para a sua recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1395132,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de per\u00edcia m\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.","id":229519,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de per\u00edcia m\u00e9dica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado positivo do teste para ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio, devido \u00e0 sua grande sensibilidade e especificidade, permite detectar precocemente os tumores abdominais.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389825,"hashId":"d7846bfaf47186e023a46ae7a1bf82fe","enunciado":"<p align=justify>O resultado positivo do teste para ant\u00edgeno\r\ncarcinoembrion\u00e1rio, devido \u00e0 sua grande sensibilidade e\r\nespecificidade, permite detectar precocemente os tumores\r\nabdominais.<\/p>","resposta":1395158,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na busca pelo diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, deve-se considerar que a doen\u00e7a n\u00e3o possui caracter\u00edsticas cl\u00ednicas espec\u00edficas, sendo essencial sistematizar a pesquisa no sentido do entendimento do comportamento biol\u00f3gico dos tumores e de suas rela\u00e7\u00f5es com o hospedeiro. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":229523,"enunciado":"<p align=justify>Na busca pelo diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, deve-se considerar que a\r\ndoen\u00e7a n\u00e3o possui caracter\u00edsticas cl\u00ednicas espec\u00edficas, sendo\r\nessencial sistematizar a pesquisa no sentido do entendimento do\r\ncomportamento biol\u00f3gico dos tumores e de suas rela\u00e7\u00f5es com o\r\nhospedeiro. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cintilografia hepatoespl\u00eanica \u00e9 um exame indispens\u00e1vel para a identifica\u00e7\u00e3o de met\u00e1stases hep\u00e1ticas.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389826,"hashId":"df91c9c8f9135884a3f5ce6ea5af14be","enunciado":"<p align=justify>A cintilografia hepatoespl\u00eanica \u00e9 um exame indispens\u00e1vel\r\npara a identifica\u00e7\u00e3o de met\u00e1stases hep\u00e1ticas.<\/p>","resposta":1395160,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395159,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395160,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na busca pelo diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, deve-se considerar que a doen\u00e7a n\u00e3o possui caracter\u00edsticas cl\u00ednicas espec\u00edficas, sendo essencial sistematizar a pesquisa no sentido do entendimento do comportamento biol\u00f3gico dos tumores e de suas rela\u00e7\u00f5es com o hospedeiro. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":229523,"enunciado":"<p align=justify>Na busca pelo diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, deve-se considerar que a\r\ndoen\u00e7a n\u00e3o possui caracter\u00edsticas cl\u00ednicas espec\u00edficas, sendo\r\nessencial sistematizar a pesquisa no sentido do entendimento do\r\ncomportamento biol\u00f3gico dos tumores e de suas rela\u00e7\u00f5es com o\r\nhospedeiro. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transporte do paciente de risco deve ser realizado de forma r\u00e1pida a fim de evitar novos danos. Considerando essa premissa e as legisla\u00e7\u00f5es sobre o assunto cabe ao t\u00e9cnico de enfermagem","provas":[{"id":7249,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem","id":3261},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-administrativo-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389827,"hashId":"e41dbb7a956145247cbd60cc3c9b2f31","enunciado":"<p align=justify>O transporte do paciente de risco deve ser realizado de\r\nforma r\u00e1pida a fim de evitar novos danos. Considerando\r\nessa premissa e as legisla\u00e7\u00f5es sobre o assunto cabe ao\r\nt\u00e9cnico de enfermagem<\/p>","resposta":1395170,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar uma unidade de suporte b\u00e1sico de vida para transportar pacientes em estado cr\u00edtico.","id":1395167,"corpo":"<p align=justify>solicitar uma unidade de suporte b\u00e1sico de vida para\r\ntransportar pacientes em estado cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remover o paciente imediatamente, realizar a avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e procedimentos de estabiliza\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria e hemodin\u00e2mica, ao final do transporte.","id":1395168,"corpo":"<p align=justify>remover o paciente imediatamente, realizar a avalia\u00e7\u00e3o\r\nprim\u00e1ria e procedimentos de estabiliza\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria\r\ne hemodin\u00e2mica, ao final do transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transferir o paciente rapidamente, em caso de demora da resposta das orienta\u00e7\u00f5es da central reguladora, e justificar posteriormente o motivo da decis\u00e3o de transfer\u00eancia imediata.","id":1395169,"corpo":"<p align=justify>transferir o paciente rapidamente, em caso de demora\r\nda resposta das orienta\u00e7\u00f5es da central\r\nreguladora, e justificar posteriormente o motivo da\r\ndecis\u00e3o de transfer\u00eancia imediata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaborar o documento de transfer\u00eancia, registrando as informa\u00e7\u00f5es relativas ao atendimento prestado e condutas adotadas, identificado e assinado.","id":1395170,"corpo":"<p align=justify>elaborar o documento de transfer\u00eancia, registrando\r\nas informa\u00e7\u00f5es relativas ao atendimento prestado e\r\ncondutas adotadas, identificado e assinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responsabilizar a unidade encaminhadora do paciente, em caso de intercorr\u00eancias durante o procedimento na unidade realizadora do atendimento.","id":1395171,"corpo":"<p align=justify>responsabilizar a unidade encaminhadora do paciente,\r\nem caso de intercorr\u00eancias durante o procedimento\r\nna unidade realizadora do atendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229525,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/389827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico mais sugestivo \u00e9 de doen\u00e7a provavelmente autoimune contra c\u00e9lulas beta pancre\u00e1ticas, com consequente insulinopenia.","provas":[{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389828,"hashId":"3ce512673db30c35fbcad5d0804d6603","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico mais sugestivo \u00e9 de doen\u00e7a provavelmente\r\nautoimune contra c\u00e9lulas beta pancre\u00e1ticas, com consequente\r\ninsulinopenia.<\/p>","resposta":1395162,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um paciente com 50 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico por apresentar, h\u00e1 2 semanas, quadro de poli\u00faria e perda de 5 kg de massa. Negou antecedentes pessoais e familiares de doen\u00e7a. O exame f\u00edsico encontrava-se inteiramente normal. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":229524,"enunciado":"<P align=justify>             Um paciente com 50 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico por apresentar, h\u00e1 2 semanas, quadro de poli\u00faria e perda de 5 kg de massa. Negou antecedentes pessoais e familiares de doen\u00e7a. O exame f\u00edsico encontrava-se inteiramente normal. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/389828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \"que ser\u00e3o usadas nas elei\u00e7\u00f5es de 2010\" (l.2-3) constitui uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva com fun\u00e7\u00e3o explicativa.","provas":[{"id":7251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":7253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":389839,"hashId":"dbf981b5022af0aa0920ec80734af234","enunciado":"<p align=justify>O trecho \"que ser\u00e3o usadas nas elei\u00e7\u00f5es de 2010\" (l.2-3)\r\nconstitui uma ora\u00e7\u00e3o adjetiva com fun\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","resposta":1395189,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395188,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395189,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas e ideias do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":229528,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7251\/1.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas e ideias do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \"informatiza\u00e7\u00e3o\" (l.17) est\u00e1 sendo empregada com o mesmo sentido que tem a express\u00e3o \"vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica\" (l.14).","provas":[{"id":7251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":7253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":389846,"hashId":"1e1d6399ad9bd0cfb6b445ede2bd4e43","enunciado":"<p align=justify>A palavra \"informatiza\u00e7\u00e3o\" (l.17) est\u00e1 sendo empregada com\r\no mesmo sentido que tem a express\u00e3o \"vota\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica\"\r\n(l.14).<\/p>","resposta":1395202,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":229529,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7251\/2.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 verdadeira a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: \"Existem pelo menos um pent\u00e1gono de lado l e tr\u00eas c\u00edrculos de raio R\".","provas":[{"id":7251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":7253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":389849,"hashId":"e205ef98e0f62adbe29ef90e042a9f75","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 verdadeira a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: \"Existem pelo menos\r\num pent\u00e1gono de lado l e tr\u00eas c\u00edrculos de raio R\".<\/p>","resposta":1395212,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito de valora\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de proposi\u00e7\u00f5es.","id":229532,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7251\/3.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito de valora\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de proposi\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/389849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \"Se todas as caretas s\u00e3o diferentes, ent\u00e3o todos os c\u00edrculos s\u00e3o do mesmo tamanho\" \u00e9 valorada como verdadeira.","provas":[{"id":7251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":7253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":389850,"hashId":"488b2504c20370d6a24d3b00651b84f8","enunciado":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o \"Se todas as caretas s\u00e3o diferentes, ent\u00e3o todos\r\nos c\u00edrculos s\u00e3o do mesmo tamanho\" \u00e9 valorada como\r\nverdadeira.<\/p>","resposta":1395213,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito de valora\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de proposi\u00e7\u00f5es.","id":229532,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7251\/3.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens a seguir, a respeito de valora\u00e7\u00e3o l\u00f3gica de proposi\u00e7\u00f5es.<\/P>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/389850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto as paraestatais quanto os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos s\u00e3o entidades que integram a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.","provas":[{"id":7251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":7253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":389857,"hashId":"54dbabfa251401c6a07073d9916fcf7f","enunciado":"<p align=justify>Tanto as paraestatais quanto os servi\u00e7os sociais aut\u00f4nomos\r\ns\u00e3o entidades que integram a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta.<\/p>","resposta":1395234,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1395233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1395234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca do direito administrativo brasileiro.","id":229534,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca do direito administrativo\r\nbrasileiro.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/389857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cirurgi\u00e3o dentista foi convidado para uma entrevista sobre os avan\u00e7os da Odontologia. Para n\u00e3o cometer infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica durante a entrevista, poder\u00e1","provas":[{"id":7245,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":389490,"hashId":"81eced663ea373682e5e22eda094d27f","enunciado":"<p align=justify>Um cirurgi\u00e3o dentista foi convidado para uma entrevista\r\nsobre os avan\u00e7os da Odontologia. Para n\u00e3o cometer\r\ninfra\u00e7\u00e3o \u00e9tica durante a entrevista, poder\u00e1<\/p>","resposta":1394083,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divulgar observa\u00e7\u00f5es desabonadoras sobre a atua\u00e7\u00e3o de outro profissional.","id":1394082,"corpo":"<p align=justify>divulgar observa\u00e7\u00f5es desabonadoras sobre a\r\natua\u00e7\u00e3o de outro profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer refer\u00eancia a casos cl\u00ednicos identific\u00e1veis, se autorizado pelo paciente ou respons\u00e1vel.","id":1394083,"corpo":"<p align=justify>fazer refer\u00eancia a casos cl\u00ednicos identific\u00e1veis, se\r\nautorizado pelo paciente ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar consulta, diagn\u00f3stico ou prescri\u00e7\u00e3o de tratamento sem intuito de esclarecimento da coletividade.","id":1394084,"corpo":"<p align=justify>dar consulta, diagn\u00f3stico ou prescri\u00e7\u00e3o de\r\ntratamento sem intuito de esclarecimento da\r\ncoletividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revelar, sem justa causa, fato sigiloso de que tenha conhecimento em raz\u00e3o da profiss\u00e3o.","id":1394085,"corpo":"<p align=justify>revelar, sem justa causa, fato sigiloso de que tenha\r\nconhecimento em raz\u00e3o da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exibir pacientes ou seus retratos em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":1394086,"corpo":"<p align=justify>exibir pacientes ou seus retratos em qualquer\r\nsitua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229366,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/389490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o &quot;loucura a dois&quot; refere-se, no 3\u00ba par\u00e1grafo,","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389523,"hashId":"ada1ea64cbf625017c56091b14d55d71","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o &quot;loucura a dois&quot; refere-se, no 3\u00ba par\u00e1grafo,<\/p>","resposta":1394249,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 situa\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica tanto nas regi\u00f5es Norte e Nordeste quanto na regi\u00e3o Sul do pa\u00eds.","id":1394248,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 situa\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica tanto nas regi\u00f5es Norte e\r\nNordeste quanto na regi\u00e3o Sul do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pa\u00edses em situa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e clim\u00e1tica bem diversificada.","id":1394249,"corpo":"<p align=justify>a pa\u00edses em situa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e clim\u00e1tica bem\r\ndiversificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s chuvas torrenciais e \u00e0s secas destruidoras das lavouras.","id":1394250,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s chuvas torrenciais e \u00e0s secas destruidoras das\r\nlavouras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cientistas que divergem em suas explica\u00e7\u00f5es sobre as varia\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":1394251,"corpo":"<p align=justify>a cientistas que divergem em suas explica\u00e7\u00f5es\r\nsobre as varia\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 diverg\u00eancia entre metodologias de an\u00e1lise das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.","id":1394252,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 diverg\u00eancia entre metodologias de an\u00e1lise das\r\ncondi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":229397,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7247\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbal e nominal est\u00e1 inteiramente correta na frase:","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389529,"hashId":"813f55085ec66de5fd052c9fccac1049","enunciado":"<p align=justify>A concord\u00e2ncia verbal e nominal est\u00e1 inteiramente correta\r\nna frase:<\/p>","resposta":1394278,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de florestas em v\u00e1rias regi\u00f5es \u00e9 garantia de melhor distribui\u00e7\u00e3o de chuvas, por conta da umidade que gera as nuvens.","id":1394278,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de florestas em v\u00e1rias regi\u00f5es \u00e9\r\ngarantia de melhor distribui\u00e7\u00e3o de chuvas, por conta\r\nda umidade que gera as nuvens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vale para todo mundo as explica\u00e7\u00f5es para os fen\u00f4menos clim\u00e1ticos extremos que est\u00e1 ocorrendo em diversos pa\u00edses.","id":1394279,"corpo":"<p align=justify>Vale para todo mundo as explica\u00e7\u00f5es para os fen\u00f4menos\r\nclim\u00e1ticos extremos que est\u00e1 ocorrendo em\r\ndiversos pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua nas regi\u00f5es quentes de florestas evaporam mais do que nos oceanos, e o fluxo de ar \u00famido se dirige para o continente.","id":1394280,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua nas regi\u00f5es quentes de florestas evaporam\r\nmais do que nos oceanos, e o fluxo de ar \u00famido se\r\ndirige para o continente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre haver\u00e3o pesquisadores dispostos a questionar as bases de novas teorias, at\u00e9 que elas os conven\u00e7a de sua validade.","id":1394281,"corpo":"<p align=justify>Sempre haver\u00e3o pesquisadores dispostos a\r\nquestionar as bases de novas teorias, at\u00e9 que elas\r\nos conven\u00e7a de sua validade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 somente acima de 20% que as taxas de umidade do ar se torna saud\u00e1vel para que as pessoas respirem normalmente.","id":1394282,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 somente acima de 20% que as taxas de umidade\r\ndo ar se torna saud\u00e1vel para que as pessoas\r\nrespirem normalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":229397,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7247\/3.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando-se por base o 1\u00ba par\u00e1grafo do texto, est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389535,"hashId":"4df0c03e9129dfb6c347c21b0dcfa856","enunciado":"<p align=justify>Tomando-se por base o 1\u00ba par\u00e1grafo do texto, est\u00e1\r\nINCORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":1394311,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es discriminadas se relacionam com as \u00e1reas de gest\u00e3o, estrat\u00e9gia e estudos organizacionais, tal como \u00e9 retomado no par\u00e1grafo seguinte.","id":1394308,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es discriminadas se relacionam com as \u00e1reas\r\nde gest\u00e3o, estrat\u00e9gia e estudos organizacionais, tal\r\ncomo \u00e9 retomado no par\u00e1grafo seguinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio do par\u00e1grafo indica uma sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o geralmente tomadas como lema dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":1394309,"corpo":"<p align=justify>O in\u00edcio do par\u00e1grafo indica uma sequ\u00eancia de\r\na\u00e7\u00f5es que s\u00e3o geralmente tomadas como lema\r\ndentro de uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ora\u00e7\u00f5es com verbos no infinitivo podem ser substitu\u00eddas por express\u00f5es substantivas, como: a expans\u00e3o de mercados, o aumento da lucratividade, a garantia da sobreviv\u00eancia etc.","id":1394310,"corpo":"<p align=justify>As ora\u00e7\u00f5es com verbos no infinitivo podem ser\r\nsubstitu\u00eddas por express\u00f5es substantivas, como: a\r\nexpans\u00e3o de mercados, o aumento da lucratividade,\r\na garantia da sobreviv\u00eancia etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo o par\u00e1grafo antecipa o assunto central do texto, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es se referem diretamente \u00e0 ind\u00fastria da sa\u00fade.","id":1394311,"corpo":"<p align=justify>Todo o par\u00e1grafo antecipa o assunto central do\r\ntexto, j\u00e1 que as a\u00e7\u00f5es se referem diretamente \u00e0\r\nind\u00fastria da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera-se o respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ideais do meio ambiente como uma das preocupa\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades empresariais, independentemente da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","id":1394312,"corpo":"<p align=justify>Considera-se o respeito \u00e0s condi\u00e7\u00f5es ideais do meio\r\nambiente como uma das preocupa\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s\r\natividades empresariais, independentemente da \u00e1rea\r\nde atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":229398,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7247\/5.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segmento do texto cujo sentido est\u00e1 corretamente transcrito em outras palavras \u00e9:","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389536,"hashId":"d53e87ea6bfc8d68340b4aae1e44cb33","enunciado":"<p align=justify>O segmento do texto cujo sentido est\u00e1 corretamente\r\ntranscrito em outras palavras \u00e9:<\/p>","resposta":1394317,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"favorecendo um desenvolvimento mais sustent\u00e1vel = garantindo que os lucros sejam mantidos.","id":1394313,"corpo":"<p align=justify>favorecendo um desenvolvimento mais sustent\u00e1vel\r\n= garantindo que os lucros sejam mantidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir a sobreviv\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o = permitir que se mantenha de forma adequada.","id":1394314,"corpo":"<p align=justify>garantir a sobreviv\u00eancia da organiza\u00e7\u00e3o = permitir\r\nque se mantenha de forma adequada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o progressivamente pressionadas por fatores = o progresso exige diversas medidas.","id":1394315,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o progressivamente pressionadas por fatores = o\r\nprogresso exige diversas medidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para iniciativas que visem avan\u00e7os consistentes = com objetivos de atua\u00e7\u00e3o eficazes.","id":1394316,"corpo":"<p align=justify>para iniciativas que visem avan\u00e7os consistentes\r\n= com objetivos de atua\u00e7\u00e3o eficazes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o papel das pol\u00edticas ambientais = o desempenho das medidas direcionadas para o ambiente.","id":1394317,"corpo":"<p align=justify>o papel das pol\u00edticas ambientais = o desempenho\r\ndas medidas direcionadas para o ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":229398,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7247\/5.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ind\u00fastria da sa\u00fade destacamos uma extensa e diversificada cadeia de fornecedores ... (3\u00ba par\u00e1grafo) A frase cujo verbo exige o mesmo tipo de complemento que o grifado acima \u00e9:","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389537,"hashId":"ffe7ad51659acf45f07f2cf65d88417a","enunciado":"<P align=justify>Na ind\u00fastria da sa\u00fade <U>destacamos<\/U> uma extensa e diversificada cadeia de fornecedores ... (3\u00ba par\u00e1grafo) <\/P>\r\n<P align=justify>A frase cujo verbo exige o mesmo tipo de complemento que o grifado acima \u00e9:<\/P>","resposta":1394321,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... s\u00e3o tamb\u00e9m importantes os est\u00edmulos ...","id":1394318,"corpo":"<p align=justify>... s\u00e3o tamb\u00e9m importantes os est\u00edmulos ...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas essas palavras de ordem remetem a uma ideia central ...","id":1394319,"corpo":"<p align=justify>Todas essas palavras de ordem remetem a uma\r\nideia central ...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"... a influir sobre as decis\u00f5es de compra.","id":1394320,"corpo":"<p align=justify>... a influir sobre as decis\u00f5es de compra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"... a despertar o interesse de pesquisadores ...","id":1394321,"corpo":"<p align=justify>... a despertar o interesse de pesquisadores ...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... melhor atender a suas especificidades ...","id":1394322,"corpo":"<p align=justify>... melhor atender a suas especificidades ...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 baseiam-se no texto apresentado abaixo. ","id":229398,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 baseiam-se no texto apresentado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7247\/5.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se da argumenta\u00e7\u00e3o do texto que \"pensar a rela\u00e7\u00e3o entre o Um e o m\u00faltiplo\" (l.2), desde os prim\u00f3rdios do Classicismo ocidental, significa distorcer as singularidades e rejeitar ra\u00edzes, culturas e identidades \u00e9tnicas.","provas":[{"id":7248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389543,"hashId":"f299ead1f45a0f73fc6b1d0afc37dad7","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se da argumenta\u00e7\u00e3o do texto que \"pensar a rela\u00e7\u00e3o\r\nentre o Um e o m\u00faltiplo\" (l.2), desde os prim\u00f3rdios do\r\nClassicismo ocidental, significa distorcer as singularidades e\r\nrejeitar ra\u00edzes, culturas e identidades \u00e9tnicas.<\/p>","resposta":1394349,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da argumenta\u00e7\u00e3o do texto acima, bem como das estruturas lingu\u00edsticas nele utilizadas, julgue os itens a seguir.","id":229400,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7248\/1.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT29133o00 size=2><FONT face=TT29133o00 size=2>\r\n<P align=left>A partir da argumenta\u00e7\u00e3o do texto acima, bem como das estruturas lingu\u00edsticas nele utilizadas, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/389543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a sequ\u00eancia de proposi\u00e7\u00f5es a seguir constituam tr\u00eas premissas e a conclus\u00e3o, nessa ordem: \"Todas as mulheres s\u00e3o pessoas vaidosas\"; \"Todas as pessoas vaidosas s\u00e3o caprichosas\"; \"Existem pessoas t\u00edmidas que s\u00e3o mulheres\"; \"Existem pessoas t\u00edmidas que s\u00e3o caprichosas\". Nesse caso, tem-se uma dedu\u00e7\u00e3o que expressa um racioc\u00ednio correto.","provas":[{"id":7248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":389560,"hashId":"196ada55e8266ab62e61e95ede6b7c99","enunciado":"<p align=justify>Considere que a sequ\u00eancia de proposi\u00e7\u00f5es a seguir\r\nconstituam tr\u00eas premissas e a conclus\u00e3o, nessa ordem:\r\n\"Todas as mulheres s\u00e3o pessoas vaidosas\"; \"Todas as\r\npessoas vaidosas s\u00e3o caprichosas\"; \"Existem pessoas\r\nt\u00edmidas que s\u00e3o mulheres\"; \"Existem pessoas t\u00edmidas que\r\ns\u00e3o caprichosas\". Nesse caso, tem-se uma dedu\u00e7\u00e3o que\r\nexpressa um racioc\u00ednio correto.<\/p>","resposta":1394392,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A l\u00f3gica sentencial, ou proposicional, trata do racioc\u00ednio expresso por senten\u00e7as, ou proposi\u00e7\u00f5es, que podem ser julgadas como verdadeiras (V) ou falsa (F), mas que n\u00e3o admitem os julgamentos V e F simultaneamente. A l\u00f3gica de primeira ordem tamb\u00e9m trata do racioc\u00ednio expresso por senten\u00e7as, ou proposi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o julgadas como V ou F dependendo do conjunto, ou dom\u00ednio, ao qual pertencem os objetos referenciados nas senten\u00e7as e das propriedades, ou predicados, associadas a esses objetos. Na l\u00f3gica de primeira ordem, os objetos de um dom\u00ednio s\u00e3o quantificados por todos, alguns, nenhum etc. As dedu\u00e7\u00f5es da l\u00f3gica proposicional ou da l\u00f3gica de primeira ordem t\u00eam uma estrutura cuja an\u00e1lise permite decidir se o racioc\u00ednio expresso est\u00e1 correto ou n\u00e3o, isto \u00e9, se a conclus\u00e3o \u00e9 uma consequ\u00eancia verdadeira das proposi\u00e7\u00f5es que s\u00e3o colocadas como premissas, sempre consideradas verdadeiras. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 11 a 14.","id":229409,"enunciado":"<P align=justify>            A l\u00f3gica sentencial, ou proposicional, trata do racioc\u00ednio expresso por senten\u00e7as, ou proposi\u00e7\u00f5es, que podem ser julgadas como verdadeiras (V) ou falsa (F), mas que n\u00e3o admitem os julgamentos V e F simultaneamente. A l\u00f3gica de primeira ordem tamb\u00e9m trata do racioc\u00ednio expresso por senten\u00e7as, ou proposi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o julgadas como V ou F dependendo do conjunto, ou dom\u00ednio, ao qual pertencem os objetos referenciados nas senten\u00e7as e das propriedades, ou predicados, associadas a esses objetos. Na l\u00f3gica de primeira ordem, os objetos de um dom\u00ednio s\u00e3o quantificados por todos, alguns, nenhum etc. As dedu\u00e7\u00f5es da l\u00f3gica proposicional ou da l\u00f3gica de primeira ordem t\u00eam uma estrutura cuja an\u00e1lise permite decidir se o racioc\u00ednio expresso est\u00e1 correto ou n\u00e3o, isto \u00e9, se a conclus\u00e3o \u00e9 uma consequ\u00eancia verdadeira das proposi\u00e7\u00f5es que s\u00e3o colocadas como premissas, sempre consideradas verdadeiras. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 11 a 14.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"nome_clean":"Dedu\u00e7\u00e3o (Argumento Dedutivo)","oab":false,"nome":"Dedu\u00e7\u00e3o (Argumento Dedutivo)","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411112,"slug":"raciocinio-logico-deducao-argumento-dedutivo"}],"slug":"raciocinio-logico\/389560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando como premissas as proposi\u00e7\u00f5es \"Se Margarida \u00e9 alta, ent\u00e3o ela joga voleibol\" e \"Margarida n\u00e3o \u00e9 alta\", se a conclus\u00e3o for a proposi\u00e7\u00e3o \"Margarida n\u00e3o joga voleibol\", ent\u00e3o o racioc\u00ednio ser\u00e1 correto.","provas":[{"id":7248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":389561,"hashId":"6feb60ae36633e2ff05d1f01dc1bd0ca","enunciado":"<p align=justify>Considerando como premissas as proposi\u00e7\u00f5es \"Se\r\nMargarida \u00e9 alta, ent\u00e3o ela joga voleibol\" e \"Margarida n\u00e3o\r\n\u00e9 alta\", se a conclus\u00e3o for a proposi\u00e7\u00e3o \"Margarida n\u00e3o\r\njoga voleibol\", ent\u00e3o o racioc\u00ednio ser\u00e1 correto.<\/p>","resposta":1394395,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A l\u00f3gica sentencial, ou proposicional, trata do racioc\u00ednio expresso por senten\u00e7as, ou proposi\u00e7\u00f5es, que podem ser julgadas como verdadeiras (V) ou falsa (F), mas que n\u00e3o admitem os julgamentos V e F simultaneamente. A l\u00f3gica de primeira ordem tamb\u00e9m trata do racioc\u00ednio expresso por senten\u00e7as, ou proposi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o julgadas como V ou F dependendo do conjunto, ou dom\u00ednio, ao qual pertencem os objetos referenciados nas senten\u00e7as e das propriedades, ou predicados, associadas a esses objetos. Na l\u00f3gica de primeira ordem, os objetos de um dom\u00ednio s\u00e3o quantificados por todos, alguns, nenhum etc. As dedu\u00e7\u00f5es da l\u00f3gica proposicional ou da l\u00f3gica de primeira ordem t\u00eam uma estrutura cuja an\u00e1lise permite decidir se o racioc\u00ednio expresso est\u00e1 correto ou n\u00e3o, isto \u00e9, se a conclus\u00e3o \u00e9 uma consequ\u00eancia verdadeira das proposi\u00e7\u00f5es que s\u00e3o colocadas como premissas, sempre consideradas verdadeiras. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 11 a 14.","id":229409,"enunciado":"<P align=justify>            A l\u00f3gica sentencial, ou proposicional, trata do racioc\u00ednio expresso por senten\u00e7as, ou proposi\u00e7\u00f5es, que podem ser julgadas como verdadeiras (V) ou falsa (F), mas que n\u00e3o admitem os julgamentos V e F simultaneamente. A l\u00f3gica de primeira ordem tamb\u00e9m trata do racioc\u00ednio expresso por senten\u00e7as, ou proposi\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o julgadas como V ou F dependendo do conjunto, ou dom\u00ednio, ao qual pertencem os objetos referenciados nas senten\u00e7as e das propriedades, ou predicados, associadas a esses objetos. Na l\u00f3gica de primeira ordem, os objetos de um dom\u00ednio s\u00e3o quantificados por todos, alguns, nenhum etc. As dedu\u00e7\u00f5es da l\u00f3gica proposicional ou da l\u00f3gica de primeira ordem t\u00eam uma estrutura cuja an\u00e1lise permite decidir se o racioc\u00ednio expresso est\u00e1 correto ou n\u00e3o, isto \u00e9, se a conclus\u00e3o \u00e9 uma consequ\u00eancia verdadeira das proposi\u00e7\u00f5es que s\u00e3o colocadas como premissas, sempre consideradas verdadeiras. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens de 11 a 14.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/389561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre todas as sequ\u00eancias poss\u00edveis de serem formadas com 135 n\u00fameros inteiros, existe uma em que os n\u00fameros est\u00e3o em ordem crescente. Considere que um programa de computador necessite pesquisar um sexto do n\u00famero total de sequ\u00eancias para encontrar a sequ\u00eancia em ordem crescente. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o programa pesquisar\u00e1 3.015\u00d7133! sequ\u00eancias.","provas":[{"id":7248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":389566,"hashId":"ea471784f6fa5038c3cc8d874addabb4","enunciado":"<p align=justify>Entre todas as sequ\u00eancias poss\u00edveis de serem formadas com\r\n135 n\u00fameros inteiros, existe uma em que os n\u00fameros est\u00e3o\r\nem ordem crescente. Considere que um programa de\r\ncomputador necessite pesquisar um sexto do n\u00famero total\r\nde sequ\u00eancias para encontrar a sequ\u00eancia em ordem\r\ncrescente. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o programa pesquisar\u00e1\r\n3.015\u00d7133! sequ\u00eancias.<\/p>","resposta":1394410,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca de contagem de elementos.","id":229412,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca de contagem de elementos.<\/p>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/389566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso haja enchente em um rio que passe pela sede de um munic\u00edpio, ser\u00e1 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os necess\u00e1rios ao atendimento da popula\u00e7\u00e3o atingida, como cobertores, colch\u00f5es e material para a reconstru\u00e7\u00e3o de casas e escolas, independentemente do prazo de conclus\u00e3o das obras.","provas":[{"id":7248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389580,"hashId":"776b4beb14d6e66c218f715134fdf297","enunciado":"<p align=justify>Caso haja enchente em um rio que passe pela sede de um\r\nmunic\u00edpio, ser\u00e1 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de\r\nbens e servi\u00e7os necess\u00e1rios ao atendimento da popula\u00e7\u00e3o\r\natingida, como cobertores, colch\u00f5es e material para a\r\nreconstru\u00e7\u00e3o de casas e escolas, independentemente do prazo\r\nde conclus\u00e3o das obras.<\/p>","resposta":1394458,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":229421,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 e 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/389580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As zonas eleitorais correspondem \u00e0 menor fra\u00e7\u00e3o territorial dentro da circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria eleitoral.","provas":[{"id":7248,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7250,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":389590,"hashId":"aef23f5af08433ff59ab64d0055e98ae","enunciado":"<p align=justify>As zonas eleitorais correspondem \u00e0 menor fra\u00e7\u00e3o territorial\r\ndentro da circunscri\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria eleitoral.<\/p>","resposta":1394484,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1394484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1394485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a justi\u00e7a eleitoral brasileira, julgue os itens a seguir.","id":229426,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a justi\u00e7a eleitoral brasileira,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 e 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"}],"slug":"direito-eleitoral\/389590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio \u00e9 analista de sistemas e labora com habitualidade para duas empresas. Em ambas as empresas possui dia e hor\u00e1rio de trabalho pr\u00e9-estipulado, recebe sal\u00e1rio, bem como recebe ordens de superiores hier\u00e1rquicos, por\u00e9m labora apenas duas horas por dia na empresa Y. Considerando que M\u00e1rio n\u00e3o possui depend\u00eancia econ\u00f4mica com a empresa Y, uma vez que seu sal\u00e1rio representa 10% de seus rendimentos, mas possui depend\u00eancia econ\u00f4mica com a empresa X em que seu sal\u00e1rio representa 90% de seus rendimentos, \u00e9 certo que M\u00e1rio","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389605,"hashId":"b90e090bb9ed563925d7b0e28792c377","enunciado":"<p align=justify>M\u00e1rio \u00e9 analista de sistemas e labora com habitualidade\r\npara duas empresas. Em ambas as empresas possui dia e\r\nhor\u00e1rio de trabalho pr\u00e9-estipulado, recebe sal\u00e1rio, bem\r\ncomo recebe ordens de superiores hier\u00e1rquicos, por\u00e9m\r\nlabora apenas duas horas por dia na empresa Y. Considerando\r\nque M\u00e1rio n\u00e3o possui depend\u00eancia econ\u00f4mica com\r\na empresa Y, uma vez que seu sal\u00e1rio representa 10% de\r\nseus rendimentos, mas possui depend\u00eancia econ\u00f4mica\r\ncom a empresa X em que seu sal\u00e1rio representa 90% de\r\nseus rendimentos, \u00e9 certo que M\u00e1rio<\/p>","resposta":1394534,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poderia ser considerado empregado de ambas as empresas desde que seu sal\u00e1rio na empresa Y representasse mais de 50% de seus rendimentos.","id":1394533,"corpo":"<p align=justify>poderia ser considerado empregado de ambas as\r\nempresas desde que seu sal\u00e1rio na empresa Y\r\nrepresentasse mais de 50% de seus rendimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser considerado empregado de ambas as empresas tendo em vista que a depend\u00eancia econ\u00f4mica n\u00e3o \u00e9 requisito espec\u00edfico do contrato de emprego.","id":1394534,"corpo":"<p align=justify>pode ser considerado empregado de ambas as empresas\r\ntendo em vista que a depend\u00eancia econ\u00f4mica\r\nn\u00e3o \u00e9 requisito espec\u00edfico do contrato de emprego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser considerado empregado da empresa Y, uma vez que se considera empregado toda pessoa f\u00edsica que prestar servi\u00e7os de natureza n\u00e3o eventual a empregador, sob a depend\u00eancia deste.","id":1394535,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser considerado empregado da empresa\r\nY, uma vez que se considera empregado toda pessoa\r\nf\u00edsica que prestar servi\u00e7os de natureza n\u00e3o\r\neventual a empregador, sob a depend\u00eancia deste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poderia ser considerado empregado de ambas as empresas desde que laborasse mais que cinco horas de trabalho na empresa Y.","id":1394536,"corpo":"<p align=justify>poderia ser considerado empregado de ambas as\r\nempresas desde que laborasse mais que cinco\r\nhoras de trabalho na empresa Y.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ser considerado empregado de uma das empresas, tendo em vista que h\u00e1 expressa proibi\u00e7\u00e3o legal de pessoa f\u00edsica possuir dois contratos de trabalho.","id":1394537,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 pode ser considerado empregado de uma das empresas,\r\ntendo em vista que h\u00e1 expressa proibi\u00e7\u00e3o legal\r\nde pessoa f\u00edsica possuir dois contratos de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229436,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/389605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Douglas laborava na empresa X desde Janeiro de 2002 sendo que em Janeiro de 2008 foi dispensado com justa causa. Em Janeiro de 2009, Douglas ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em face de sua ex-empregadora. Neste caso, em regra, n\u00e3o estar\u00e3o prescritos direitos trabalhistas do ano de","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389618,"hashId":"67f1263eb6cd359671d53ba095edf945","enunciado":"<p align=justify>Douglas laborava na empresa X desde Janeiro de 2002\r\nsendo que em Janeiro de 2008 foi dispensado com justa\r\ncausa. Em Janeiro de 2009, Douglas ajuizou reclama\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista em face de sua ex-empregadora. Neste caso,\r\nem regra, n\u00e3o estar\u00e3o prescritos direitos trabalhistas do\r\nano de<\/p>","resposta":1394564,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2004 em diante.","id":1394564,"corpo":"<p align=justify>2004 em diante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2006 em diante.","id":1394565,"corpo":"<p align=justify>2006 em diante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2003 em diante.","id":1394566,"corpo":"<p align=justify>2003 em diante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2002 em diante.","id":1394567,"corpo":"<p align=justify>2002 em diante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2007 em diante.","id":1394568,"corpo":"<p align=justify>2007 em diante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229443,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406778,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/389618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pe\u00e7a identificada por E \u00e9 uma placa de balan\u00e7o que aumenta a for\u00e7a necess\u00e1ria para elevar a cabine.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":546999,"hashId":"31abfd4ca0da97de929f31b5094924d8","enunciado":"<p align=justify>A pe\u00e7a identificada por E \u00e9 uma placa de balan\u00e7o que\r\naumenta a for\u00e7a necess\u00e1ria para elevar a cabine.<\/p>","resposta":1964043,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras acima, que mostram duas vis\u00f5es de plantas de elevador, julgue os itens que se seguem.","id":280423,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15297\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras acima, que mostram duas vis\u00f5es de plantas de elevador, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/546999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Impacto ambiental \u00e9 uma poderosa influ\u00eancia exercida sobre o meio ambiente, provocando o desequil\u00edbrio do ecossistema natural.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547009,"hashId":"86cbbf0a5de14b6c510bf485890e8436","enunciado":"<p align=justify>Impacto ambiental \u00e9 uma poderosa influ\u00eancia exercida sobre\r\no meio ambiente, provocando o desequil\u00edbrio do ecossistema\r\nnatural.<\/p>","resposta":1964062,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA), um instrumento preventivo de pol\u00edtica p\u00fablica.","id":280426,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, a respeito de avalia\u00e7\u00e3o de impacto\r\nambiental (AIA), um instrumento preventivo de pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"},{"nome_clean":"Normas sobre Sustentabilidade","oab":false,"nome":"Normas sobre Sustentabilidade","pai":398802,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400645,"slug":"arquitetura-normas-sobre-sustentabilidade"}],"slug":"arquitetura\/547009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Impacto ambiental corresponde \u00e0s altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para restaurar o equil\u00edbrio das rela\u00e7\u00f5es constitutivas do ambiente.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547010,"hashId":"a8b954bba516f07bc0a153044d702b26","enunciado":"<p align=justify>Impacto ambiental corresponde \u00e0s altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\r\npara restaurar o equil\u00edbrio das rela\u00e7\u00f5es constitutivas do\r\nambiente.<\/p>","resposta":1964065,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental (AIA), um instrumento preventivo de pol\u00edtica p\u00fablica.","id":280426,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, a respeito de avalia\u00e7\u00e3o de impacto\r\nambiental (AIA), um instrumento preventivo de pol\u00edtica p\u00fablica.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"},{"nome_clean":"Normas sobre Sustentabilidade","oab":false,"nome":"Normas sobre Sustentabilidade","pai":398802,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":400645,"slug":"arquitetura-normas-sobre-sustentabilidade"}],"slug":"arquitetura\/547010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o inseridas no modelspace por meio de janelas individuais. No modo paperspace, \u00e9 feita a escala 1:1, em que s\u00e3o inseridos margem e r\u00f3tulo. Quando se est\u00e1 no modo paperspace, n\u00e3o se tem acesso ao modelo criado no modelspace.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547011,"hashId":"1a1533fcf16cd2d8c22ba7a1ee4d95e5","enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o inseridas no modelspace por meio de\r\njanelas individuais. No modo paperspace, \u00e9 feita a escala 1:1,\r\nem que s\u00e3o inseridos margem e r\u00f3tulo. Quando se est\u00e1 no\r\nmodo paperspace, n\u00e3o se tem acesso ao modelo criado no\r\nmodelspace.<\/p>","resposta":1964067,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao aplicativo AutoCAD, julgue o seguinte item.","id":280427,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao aplicativo AutoCAD, julgue o seguinte item.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/547011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garantia do direito \u00e0 verticaliza\u00e7\u00e3o em \u00e1reas densas \u00e9 estabelecida na referida lei.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547013,"hashId":"ba39c67561a59a60e3242e4da43bb5bc","enunciado":"<p align=justify>A garantia do direito \u00e0 verticaliza\u00e7\u00e3o em \u00e1reas densas \u00e9\r\nestabelecida na referida lei.<\/p>","resposta":1964071,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 10.257\/2001, conhecida como Estatuto da Cidade, julgue os itens de 78 a 84.","id":280428,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 10.257\/2001, conhecida como Estatuto da\r\nCidade, julgue os itens de 78 a 84.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/547013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a lei em quest\u00e3o, o direito a cidades sustent\u00e1veis consiste no direito \u00e0 terra urbana, \u00e0 moradia, \u00e0 infraestrutura urbana, ao saneamento b\u00e1sico, ao transporte, aos servi\u00e7os p\u00fablicos, ao trabalho e ao lazer para a gera\u00e7\u00e3o atual e para as futuras gera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547014,"hashId":"a37254f1544e156c0462a8a0bf81b7ea","enunciado":"<p align=justify>Segundo a lei em quest\u00e3o, o direito a cidades sustent\u00e1veis\r\nconsiste no direito \u00e0 terra urbana, \u00e0 moradia, \u00e0 infraestrutura\r\nurbana, ao saneamento b\u00e1sico, ao transporte, aos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, ao trabalho e ao lazer para a gera\u00e7\u00e3o atual e para\r\nas futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1964072,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 10.257\/2001, conhecida como Estatuto da Cidade, julgue os itens de 78 a 84.","id":280428,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 10.257\/2001, conhecida como Estatuto da\r\nCidade, julgue os itens de 78 a 84.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/547014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma parede de gesso acartonado com l\u00e3 de vidro em seu interior tem boa efici\u00eancia ac\u00fastica.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547027,"hashId":"4aa3020df009d3fb0f31a2a84c556bd8","enunciado":"<p align=justify>Uma parede de gesso acartonado com l\u00e3 de vidro em seu\r\ninterior tem boa efici\u00eancia ac\u00fastica.<\/p>","resposta":1964098,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A efici\u00eancia dos materiais ac\u00fasticos \u00e9 regida por dois princ\u00edpios b\u00e1sicos: quanto maior a barreira ac\u00fastica, maior o impedimento para o som atravessar a barreira; quanto mais altern\u00e2ncia de materiais com espessuras e densidades diferentes, maior o isolamento ac\u00fastico. Com rela\u00e7\u00e3o ao controle ambiental ac\u00fastico e ao conforto humano nas edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":280433,"enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia dos materiais ac\u00fasticos \u00e9 regida por dois princ\u00edpios\r\nb\u00e1sicos: quanto maior a barreira ac\u00fastica, maior o impedimento\r\npara o som atravessar a barreira; quanto mais altern\u00e2ncia de\r\nmateriais com espessuras e densidades diferentes, maior o\r\nisolamento ac\u00fastico. Com rela\u00e7\u00e3o ao controle ambiental ac\u00fastico\r\ne ao conforto humano nas edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/547027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se fazer um projeto de paisagismo, \u00e9 necess\u00e1rio desconsiderar a fisiologia da paisagem, para viabilizar as interven\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547037,"hashId":"4ed98c4f09f892676abfb393f8b62602","enunciado":"<p align=justify>Ao se fazer um projeto de paisagismo, \u00e9 necess\u00e1rio desconsiderar a fisiologia da paisagem, para viabilizar as interven\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1964119,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma \u00e1rea de 50,00 m \u00d7 50,00 m, aproximadamente, e na qual os c\u00edrculos maiores, no lado direito, representam \u00e1rvores existentes na cal\u00e7ada, julgue os itens subsequentes.","id":280436,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15297\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma \u00e1rea de 50,00 m \u00d7 50,00 m, aproximadamente, e na qual os c\u00edrculos maiores, no lado direito, representam \u00e1rvores existentes na cal\u00e7ada, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Paisag\u00edstico","oab":false,"nome":"Paisag\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398820,"slug":"arquitetura-paisagistico"}],"slug":"arquitetura\/547037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenho da figura mostra circula\u00e7\u00f5es de pedestres, cobertura de um edif\u00edcio central rotacionado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bordas do terreno, \u00e1rvores e arbustos menores e \u00e1rvores maiores preexistentes, na cal\u00e7ada.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547038,"hashId":"da69ddc8f709671c5088894740a3fa5a","enunciado":"<p align=justify>O desenho da figura mostra circula\u00e7\u00f5es de pedestres, cobertura de um edif\u00edcio central rotacionado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bordas do\r\nterreno, \u00e1rvores e arbustos menores e \u00e1rvores maiores preexistentes, na cal\u00e7ada.<\/p>","resposta":1964121,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma \u00e1rea de 50,00 m \u00d7 50,00 m, aproximadamente, e na qual os c\u00edrculos maiores, no lado direito, representam \u00e1rvores existentes na cal\u00e7ada, julgue os itens subsequentes.","id":280436,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15297\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma \u00e1rea de 50,00 m \u00d7 50,00 m, aproximadamente, e na qual os c\u00edrculos maiores, no lado direito, representam \u00e1rvores existentes na cal\u00e7ada, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Paisag\u00edstico","oab":false,"nome":"Paisag\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398820,"slug":"arquitetura-paisagistico"}],"slug":"arquitetura\/547038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os nomes seguintes, dois deles n\u00e3o se enquadram na categoria de equipamentos p\u00fablicos: banca de jornal, banco de jardim, biblioteca, centro de assist\u00eancia social, creche, escola, centro de sa\u00fade, feira, lixeira, posto policial, quadra poliesportiva.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547041,"hashId":"f4cfbf20a1a89773ed6ea3add0d50c58","enunciado":"<p align=justify>Entre os nomes seguintes, dois deles n\u00e3o se enquadram na\r\ncategoria de equipamentos p\u00fablicos: banca de jornal, banco\r\nde jardim, biblioteca, centro de assist\u00eancia social, creche,\r\nescola, centro de sa\u00fade, feira, lixeira, posto policial, quadra\r\npoliesportiva.<\/p>","resposta":1964127,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto os equipamentos urbanos, julgue os itens que se seguem.","id":280437,"enunciado":"<p align=justify>Quanto os equipamentos urbanos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/547041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Via coletora \u00e9 um conjunto de vias constru\u00eddas para restringir o tr\u00e1fego de ve\u00edculos pesados \u00e0 periferia da \u00e1rea central.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547042,"hashId":"0665de4a9b2a9429bde8f41578a4313f","enunciado":"<p align=justify>Via coletora \u00e9 um conjunto de vias constru\u00eddas para\r\nrestringir o tr\u00e1fego de ve\u00edculos pesados \u00e0 periferia da \u00e1rea\r\ncentral.<\/p>","resposta":1964129,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de vias urbanas, que influenciam a malha vi\u00e1ria das cidades, julgue os itens a seguir.","id":280438,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de vias urbanas, que influenciam a malha vi\u00e1ria das\r\ncidades, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/547042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Via arterial compreende as rodovias junto ou pr\u00f3ximas \u00e0 malha urbana.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547043,"hashId":"72f2eace2ea81f3d8d4a909f0f6313f5","enunciado":"<p align=justify>Via arterial compreende as rodovias junto ou pr\u00f3ximas \u00e0\r\nmalha urbana.<\/p>","resposta":1964131,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de vias urbanas, que influenciam a malha vi\u00e1ria das cidades, julgue os itens a seguir.","id":280438,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de vias urbanas, que influenciam a malha vi\u00e1ria das\r\ncidades, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/547043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Biorremedia\u00e7\u00e3o consiste na utiliza\u00e7\u00e3o de seres vivos ou seus componentes na recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas. Geralmente s\u00e3o processos que empregam microrganismos ou suas enzimas para degradar compostos poluentes.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547045,"hashId":"b4ab6a2ac6717b81bb748b2b1b42ce12","enunciado":"<p align=justify>Biorremedia\u00e7\u00e3o consiste na utiliza\u00e7\u00e3o de seres vivos ou seus\r\ncomponentes na recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas contaminadas.\r\nGeralmente s\u00e3o processos que empregam microrganismos ou\r\nsuas enzimas para degradar compostos poluentes.<\/p>","resposta":1964134,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para minimizar os efeitos que os res\u00edduos s\u00f3lidos causam ao meio ambiente, podem ser usados tratamentos tal como biorremedia\u00e7\u00e3o, aterro controlado, aterro sanit\u00e1rio e incinera\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":280439,"enunciado":"<p align=justify>Para minimizar os efeitos que os res\u00edduos s\u00f3lidos causam ao meio\r\nambiente, podem ser usados tratamentos tal como\r\nbiorremedia\u00e7\u00e3o, aterro controlado, aterro sanit\u00e1rio e incinera\u00e7\u00e3o.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/547045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o arquiteto, escala e propor\u00e7\u00e3o determinam a rela\u00e7\u00e3o entre o objeto real e sua representa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15297,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":15298,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"},{"id":28714,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto","id":8576},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquiteto - 2009"},{"id":28715,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista","id":8577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Urbanista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":547051,"hashId":"d803369edb08e560d097db6ac5a9950a","enunciado":"<p align=justify>Para o arquiteto, escala e propor\u00e7\u00e3o determinam a rela\u00e7\u00e3o\r\nentre o objeto real e sua representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1964147,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A palavra escala apresenta significados diferentes para o matem\u00e1tico, o meteorologista, o cart\u00f3grafo, o m\u00fasico, o bi\u00f3logo e outros. A palavra escala, em arquitetura, tem sentido de rela\u00e7\u00e3o; no entanto, observa-se, nas defini\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios autores, que a no\u00e7\u00e3o de escala \u00e9 frequentemente confundida com a no\u00e7\u00e3o de propor\u00e7\u00e3o, sendo aquela explicada por essa e vice-versa. Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito de escala em arquitetura, julgue os seguintes itens.","id":280440,"enunciado":"<p align=justify>A palavra escala apresenta significados diferentes para o\r\nmatem\u00e1tico, o meteorologista, o cart\u00f3grafo, o m\u00fasico, o bi\u00f3logo\r\ne outros. A palavra escala, em arquitetura, tem sentido de rela\u00e7\u00e3o;\r\nno entanto, observa-se, nas defini\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios autores, que a\r\nno\u00e7\u00e3o de escala \u00e9 frequentemente confundida com a no\u00e7\u00e3o de\r\npropor\u00e7\u00e3o, sendo aquela explicada por essa e vice-versa. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao conceito de escala em arquitetura, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/547051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenso \u00e9 o documento ou processo juntado a processo sem passar a integr\u00e1-lo; enquanto anexo \u00e9 o documento ou processo juntado, em car\u00e1ter definitivo, a outro processo, eventualmente de mesma proced\u00eancia, por afinidade de conte\u00fado.","provas":[{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":547057,"hashId":"42a13b30dcb06ebc1d52a48ce2dc5c42","enunciado":"<p align=justify>Apenso \u00e9 o documento ou processo juntado a processo sem\r\npassar a integr\u00e1-lo; enquanto anexo \u00e9 o documento ou\r\nprocesso juntado, em car\u00e1ter definitivo, a outro processo,\r\neventualmente de mesma proced\u00eancia, por afinidade de\r\nconte\u00fado.<\/p>","resposta":1964158,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a protocolo, julgue os itens a seguir.","id":280442,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a protocolo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404720,"slug":"arquivologia-juntada-anexacao-e-apensacao"},{"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":"arquivologia\/547057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor prim\u00e1rio \u00e9 aquele que um documento possui pelas informa\u00e7\u00f5es nele contidas, independentemente de seu valor probat\u00f3rio.","provas":[{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":547059,"hashId":"cca05ab2081d9a9daeeec7fdc86681b7","enunciado":"<p align=justify>O valor prim\u00e1rio \u00e9 aquele que um documento possui pelas\r\ninforma\u00e7\u00f5es nele contidas, independentemente de seu valor\r\nprobat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1964163,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a terminologia adotada pelo Dicion\u00e1rio Brasileiro de Terminologia Arquiv\u00edstica, julgue os itens que se seguem.","id":280443,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>De acordo com a terminologia adotada pelo Dicion\u00e1rio Brasileiro\r\nde Terminologia Arquiv\u00edstica, julgue os itens que se seguem.<\/p><\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/547059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos p\u00fablicos s\u00e3o classificados como correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes, org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos.","provas":[{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":547067,"hashId":"4df7b3a06f0d730161bf678aed17af89","enunciado":"<p align=justify>Os documentos p\u00fablicos s\u00e3o classificados como correntes,\r\nintermedi\u00e1rios e permanentes, org\u00e2nicos e inorg\u00e2nicos.<\/p>","resposta":1964179,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.159\/1991, conhecida como a Lei de Arquivos, regula a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados e embasa os avan\u00e7os da legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira. Julgue os itens a seguir, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o documental e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o especial a documentos de arquivos.","id":280445,"enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.159\/1991, conhecida como a Lei de Arquivos, regula\r\na pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados e embasa os\r\navan\u00e7os da legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira. Julgue os itens a\r\nseguir, acerca da responsabilidade do poder p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 gest\u00e3o documental e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o especial a documentos de\r\narquivos.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/547067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o controle da umidade relativa (UR) e da temperatura do ambiente, podem ser usados os seguintes instrumentos: higr\u00f4metro, que mede a UR do ar; higr\u00f3grafo, que mede e registra continuamente a UR; e termohigr\u00f3grafo, que mede e registra a UR e a temperatura ao mesmo tempo.","provas":[{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":547079,"hashId":"97ff6ca254fb180dc887e144a682dfa9","enunciado":"<p align=justify>Para o controle da umidade relativa (UR) e da temperatura\r\ndo ambiente, podem ser usados os seguintes instrumentos:\r\nhigr\u00f4metro, que mede a UR do ar; higr\u00f3grafo, que mede e\r\nregistra continuamente a UR; e termohigr\u00f3grafo, que mede\r\ne registra a UR e a temperatura ao mesmo tempo.<\/p>","resposta":1964202,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964202,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964203,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade arquiv\u00edstica diz respeito \u00e0s propriedades f\u00edsicoqu\u00edmicas dos suportes que permitem a conserva\u00e7\u00e3o dos documentos, observadas as condi\u00e7\u00f5es adequadas de acondicionamento, armazenamento e climatiza\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s medidas de preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos, julgue os itens de 84 a 90.","id":280448,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade arquiv\u00edstica diz respeito \u00e0s propriedades f\u00edsicoqu\u00edmicas\r\ndos suportes que permitem a conserva\u00e7\u00e3o dos\r\ndocumentos, observadas as condi\u00e7\u00f5es adequadas de\r\nacondicionamento, armazenamento e climatiza\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s\r\nmedidas de preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos arquiv\u00edsticos, julgue os itens de 84 a 90.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/547079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O microfilme de substitui\u00e7\u00e3o serve \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es contidas em documentos que ser\u00e3o eliminados, tendo em vista a racionaliza\u00e7\u00e3o e o aproveitamento de espa\u00e7o.","provas":[{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":547083,"hashId":"72777f93d3cd55099027b734b7f67032","enunciado":"<p align=justify>O microfilme de substitui\u00e7\u00e3o serve \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o das\r\ninforma\u00e7\u00f5es contidas em documentos que ser\u00e3o eliminados,\r\ntendo em vista a racionaliza\u00e7\u00e3o e o aproveitamento\r\nde espa\u00e7o.<\/p>","resposta":1964210,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade arquiv\u00edstica diz respeito \u00e0s propriedades f\u00edsicoqu\u00edmicas dos suportes que permitem a conserva\u00e7\u00e3o dos documentos, observadas as condi\u00e7\u00f5es adequadas de acondicionamento, armazenamento e climatiza\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s medidas de preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos, julgue os itens de 84 a 90.","id":280448,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade arquiv\u00edstica diz respeito \u00e0s propriedades f\u00edsicoqu\u00edmicas\r\ndos suportes que permitem a conserva\u00e7\u00e3o dos\r\ndocumentos, observadas as condi\u00e7\u00f5es adequadas de\r\nacondicionamento, armazenamento e climatiza\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s\r\nmedidas de preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos arquiv\u00edsticos, julgue os itens de 84 a 90.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/547083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas federais, estaduais, do DF e municipais s\u00e3o respons\u00e1veis pela administra\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou de car\u00e1ter p\u00fablico, em sua esfera, produzidos e recebidos pelo Poder Executivo e pelo Poder Legislativo. Compete aos arquivos do Poder Judici\u00e1rio federal o recolhimento dos documentos produzidos e recebidos pelo Poder Judici\u00e1rio em todas as esferas, tramitados em ju\u00edzo e oriundos de cart\u00f3rios e secretarias.","provas":[{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":547087,"hashId":"18b03eb52dd609ac066f0378d3a2900e","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas federais, estaduais, do DF e\r\nmunicipais s\u00e3o respons\u00e1veis pela administra\u00e7\u00e3o da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou de car\u00e1ter p\u00fablico, em sua esfera,\r\nproduzidos e recebidos pelo Poder Executivo e pelo Poder\r\nLegislativo. Compete aos arquivos do Poder Judici\u00e1rio\r\nfederal o recolhimento dos documentos produzidos e\r\nrecebidos pelo Poder Judici\u00e1rio em todas as esferas,\r\ntramitados em ju\u00edzo e oriundos de cart\u00f3rios e secretarias.<\/p>","resposta":1964219,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira, julgue os itens a seguir.","id":280449,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica brasileira, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/547087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos sofrem um processo natural de deteriora\u00e7\u00e3o, causado por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. Fatores como \u00edndices muito elevados de temperatura ou umidade relativa do ar, varia\u00e7\u00f5es bruscas de temperatura ou umidade, presen\u00e7a de poeiras e gases poluentes, exposi\u00e7\u00e3o a raios ultravioleta e a falta de ventila\u00e7\u00e3o aceleram esses processos e favorecem o desenvolvimento de microrganismos e as infesta\u00e7\u00f5es de insetos, que prejudicam ainda mais o acervo documental.","provas":[{"id":15299,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"},{"id":28731,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista","id":8578},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Arquivista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":547110,"hashId":"4efea34172be516b695e63b05efaee2f","enunciado":"<p align=justify>Os documentos sofrem um processo natural de deteriora\u00e7\u00e3o,\r\ncausado por rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. Fatores como \u00edndices muito\r\nelevados de temperatura ou umidade relativa do ar, varia\u00e7\u00f5es\r\nbruscas de temperatura ou umidade, presen\u00e7a de poeiras e\r\ngases poluentes, exposi\u00e7\u00e3o a raios ultravioleta e a falta de\r\nventila\u00e7\u00e3o aceleram esses processos e favorecem o\r\ndesenvolvimento de microrganismos e as infesta\u00e7\u00f5es de\r\ninsetos, que prejudicam ainda mais o acervo documental.<\/p>","resposta":1964264,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1964264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1964265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 112 a 120, relativos \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.","id":280452,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 112 a 120, relativos \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e \u00e0\r\nconserva\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/547110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Juiz federal prolatou senten\u00e7a decretando a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos nos autos de a\u00e7\u00e3o de improbidade movida em face de servidor de secretaria de estado da administra\u00e7\u00e3o de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a decis\u00e3o s\u00f3 ter\u00e1 efeito ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540172,"hashId":"237e4013c11d180f5935c228ad88758f","enunciado":"<p align=justify>Juiz federal prolatou senten\u00e7a decretando a suspens\u00e3o dos\r\ndireitos pol\u00edticos nos autos de a\u00e7\u00e3o de improbidade movida\r\nem face de servidor de secretaria de estado da administra\u00e7\u00e3o\r\nde determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a\r\ndecis\u00e3o s\u00f3 ter\u00e1 efeito ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a\r\ncondenat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1944846,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao direito administrativo brasileiro, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":279132,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao direito administrativo brasileiro, cada um dos\r\npr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/540172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sindicato dos m\u00e9dicos de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o promove atendimento gratuito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente de determinadas regi\u00f5es desse estado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, apesar do atendimento prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente, o sindicato n\u00e3o poder\u00e1 qualificar-se como Organiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico, segundo a lei pertinente.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540174,"hashId":"efafd809bf1de3db8ccedb26790ef987","enunciado":"<p align=justify>O sindicato dos m\u00e9dicos de determinado estado da\r\nFedera\u00e7\u00e3o promove atendimento gratuito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\r\ncarente de determinadas regi\u00f5es desse estado. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, apesar do atendimento prestado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o\r\ncarente, o sindicato n\u00e3o poder\u00e1 qualificar-se como\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico,\r\nsegundo a lei pertinente.<\/p>","resposta":1944850,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao direito administrativo brasileiro, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":279132,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao direito administrativo brasileiro, cada um dos\r\npr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/540174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias t\u00eam natureza tribut\u00e1ria, sendo certo que os juros de mora, em a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito de quantia indevidamente recolhida aos cofres da previd\u00eancia social, incidem a partir da cita\u00e7\u00e3o da fazenda p\u00fablica.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540177,"hashId":"1b6d6faa0492b84bc148c8a513977838","enunciado":"<p align=justify>As contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias t\u00eam natureza tribut\u00e1ria,\r\nsendo certo que os juros de mora, em a\u00e7\u00e3o de repeti\u00e7\u00e3o de\r\nind\u00e9bito de quantia indevidamente recolhida aos cofres da\r\nprevid\u00eancia social, incidem a partir da cita\u00e7\u00e3o da fazenda\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":1944857,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito previdenci\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":279133,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito previdenci\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/540177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, as organiza\u00e7\u00f5es destinadas a fins de interesse coletivo, como as sociedades e as funda\u00e7\u00f5es, obedecem \u00e0 lei do Estado em que se constitu\u00edrem.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540195,"hashId":"cc114cc723b7d177a4f48baf4b0afd38","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, as\r\norganiza\u00e7\u00f5es destinadas a fins de interesse coletivo, como as\r\nsociedades e as funda\u00e7\u00f5es, obedecem \u00e0 lei do Estado em que\r\nse constitu\u00edrem.<\/p>","resposta":1944892,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944892,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944893,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com o C\u00f3digo Civil e sua respectiva lei de introdu\u00e7\u00e3o.","id":279138,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes de acordo com o C\u00f3digo Civil e sua\r\nrespectiva lei de introdu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/540195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de t\u00edtulo executivo extrajudicial previsto na CLT \u00e9 o termo de ajuste de conduta firmado perante o minist\u00e9rio p\u00fablico do trabalho.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540224,"hashId":"e3db41af6a2da3ad5bd9648d6170673a","enunciado":"<p align=justify>Um exemplo de t\u00edtulo executivo extrajudicial previsto na\r\nCLT \u00e9 o termo de ajuste de conduta firmado perante o\r\nminist\u00e9rio p\u00fablico do trabalho.<\/p>","resposta":1944950,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito processual do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":279143,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do direito processual do trabalho, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/540224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crime de responsabilidade praticado por prefeito n\u00e3o comporta aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia, pois desse agente p\u00fablico exige-se comportamento \u00e9tico e moral.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:30:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540228,"hashId":"83ec073c367063ec670076c3d1070a94","enunciado":"<p align=justify>O crime de responsabilidade praticado por prefeito n\u00e3o\r\ncomporta aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia, pois\r\ndesse agente p\u00fablico exige-se comportamento \u00e9tico e moral.<\/p>","resposta":1944958,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da jurisprud\u00eancia do STJ quanto ao princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.","id":279144,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da jurisprud\u00eancia do STJ quanto ao princ\u00edpio da\r\ninsignific\u00e2ncia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/540228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sentido de facilitar a leitura do n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o, a CDU acrescenta um ponto a cada tr\u00eas d\u00edgitos decimais, o qual pode ser deslocado ou acrescido de outros para a forma\u00e7\u00e3o de n\u00fameros derivados atrav\u00e9s das subdivis\u00f5es paralelas.","provas":[{"id":15012,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15014,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15097,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Biblioteconomista - 2009"},{"id":28183,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":540239,"hashId":"ee539029f48e49028519a47f1c475849","enunciado":"<p align=justify>No sentido de facilitar a leitura do n\u00famero de classifica\u00e7\u00e3o,\r\na CDU acrescenta um ponto a cada tr\u00eas d\u00edgitos decimais, o\r\nqual pode ser deslocado ou acrescido de outros para a\r\nforma\u00e7\u00e3o de n\u00fameros derivados atrav\u00e9s das subdivis\u00f5es\r\nparalelas.<\/p>","resposta":1944980,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU) \u00e9 um sistema de classifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica de uso internacional. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":279148,"enunciado":"<p align=justify>A Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal (CDU) \u00e9 um sistema de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica de uso internacional. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse tema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/540239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A base LILACS utiliza um formato incompat\u00edvel com os campos do formato MARC, n\u00e3o apresentando possibilidade de convers\u00e3o de registros.","provas":[{"id":15012,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15014,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15097,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Biblioteconomista - 2009"},{"id":28183,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":540252,"hashId":"2bdab9de612830f9fc486f9035606f5c","enunciado":"<p align=justify>A base LILACS utiliza um formato incompat\u00edvel com os\r\ncampos do formato MARC, n\u00e3o apresentando possibilidade\r\nde convers\u00e3o de registros.<\/p>","resposta":1945007,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":279151,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/540252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na comunidade cient\u00edfica, o meio dispon\u00edvel para transmitir informa\u00e7\u00f5es afeta a quantidade destas em circula\u00e7\u00e3o e causa impacto tanto em seus produtores quanto em seus receptores.","provas":[{"id":15012,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15014,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15097,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Biblioteconomista - 2009"},{"id":28183,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":540270,"hashId":"ae5a32f52348ecc49683fec1aceedca4","enunciado":"<p align=justify>Na comunidade cient\u00edfica, o meio dispon\u00edvel para\r\ntransmitir informa\u00e7\u00f5es afeta a quantidade destas em\r\ncircula\u00e7\u00e3o e causa impacto tanto em seus produtores\r\nquanto em seus receptores.<\/p>","resposta":1945042,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos processos de produ\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e uso de informa\u00e7\u00e3o que comp\u00f5em o ciclo de informa\u00e7\u00e3o.","id":279155,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos aos processos de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e uso de informa\u00e7\u00e3o que comp\u00f5em o\r\nciclo de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/540270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quest\u00f5es relativas aos direitos autorais, \u00e0 qualidade dos conte\u00fados veiculados, \u00e0 longevidade e \u00e0 seguran\u00e7a dos meios de armazenamento s\u00e3o espec\u00edficas de documentos eletr\u00f4nicos, tendo passado a fazer parte da preocupa\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelo desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es a partir dos anos 90 do s\u00e9culo XX.","provas":[{"id":15012,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15014,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15097,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Biblioteconomista - 2009"},{"id":28183,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":540276,"hashId":"ce70720a61c41b81f2a8b68524a187e5","enunciado":"<p align=justify>Quest\u00f5es relativas aos direitos autorais, \u00e0 qualidade dos\r\nconte\u00fados veiculados, \u00e0 longevidade e \u00e0 seguran\u00e7a dos\r\nmeios de armazenamento s\u00e3o espec\u00edficas de documentos\r\neletr\u00f4nicos, tendo passado a fazer parte da preocupa\u00e7\u00e3o\r\ndos respons\u00e1veis pelo desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es a\r\npartir dos anos 90 do s\u00e9culo XX.<\/p>","resposta":1945055,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es tem suas origens na antiguidade, com a sele\u00e7\u00e3o de obras destinadas a formar cole\u00e7\u00f5es em bibliotecas, e evoluiu de acordo com as transforma\u00e7\u00f5es da sociedade. Julgue os itens seguintes, acerca da evolu\u00e7\u00e3o desse processo.","id":279156,"enunciado":"<p align=justify>O processo de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es tem suas origens\r\nna antiguidade, com a sele\u00e7\u00e3o de obras destinadas a formar\r\ncole\u00e7\u00f5es em bibliotecas, e evoluiu de acordo com as\r\ntransforma\u00e7\u00f5es da sociedade. Julgue os itens seguintes,\r\nacerca da evolu\u00e7\u00e3o desse processo.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/540276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de vocabul\u00e1rio deve contemplar as diferentes grafias de uma palavra, as siglas e os termos em outras l\u00ednguas, com seus correspondentes em l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":15012,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15014,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15097,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Biblioteconomista - 2009"},{"id":28183,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":540285,"hashId":"4101a9f9d5fa905ec83272f69873e922","enunciado":"<p align=justify>O controle de vocabul\u00e1rio deve contemplar as diferentes\r\ngrafias de uma palavra, as siglas e os termos em outras\r\nl\u00ednguas, com seus correspondentes em l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":1945072,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945072,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945073,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para que seja realizada de forma eficiente a intermedia\u00e7\u00e3o entre o conte\u00fado do documento, o indexador e o usu\u00e1rio, deve-se fazer o controle do vocabul\u00e1rio e estabelecer rela\u00e7\u00f5es conceituais entre os termos das linguagens document\u00e1rias. Julgue os itens que se seguem, acerca dessas linguagens.","id":279158,"enunciado":"<p align=justify>Para que seja realizada de forma eficiente a intermedia\u00e7\u00e3o entre\r\no conte\u00fado do documento, o indexador e o usu\u00e1rio, deve-se fazer\r\no controle do vocabul\u00e1rio e estabelecer rela\u00e7\u00f5es conceituais entre\r\nos termos das linguagens document\u00e1rias. Julgue os itens que se\r\nseguem, acerca dessas linguagens.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/540285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na etapa de an\u00e1lise conceitual do processo de indexa\u00e7\u00e3o, devem ser escolhidos os termos de um vocabul\u00e1rio controlado que melhor representem o assunto do documento que est\u00e1 sendo indexado.","provas":[{"id":15012,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15014,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15097,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Biblioteconomista - 2009"},{"id":28183,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":540291,"hashId":"976777c5f850cddc7ce8e86f19d1a296","enunciado":"<p align=justify>Na etapa de an\u00e1lise conceitual do processo de indexa\u00e7\u00e3o,\r\ndevem ser escolhidos os termos de um vocabul\u00e1rio\r\ncontrolado que melhor representem o assunto do documento\r\nque est\u00e1 sendo indexado.<\/p>","resposta":1945085,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao processo de indexa\u00e7\u00e3o.","id":279159,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao processo de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/540291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando os \u00edndices e resumos s\u00e3o organizados alfabeticamente por cabe\u00e7alhos de assunto ou descritores, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio elaborar o \u00edndice de assunto, mas \u00e9 preciso incluir \u00edndice de autores, pois a refer\u00eancia a autores pode estar dispersa sob diferentes assuntos.","provas":[{"id":15012,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15014,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15097,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Biblioteconomista - 2009"},{"id":28183,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":540292,"hashId":"95f55b0bc2fd370a256ed2c3bffb93ff","enunciado":"<p align=justify>Quando os \u00edndices e resumos s\u00e3o organizados\r\nalfabeticamente por cabe\u00e7alhos de assunto ou descritores,\r\nn\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio elaborar o \u00edndice de assunto, mas \u00e9 preciso\r\nincluir \u00edndice de autores, pois a refer\u00eancia a autores pode\r\nestar dispersa sob diferentes assuntos.<\/p>","resposta":1945086,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais m\u00e9todos de organiza\u00e7\u00e3o empregados em servi\u00e7os impressos de indexa\u00e7\u00e3o e resumos, julgue os itens seguintes.","id":279160,"enunciado":"Acerca dos principais m\u00e9todos de organiza\u00e7\u00e3o empregados em\r\nservi\u00e7os impressos de indexa\u00e7\u00e3o e resumos, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/540292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de um \u00edndice de cita\u00e7\u00f5es deve empregar o m\u00e9todo alfab\u00e9tico e ter o objetivo principal de possibilitar a recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o por meio de palavras-chave utilizadas na indexa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15012,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15014,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Biblioteconomista - 2009"},{"id":15097,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Biblioteconomista - 2009"},{"id":28183,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":540294,"hashId":"70bb097e4bbe3b4e5f685b13c12290e8","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o de um \u00edndice de cita\u00e7\u00f5es deve empregar o\r\nm\u00e9todo alfab\u00e9tico e ter o objetivo principal de possibilitar a\r\nrecupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o por meio de palavras-chave\r\nutilizadas na indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1945091,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos principais m\u00e9todos de organiza\u00e7\u00e3o empregados em servi\u00e7os impressos de indexa\u00e7\u00e3o e resumos, julgue os itens seguintes.","id":279160,"enunciado":"Acerca dos principais m\u00e9todos de organiza\u00e7\u00e3o empregados em\r\nservi\u00e7os impressos de indexa\u00e7\u00e3o e resumos, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/540294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}