{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17559,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que est\u00e1 de acordo com as normas-padr\u00e3o de l\u00edngua portuguesa relativamente \u00e0 reg\u00eancia e \u00e0 crase.","provas":[{"id":37466,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-1-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073421,"hashId":"404e110f6bcbfb1bde112690120db24f","enunciado":"<p>Assinale a frase que est\u00e1 de acordo com as normas-padr\u00e3o de l\u00edngua portuguesa relativamente \u00e0 reg\u00eancia e \u00e0 crase.<\/p>","resposta":3776442,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favor encaminhar \u00e0 comiss\u00e1ria de bordo \u00e0s listas de passageiros que lhe escrevi h\u00e1 pouco.","id":3776439,"corpo":"<p>Favor encaminhar \u00e0 comiss\u00e1ria de bordo \u00e0s listas de passageiros que lhe escrevi h\u00e1 pouco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O denunciante informou \u00e0 delegada de plant\u00e3o de que reside \u00e0 Rua Fioravante Brustolin.","id":3776440,"corpo":"<p>O denunciante informou \u00e0 delegada de plant\u00e3o de que reside \u00e0 Rua Fioravante Brustolin.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O festival da can\u00e7\u00e3o missioneira ser\u00e1 realizado em Lages, de 04 \u00e0 14 de junho, perante a Festa do Pinh\u00e3o.","id":3776441,"corpo":"<p>O festival da can\u00e7\u00e3o missioneira ser\u00e1 realizado em Lages, de 04 \u00e0 14 de junho, perante a Festa do Pinh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades de capacita\u00e7\u00e3o dos agentes policiais, referentes \u00e0s novas orienta\u00e7\u00f5es da corpora\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o realizadas de segunda a quinta-feira, das 13h \u00e0s 16h.","id":3776442,"corpo":"<p>As atividades de capacita\u00e7\u00e3o dos agentes policiais, referentes \u00e0s novas orienta\u00e7\u00f5es da corpora\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o realizadas de segunda a quinta-feira, das 13h \u00e0s 16h.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pretendia chegar na Receita Federal antes de que se formem longas filas.","id":3776443,"corpo":"<p>Pretendia chegar na Receita Federal antes de que se formem longas filas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381900,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37466\/3.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1073421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santa Catarina \u00e9 privilegiada pela natureza. H\u00e1 uma variedade de paisagens em seu territ\u00f3rio, o que favorece o turismo, atividade econ\u00f4mica importante no contexto internacional. Sobre nosso Estado \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37466,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-1-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073425,"hashId":"518b26dad066d36d656c3bfe8cf5c064","enunciado":"<p>Santa Catarina \u00e9 privilegiada pela natureza. H\u00e1 uma variedade de paisagens em seu territ\u00f3rio, o que favorece o turismo, atividade econ\u00f4mica importante no contexto internacional. Sobre nosso Estado \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":3776460,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um pedacinho da Alemanha \u00e9 uma express\u00e3o que corresponde ao vale do Itaja\u00ed, regi\u00e3o onde a arquitetura, a culin\u00e1ria e as festas t\u00edpicas s\u00e3o marcantes e onde tamb\u00e9m \u00e9 forte o dinamismo da ind\u00fastria t\u00eaxtil.","id":3776459,"corpo":"<p align=justify><p>Um pedacinho da Alemanha \u00e9 uma express\u00e3o que corresponde ao vale do Itaja\u00ed, regi\u00e3o onde a arquitetura, a culin\u00e1ria e as festas t\u00edpicas s\u00e3o marcantes e onde tamb\u00e9m \u00e9 forte o dinamismo da ind\u00fastria t\u00eaxtil.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O porto de Itaja\u00ed, recentemente adquirido pelo governo federal, \u00e9 o primeiro em exporta\u00e7\u00f5es de cont\u00eaineres e, ao ser parcialmente destru\u00eddo nas cheias de novembro de 2008, comprometeu sobremaneira as exporta\u00e7\u00f5es do carv\u00e3o, o maior produto que passa pelo porto.","id":3776460,"corpo":"<p>O porto de Itaja\u00ed, recentemente adquirido pelo governo federal, \u00e9 o primeiro em exporta\u00e7\u00f5es de cont\u00eaineres e, ao ser parcialmente destru\u00eddo nas cheias de novembro de 2008, comprometeu sobremaneira as exporta\u00e7\u00f5es do carv\u00e3o, o maior produto que passa pelo porto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O litoral, com cerca de 560 km de extens\u00e3o, \u00e9 um para\u00edso com lindas praias e a regi\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas importantes cidades: Florian\u00f3polis, S\u00e3o Francisco do Sul e Laguna, onde a presen\u00e7a da heran\u00e7a a\u00e7oriana \u00e9 marcante.","id":3776461,"corpo":"<p>O litoral, com cerca de 560 km de extens\u00e3o, \u00e9 um para\u00edso com lindas praias e a regi\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o de tr\u00eas importantes cidades: Florian\u00f3polis, S\u00e3o Francisco do Sul e Laguna, onde a presen\u00e7a da heran\u00e7a a\u00e7oriana \u00e9 marcante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Sul \u00e9 caracterizado pela presen\u00e7a do imigrante italiano e suas vin\u00edcolas, pelo extrativismo mineral e pela reconhecida ind\u00fastria cer\u00e2mica, al\u00e9m das esta\u00e7\u00f5es termais.","id":3776462,"corpo":"<p>O Sul \u00e9 caracterizado pela presen\u00e7a do imigrante italiano e suas vin\u00edcolas, pelo extrativismo mineral e pela reconhecida ind\u00fastria cer\u00e2mica, al\u00e9m das esta\u00e7\u00f5es termais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao longo da hist\u00f3ria, Santa Catarina foi construindo um modelo diferenciado, como \u00e9 o caso do Oeste catarinense, que se especializou no p\u00f3lo agroindustrial, com destaque para a avicultura e a suinocultura.","id":3776463,"corpo":"<p>Ao longo da hist\u00f3ria, Santa Catarina foi construindo um modelo diferenciado, como \u00e9 o caso do Oeste catarinense, que se especializou no p\u00f3lo agroindustrial, com destaque para a avicultura e a suinocultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381902,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397332,"slug":"geografia-santa-catarina-sc"}],"slug":"geografia\/1073425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.l Regem-se pelas disposi\u00e7\u00f5es da Lei que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade por danos morais e patrimoniais causados ao meio-ambiente.ll Regem-se pelas disposi\u00e7\u00f5es da Lei que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade por danos morais e patrimoniais causados ao consumidor.lll Regem-se pelas disposi\u00e7\u00f5es da Lei que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade por danos morais e patrimoniais causados a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico e \u00e0 ordem urban\u00edstica.lV Ser\u00e1 cab\u00edvel a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para veicular pretens\u00e3o que envolva o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o \u2013 FGTS.V Ser\u00e1 cab\u00edvel a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para veicular pretens\u00f5es que envolvam tributos e contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.Est\u00e3o corretas somente as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073489,"hashId":"d8dd05c3ddf8b62e4cf392595ebbf29b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l Regem-se pelas disposi\u00e7\u00f5es da Lei que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade por danos morais e patrimoniais causados ao meio-ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll Regem-se pelas disposi\u00e7\u00f5es da Lei que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade por danos morais e patrimoniais causados ao consumidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lll Regem-se pelas disposi\u00e7\u00f5es da Lei que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es de responsabilidade por danos morais e patrimoniais causados a bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico e \u00e0 ordem urban\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lV Ser\u00e1 cab\u00edvel a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para veicular pretens\u00e3o que envolva o Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o \u2013 FGTS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Ser\u00e1 cab\u00edvel a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para veicular pretens\u00f5es que envolvam tributos e contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas <\/strong>somente as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3776779,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - III","id":3776779,"corpo":"<p>I - II - III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - II - IV","id":3776780,"corpo":"<p>II - II - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":3776781,"corpo":"<p>III - IV - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV","id":3776782,"corpo":"<p>III - IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3776783,"corpo":"<p>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381908,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1073489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073491,"hashId":"c6aa81728fb59c425866dd9f87b18b9a","enunciado":"<p>Quanto a A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica \u00e9 correto afirmar, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":3776793,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o civil poder\u00e1 ter por objeto a condena\u00e7\u00e3o em dinheiro ou o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer.","id":3776789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o civil poder\u00e1 ter por objeto a condena\u00e7\u00e3o em dinheiro ou o cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o de fazer ou n\u00e3o fazer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de desist\u00eancia infundada ou abandono da a\u00e7\u00e3o por associa\u00e7\u00e3o legitimada, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou outro legitimado assumir\u00e1 a titularidade ativa.","id":3776790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de desist\u00eancia infundada ou abandono da a\u00e7\u00e3o por associa\u00e7\u00e3o legitimada, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou outro legitimado assumir\u00e1 a titularidade ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fica facultado ao Poder P\u00fablico e a outras associa\u00e7\u00f5es, se legitimadas, habilitarem-se como litisconsortes de qualquer das partes.","id":3776791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica facultado ao Poder P\u00fablico e a outras associa\u00e7\u00f5es, se legitimadas, habilitarem-se como litisconsortes de qualquer das partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Admitir-se-\u00e1 o litiscons\u00f3rcio facultativo entre os Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados.","id":3776792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admitir-se-\u00e1 o litiscons\u00f3rcio facultativo entre os Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos legitimados poder\u00e3o tomar dos interessados compromisso de ajustamento de sua conduta \u00e0s exig\u00eancias legais, mediante comina\u00e7\u00f5es, que ter\u00e1 efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo judicial.","id":3776793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos legitimados poder\u00e3o tomar dos interessados compromisso de ajustamento de sua conduta \u00e0s exig\u00eancias legais, mediante comina\u00e7\u00f5es, que ter\u00e1 efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381908,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1073491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida.Para assegurar a efetividade desse direito e considerando a incumb\u00eancia do Poder P\u00fablico, marque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas.( ) Promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental no ensino prim\u00e1rio e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.( ) Preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas.( ) Preservar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do Pa\u00eds e fiscalizar as entidades dedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico.( ) Definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente protegidos.( ) Exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, resguardado seu sigilo.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073493,"hashId":"53f9db0187d5d1b3da673d40c913bfe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para assegurar a efetividade desse direito e considerando a incumb\u00eancia do Poder P\u00fablico, marque com <strong>V<\/strong> as afirma\u00e7\u00f5es <strong>verdadeiras<\/strong> e com <strong>F<\/strong> as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promover a educa\u00e7\u00e3o ambiental no ensino prim\u00e1rio e a conscientiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica para a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preservar e restaurar os processos ecol\u00f3gicos essenciais e prover o manejo ecol\u00f3gico das esp\u00e9cies e ecossistemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Preservar a diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do Pa\u00eds e fiscalizar as entidades dedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente protegidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, resguardado seu sigilo.<\/p><p>A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3776800,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V- F - V - F - V","id":3776799,"corpo":"<p>V- F - V - F - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - V - F","id":3776800,"corpo":"<p>F - V - V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - F - V - V","id":3776801,"corpo":"<p>V - F - F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - F - F - V","id":3776802,"corpo":"<p>F - V - F - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - F - V -F","id":3776803,"corpo":"<p>F - V - F - V -F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381908,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1073493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Estadual n\u00b0 6.218, de 10\/02\/1983, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37467,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2009-acafe-oficial-prova-2-2","tipo":1,"nome":"ACAFE - PM SC - Oficial - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:27","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1073512,"hashId":"e9d50b3cc12174476eabb73ffcd3e6d3","enunciado":"<p>De acordo com a Lei Estadual n\u00b0 6.218, de 10\/02\/1983, \u00e9 correto afirmar, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":3776894,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reaparecimento do policial-militar extraviado ou desaparecido, quando j\u00e1 desligado do servi\u00e7o ativo, n\u00e3o resultar\u00e1 em sua reinclus\u00e3o.","id":3776894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reaparecimento do policial-militar extraviado ou desaparecido, quando j\u00e1 desligado do servi\u00e7o ativo, n\u00e3o resultar\u00e1 em sua reinclus\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O falecimento do policial-militar da ativa acarreta interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o policial-militar com o consequente desligamento ou exclus\u00e3o do servi\u00e7o ativo, a partir da data do \u00f3bito.","id":3776895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O falecimento do policial-militar da ativa acarreta interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o policial-militar com o consequente desligamento ou exclus\u00e3o do servi\u00e7o ativo, a partir da data do \u00f3bito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O extravio do policial-militar da ativa acarreta interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o policial-militar com o consequente afastamento tempor\u00e1rio do servi\u00e7o ativo, a partir da data em que oficialmente for considerado extraviado.","id":3776896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O extravio do policial-militar da ativa acarreta interrup\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o policial-militar com o consequente afastamento tempor\u00e1rio do servi\u00e7o ativo, a partir da data em que oficialmente for considerado extraviado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desligamento do servi\u00e7o ativo ser\u00e1 feito 06 (seis) meses ap\u00f3s a agrega\u00e7\u00e3o por motivo de extravio.","id":3776897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desligamento do servi\u00e7o ativo ser\u00e1 feito 06 (seis) meses ap\u00f3s a agrega\u00e7\u00e3o por motivo de extravio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em caso de naufr\u00e1gio, sinistro a\u00e9reo, cat\u00e1strofe, calamidade p\u00fablica ou outros acidentes oficialmente reconhecidos, o extravio ou desaparecimento do policial-militar da ativa ser\u00e1 considerado como falecimento, para fins deste Estatuto, t\u00e3o logo sejam esgotados os prazos m\u00e1ximos de poss\u00edvel sobreviv\u00eancia ou quando se derem por encerradas as provid\u00eancias de salvamento.","id":3776898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de naufr\u00e1gio, sinistro a\u00e9reo, cat\u00e1strofe, calamidade p\u00fablica ou outros acidentes oficialmente reconhecidos, o extravio ou desaparecimento do policial-militar da ativa ser\u00e1 considerado como falecimento, para fins deste Estatuto, t\u00e3o logo sejam esgotados os prazos m\u00e1ximos de poss\u00edvel sobreviv\u00eancia ou quando se derem por encerradas as provid\u00eancias de salvamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381911,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado de Santa Catarina - PM SC","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado de Santa Catarina - PM SC","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":402470,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-de-santa-catarina-pm-sc"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.218\/1983 - Disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Policiais-Militares do Estado de Santa Catarina, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":402470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-6-218-1983-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-policiais-militares-do-estado-de-santa-catarina-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1073512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os espa\u00e7os da frase devem ser preenchidos, respectivamente, com","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053380,"hashId":"2defe4badb50f336948a0f99426f495e","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36915\/347.gif\"><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36915\/348.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>Os espa\u00e7os da frase devem ser preenchidos, respectivamente,\r\ncom<\/p>","resposta":3690755,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ... \u00e0 ... \u00e0","id":3690754,"corpo":"a ... \u00e0 ... \u00e0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ... a ... \u00e0","id":3690755,"corpo":"a ... a ... \u00e0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e0 ... \u00e0 ... \u00e0","id":3690756,"corpo":" \u00e0 ... \u00e0 ... \u00e0","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 ... a ... a","id":3690757,"corpo":"\u00e0 ... a ... a","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ... \u00e0 ... a","id":3690758,"corpo":"a ... \u00e0 ... a","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378671,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1053380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar surpresas, na implanta\u00e7\u00e3o de um planejamento estrat\u00e9gico, os seguintes pontos devem ser checados: consist\u00eancia interna, consist\u00eancia externa, riscos envolvidos e","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053384,"hashId":"7bab25789fcb00ef1cd59419df0e745f","enunciado":"Para evitar surpresas, na implanta\u00e7\u00e3o de um planejamento\r\nestrat\u00e9gico, os seguintes pontos devem ser checados: consist\u00eancia\r\ninterna, consist\u00eancia externa, riscos envolvidos e","resposta":3690774,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"horizonte de tempo.","id":3690774,"corpo":"horizonte de tempo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enfoque decis\u00f3rio.","id":3690775,"corpo":"enfoque decis\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento de despesas.","id":3690776,"corpo":"or\u00e7amento de despesas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contabilidade gerencial.","id":3690777,"corpo":"contabilidade gerencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"plano operacional.","id":3690778,"corpo":"plano operacional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378672,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1053384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura organizacional pode apresentar caracter\u00edsticas organizacionais que tendem \u00e0 centraliza\u00e7\u00e3o ou \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o. As organiza\u00e7\u00f5es se ajustam a uma ou a outra. Os dirigentes recentemente empossados numa organiza\u00e7\u00e3o, a partir do direito de tomar decis\u00f5es, precisam estabelecer o formato estrutural de acordo com a rela\u00e7\u00e3o entre tamanho, tecnologia e","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053385,"hashId":"5ae93f8d363f552c2bb7f293695e1818","enunciado":"A estrutura organizacional pode apresentar caracter\u00edsticas organizacionais\r\nque tendem \u00e0 centraliza\u00e7\u00e3o ou \u00e0 descentraliza\u00e7\u00e3o.\r\nAs organiza\u00e7\u00f5es se ajustam a uma ou a outra. Os dirigentes\r\nrecentemente empossados numa organiza\u00e7\u00e3o, a partir do direito\r\nde tomar decis\u00f5es, precisam estabelecer o formato estrutural\r\nde acordo com a rela\u00e7\u00e3o entre tamanho, tecnologia e","resposta":3690780,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tipos de pessoas contratadas.","id":3690779,"corpo":"tipos de pessoas contratadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fatores ambientais.","id":3690780,"corpo":"fatores ambientais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o vertical.","id":3690781,"corpo":"comunica\u00e7\u00e3o vertical.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o horizontal.","id":3690782,"corpo":"comunica\u00e7\u00e3o horizontal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formas de transa\u00e7\u00e3o.","id":3690783,"corpo":"formas de transa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378672,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1053385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Novas ferramentas desenvolveram formas mais \u00e1geis, flex\u00edveis e seguras para realizar as atividades governamentais. A aquisi\u00e7\u00e3o de produtos, bens e servi\u00e7os passou a poder ser efetivada via","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053386,"hashId":"acc73787d29bfb81a8426154ecf56afa","enunciado":"Novas ferramentas desenvolveram formas mais \u00e1geis, flex\u00edveis\r\ne seguras para realizar as atividades governamentais.\r\nA aquisi\u00e7\u00e3o de produtos, bens e servi\u00e7os passou a poder ser\r\nefetivada via","resposta":3690786,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de transa\u00e7\u00f5es off-line.","id":3690784,"corpo":"processo de transa\u00e7\u00f5es off-line.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo anal\u00edtico off-line.","id":3690785,"corpo":"processo anal\u00edtico off-line.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","id":3690786,"corpo":"preg\u00e3o eletr\u00f4nico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o presencial.","id":3690787,"corpo":"preg\u00e3o presencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o de compras control\u00e1vel.","id":3690788,"corpo":"servi\u00e7o de compras control\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378672,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-geral\/1053386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos ou requisitos do ato administrativo:","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053389,"hashId":"15fa10a6d1e96cfec132126e1a17d15c","enunciado":"S\u00e3o elementos ou requisitos do ato administrativo:","resposta":3690803,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efic\u00e1cia e imperatividade.","id":3690799,"corpo":"efic\u00e1cia e imperatividade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade e exigibilidade.","id":3690800,"corpo":"finalidade e exigibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto e auto-executoriedade.","id":3690801,"corpo":"objeto e auto-executoriedade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma e efetividade.","id":3690802,"corpo":"forma e efetividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia e motivo.","id":3690803,"corpo":"compet\u00eancia e motivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378673,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1053389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, n\u00e3o \u00e9 uma hip\u00f3tese prevista em lei de dispensa da licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053392,"hashId":"f5483fb810a00c6bdf42061ba9c357d8","enunciado":"A respeito da aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\nn\u00e3o \u00e9 uma hip\u00f3tese prevista em lei de dispensa da licita\u00e7\u00e3o:","resposta":3690818,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permuta, permitida exclusivamente entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3690814,"corpo":"permuta, permitida exclusivamente entre \u00f3rg\u00e3os ou\r\nentidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"venda de a\u00e7\u00f5es, que poder\u00e3o ser negociadas em bolsa, observada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":3690815,"corpo":"venda de a\u00e7\u00f5es, que poder\u00e3o ser negociadas em bolsa,\r\nobservada a legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"venda de bens produzidos ou comercializados por \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em virtude de suas finalidades.","id":3690816,"corpo":"venda de bens produzidos ou comercializados por \u00f3rg\u00e3os\r\nou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, em virtude de\r\nsuas finalidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00e3o, permitida exclusivamente para fins e uso de interesse social, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o de sua oportunidade e conveni\u00eancia socioecon\u00f4mica, relativamente \u00e0 escolha de outra forma de aliena\u00e7\u00e3o.","id":3690817,"corpo":"doa\u00e7\u00e3o, permitida exclusivamente para fins e uso de\r\ninteresse social, ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o de sua oportunidade e\r\nconveni\u00eancia socioecon\u00f4mica, relativamente \u00e0 escolha\r\nde outra forma de aliena\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"venda de mobili\u00e1rio e equipamentos considerados obsoletos pelo Administrador, condi\u00e7\u00e3o esta expressamente confirmada por comiss\u00e3o constitu\u00edda para essa finalidade.","id":3690818,"corpo":"venda de mobili\u00e1rio e equipamentos considerados obsoletos\r\npelo Administrador, condi\u00e7\u00e3o esta expressamente confirmada\r\npor comiss\u00e3o constitu\u00edda para essa finalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378674,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1053392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a administra\u00e7\u00e3o remota de um servidor com o sistema operacional da fam\u00edlia Windows Server 2003,","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053400,"hashId":"a92019c95216d15cadd571f9774c30eb","enunciado":"Para a administra\u00e7\u00e3o remota de um servidor com o sistema\r\noperacional da fam\u00edlia Windows Server 2003,","resposta":3690855,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio instalar o Terminal Server nesse servidor.","id":3690854,"corpo":"\u00e9 necess\u00e1rio instalar o Terminal Server nesse servidor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode-se usar a \u00c1rea de Trabalho Remota.","id":3690855,"corpo":"pode-se usar a \u00c1rea de Trabalho Remota.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" tem-se como recurso a \u00c1rea de Trabalho Virtual, que deve ser habilitada para tal fim.","id":3690856,"corpo":" tem-se como recurso a \u00c1rea de Trabalho Virtual, que\r\ndeve ser habilitada para tal fim.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se utilizar necessariamente o modo de seguran\u00e7a do Windows.","id":3690857,"corpo":"deve-se utilizar necessariamente o modo de seguran\u00e7a\r\ndo Windows.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve-se necessariamente instalar um Service Pack desenvolvido especialmente para essa finalidade.","id":3690858,"corpo":"deve-se necessariamente instalar um Service Pack desenvolvido\r\nespecialmente para essa finalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378676,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1053400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com disposi\u00e7\u00e3o expressa na Lei de Responsabilidade Fiscal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053407,"hashId":"39c530a8ff8415f812c92a8bf836705f","enunciado":"De acordo com disposi\u00e7\u00e3o expressa na Lei de Responsabilidade\r\nFiscal, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3690893,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para o setor privado \u00e9 vedada em qualquer caso.","id":3690889,"corpo":"a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para o setor privado \u00e9\r\nvedada em qualquer caso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediante autoriza\u00e7\u00e3o por decreto do Poder Executivo, os recursos p\u00fablicos poder\u00e3o ser destinados para cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas.","id":3690890,"corpo":"mediante autoriza\u00e7\u00e3o por decreto do Poder Executivo,\r\nos recursos p\u00fablicos poder\u00e3o ser destinados para cobrir\r\nnecessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas\r\njur\u00eddicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao Banco Central do Brasil \u00e9 vedado conceder \u00e0s institui\u00e7\u00f5es financeiras opera\u00e7\u00f5es de redesconto e de empr\u00e9stimos com prazo inferior a 360 dias.","id":3690891,"corpo":"ao Banco Central do Brasil \u00e9 vedado conceder \u00e0s\r\ninstitui\u00e7\u00f5es financeiras opera\u00e7\u00f5es de redesconto e de\r\nempr\u00e9stimos com prazo inferior a 360 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na concess\u00e3o de cr\u00e9dito por ente da Federa\u00e7\u00e3o a pessoa jur\u00eddica que n\u00e3o esteja sob seu controle, direto ou indireto, os encargos poder\u00e3o ser inferiores aos custos de capta\u00e7\u00e3o.","id":3690892,"corpo":"na concess\u00e3o de cr\u00e9dito por ente da Federa\u00e7\u00e3o a pessoa\r\njur\u00eddica que n\u00e3o esteja sob seu controle, direto ou indireto,\r\nos encargos poder\u00e3o ser inferiores aos custos de\r\ncapta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser utilizados recursos p\u00fablicos, inclusive opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para socorrer institui\u00e7\u00f5es do Sistema Financeiro Nacional, de acordo com lei espec\u00edfica, mediante a concess\u00e3o de financiamentos para mudan\u00e7a de controle acion\u00e1rio.","id":3690893,"corpo":"poder\u00e3o ser utilizados recursos p\u00fablicos, inclusive opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito, para socorrer institui\u00e7\u00f5es do Sistema\r\nFinanceiro Nacional, de acordo com lei espec\u00edfica, mediante\r\na concess\u00e3o de financiamentos para mudan\u00e7a de\r\ncontrole acion\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378677,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405664,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424314,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1053407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia \u2013 SPPREV \u2013 tem por finalidade administrar o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos titulares de cargos efetivos (RPPS) e o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Militares do Estado de S\u00e3o Paulo (RPPM). Dentre as suas atribui\u00e7\u00f5es legais, compete-lhe","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053415,"hashId":"f840241bc970597f62a7a2e3b136b11d","enunciado":"A S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia \u2013 SPPREV \u2013 tem por finalidade\r\nadministrar o Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Servidores\r\nP\u00fablicos titulares de cargos efetivos (RPPS) e o Regime\r\nPr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Militares do Estado de S\u00e3o Paulo\r\n(RPPM). Dentre as suas atribui\u00e7\u00f5es legais, compete-lhe","resposta":3690933,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar, sempre que poss\u00edvel, parte de seus recursos em t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo.","id":3690929,"corpo":"aplicar, sempre que poss\u00edvel, parte de seus recursos em\r\nt\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atuar nas demais \u00e1reas da seguridade, garantindo aos Servidores P\u00fablicos e Militares contribuintes servi\u00e7os de sa\u00fade e assist\u00eancia social.","id":3690930,"corpo":"atuar nas demais \u00e1reas da seguridade, garantindo aos\r\nServidores P\u00fablicos e Militares contribuintes servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade e assist\u00eancia social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conceder empr\u00e9stimos aos servidores e militares contribuintes, para pagamento mediante d\u00e9bito consignado em folha de pagamento.","id":3690931,"corpo":"conceder empr\u00e9stimos aos servidores e militares contribuintes,\r\npara pagamento mediante d\u00e9bito consignado em\r\nfolha de pagamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" celebrar conv\u00eanio com munic\u00edpios com o objetivo de pagamento de benef\u00edcios aos seus servidores.","id":3690932,"corpo":" celebrar conv\u00eanio com munic\u00edpios com o objetivo de\r\npagamento de benef\u00edcios aos seus servidores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arrecadar e cobrar os recursos e contribui\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios ao custeio dos regimes.","id":3690933,"corpo":"arrecadar e cobrar os recursos e contribui\u00e7\u00f5es necess\u00e1rios\r\nao custeio dos regimes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378679,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399194,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-previdenciaria-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1053415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932}],"orgaos":[{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas, considerando as regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. I. O servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, filiado a regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, quando cedido a \u00f3rg\u00e3o ou entidade de outro ente da federa\u00e7\u00e3o, com ou sem \u00f4nus para o cession\u00e1rio, permanecer\u00e1 vinculado ao regime de origem. II. A contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios aos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social a que estejam vinculados seus servidores n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior ao valor da contribui\u00e7\u00e3o do servidor ativo, nem superior ao dobro desta contribui\u00e7\u00e3o. III. A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis pela cobertura de eventuais insufici\u00eancias financeiras do respectivo regime pr\u00f3prio, decorrentes do pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios. Est\u00e1 correto o contido em","provas":[{"id":36915,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":13932},"orgao":{"nome":"S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia","sigla":"SPPREV","id":3523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"spprev-sp-2009-vunesp-analista-em-gestao-previdenciaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - SPPREV - Analista em Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:25","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":1053421,"hashId":"1a60c03e7cd5650f9fe88c3601d9b022","enunciado":"<p>Analise as assertivas, considerando as regras gerais para a\r\norganiza\u00e7\u00e3o e funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia\r\nsocial dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados,\r\ndo Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.<\/p><p>\r\nI. O servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo da Uni\u00e3o, dos\r\nEstados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios, filiado\r\na regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social, quando cedido\r\na \u00f3rg\u00e3o ou entidade de outro ente da federa\u00e7\u00e3o, com ou\r\nsem \u00f4nus para o cession\u00e1rio, permanecer\u00e1 vinculado ao\r\nregime de origem.<\/p><p>\r\nII. A contribui\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal\r\ne dos Munic\u00edpios aos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social\r\na que estejam vinculados seus servidores n\u00e3o poder\u00e1\r\nser inferior ao valor da contribui\u00e7\u00e3o do servidor ativo,\r\nnem superior ao dobro desta contribui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios\r\ns\u00e3o respons\u00e1veis pela cobertura de eventuais insufici\u00eancias\r\nfinanceiras do respectivo regime pr\u00f3prio, decorrentes\r\ndo pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o contido em<\/p>","resposta":3690963,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3690959,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3690960,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3690961,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3690962,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3690963,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378680,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regimes B\u00e1sicos - Regime Geral de Previd\u00eancia Social e Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social dos Servidores P\u00fablicos","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regimes-basicos-regime-geral-de-previdencia-social-e-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1053421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias apresentadas no texto II, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060645,"hashId":"450c177912537eac0860a2bab5a8d482","enunciado":"De acordo com as ideias apresentadas no texto II, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3719681,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo contexto \u00e9 poss\u00edvel concluir que Talha-mar \u00e9 o nome da embarca\u00e7\u00e3o mar\u00edtima utilizada como transporte no dia 16 de novembro.","id":3719680,"corpo":"Pelo contexto \u00e9 poss\u00edvel concluir que Talha-mar \u00e9 o\r\nnome da embarca\u00e7\u00e3o mar\u00edtima utilizada como\r\ntransporte no dia 16 de novembro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Percebe-se no texto a inten\u00e7\u00e3o dos autores em narrar os acontecimentos.","id":3719681,"corpo":"Percebe-se no texto a inten\u00e7\u00e3o dos autores em narrar\r\nos acontecimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cOuvimos os coment\u00e1rios ansiosos dos caciques\u201d (linha 13), os \u00edndios descrevem a situa\u00e7\u00e3o para evidenciar a preocupa\u00e7\u00e3o com as \u00e1guas.","id":3719682,"corpo":"No trecho \u201cOuvimos os coment\u00e1rios ansiosos dos\r\ncaciques\u201d (linha 13), os \u00edndios descrevem a situa\u00e7\u00e3o\r\npara evidenciar a preocupa\u00e7\u00e3o com as \u00e1guas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A evid\u00eancia de faixas azuis atravessando matas e cerrados \u00e9 relacionada a cord\u00f5es de isolamento para a prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas j\u00e1 depredadas.","id":3719683,"corpo":"A evid\u00eancia de faixas azuis atravessando matas e\r\ncerrados \u00e9 relacionada a cord\u00f5es de isolamento para a\r\nprote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas j\u00e1 depredadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cord\u00f5es azuis s\u00e3o encontrados com mais frequ\u00eancia em regi\u00f5es onde h\u00e1 rios.","id":3719684,"corpo":"Os cord\u00f5es azuis s\u00e3o encontrados com mais\r\nfrequ\u00eancia em regi\u00f5es onde h\u00e1 rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379817,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37296\/234.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1060645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma liberdade para os usu\u00e1rios do Software Livre.","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060658,"hashId":"37804cef458676b3b147c234d0e4d785","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37296\/244.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma liberdade para\r\nos usu\u00e1rios do Software Livre.<\/p>","resposta":3719749,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A liberdade de executar o programa, para qualquer prop\u00f3sito.","id":3719745,"corpo":"A liberdade de executar o programa, para qualquer\r\nprop\u00f3sito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liberdade de estudar como o programa funciona e de adapt\u00e1-lo para as suas necessidades.","id":3719746,"corpo":"A liberdade de estudar como o programa funciona e de\r\nadapt\u00e1-lo para as suas necessidades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A liberdade de redistribuir c\u00f3pias.","id":3719747,"corpo":"A liberdade de redistribuir c\u00f3pias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A liberdade de aperfei\u00e7oar o programa e de liberar os seus aperfei\u00e7oamentos.","id":3719748,"corpo":"A liberdade de aperfei\u00e7oar o programa e de liberar os\r\nseus aperfei\u00e7oamentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A liberdade de aperfei\u00e7oar o programa e de passar a ter direitos sobre a autoria do programa original.","id":3719749,"corpo":"A liberdade de aperfei\u00e7oar o programa e de passar a\r\nter direitos sobre a autoria do programa original.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379821,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37296\/240.gif\">","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/1060658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Importante tema \u00e9 o do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, para que esta aja dentro do ordenamento jur\u00eddico. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060664,"hashId":"86e406a47f9306f815a2be39612e74de","enunciado":"Importante tema \u00e9 o do controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\npara que esta aja dentro do ordenamento jur\u00eddico. Acerca\r\ndesse tema, assinale a alternativa correta.","resposta":3719777,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tribunais de contas pertencem ao Poder Judici\u00e1rio.","id":3719775,"corpo":"Os tribunais de contas pertencem ao Poder Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anula\u00e7\u00e3o de um ato administrativo gera efeitos somente a partir de sua declara\u00e7\u00e3o.","id":3719776,"corpo":"A anula\u00e7\u00e3o de um ato administrativo gera efeitos\r\nsomente a partir de sua declara\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, pelo seu poder de autotutela, pode revogar ou anular seus atos administrativos, quando ocorrerem motivos para tal.","id":3719777,"corpo":"A pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, pelo seu poder de autotutela,\r\npode revogar ou anular seus atos administrativos,\r\nquando ocorrerem motivos para tal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os atos administrativos, vinculados ou discricion\u00e1rios, podem, amplamente, serem revisados pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":3719778,"corpo":"Todos os atos administrativos, vinculados ou\r\ndiscricion\u00e1rios, podem, amplamente, serem revisados\r\npelo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 previsto nenhuma hip\u00f3tese de controle judicial que seja direito de qualquer cidad\u00e3o.","id":3719779,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 previsto nenhuma hip\u00f3tese de controle judicial\r\nque seja direito de qualquer cidad\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379824,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1060664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta vantagem do uso de manuais administrativos.","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060674,"hashId":"dbd1f2c8da234bf6ee03e5946c225aff","enunciado":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta vantagem do uso\r\nde manuais administrativos.","resposta":3719829,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correspondem a uma importante e constante fonte de informa\u00e7\u00f5es acerca dos trabalhos da empresa.","id":3719825,"corpo":"Correspondem a uma importante e constante fonte de\r\ninforma\u00e7\u00f5es acerca dos trabalhos da empresa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aux\u00edlio na fixa\u00e7\u00e3o e na efetiva\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios e padr\u00f5es necess\u00e1rios para o bom desempenho dos processos administrativos.","id":3719826,"corpo":"Aux\u00edlio na fixa\u00e7\u00e3o e na efetiva\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios e\r\npadr\u00f5es necess\u00e1rios para o bom desempenho dos\r\nprocessos administrativos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possibilidade de aumento da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia do processo administrativo.","id":3719827,"corpo":"Possibilidade de aumento da efici\u00eancia e da efic\u00e1cia do\r\nprocesso administrativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inibi\u00e7\u00e3o da improvisa\u00e7\u00e3o inadequada que sempre aparece das mais variadas formas.","id":3719828,"corpo":"Inibi\u00e7\u00e3o da improvisa\u00e7\u00e3o inadequada que sempre\r\naparece das mais variadas formas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os custos de prepara\u00e7\u00e3o e de atualiza\u00e7\u00e3o podem ser elevados dentro de uma rela\u00e7\u00e3o de custo-benef\u00edcio identificada pela empresa.","id":3719829,"corpo":"Os custos de prepara\u00e7\u00e3o e de atualiza\u00e7\u00e3o podem ser\r\nelevados dentro de uma rela\u00e7\u00e3o de custo-benef\u00edcio\r\nidentificada pela empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379826,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Custo de Capital","oab":false,"nome":"Custo de Capital","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417268,"slug":"administracao-geral-custo-de-capital"}],"slug":"administracao-geral\/1060674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atitudes no trabalho revelam-se positivas ou negativas, por parte do trabalhador, em rela\u00e7\u00e3o a diversos aspectos de seu ambiente. Uma das atitudes mais reconhecidas no ambiente organizacional \u00e9 a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho. Diante disso, \u00e9 correto afirmar que satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho \u00e9 a atitude geral de uma pessoa em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho que ela realiza. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta consequ\u00eancia da insatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho.","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060675,"hashId":"46685b443b930338329a9cd94f8a1716","enunciado":"As atitudes no trabalho revelam-se positivas ou negativas,\r\npor parte do trabalhador, em rela\u00e7\u00e3o a diversos aspectos de\r\nseu ambiente. Uma das atitudes mais reconhecidas no\r\nambiente organizacional \u00e9 a satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho. Diante\r\ndisso, \u00e9 correto afirmar que satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho \u00e9 a atitude\r\ngeral de uma pessoa em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho que ela realiza.\r\nAssinale a alternativa que n\u00e3o apresenta consequ\u00eancia da\r\ninsatisfa\u00e7\u00e3o no trabalho.","resposta":3719831,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deslealdade.","id":3719830,"corpo":"Deslealdade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alta satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.","id":3719831,"corpo":"Alta satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de tentativa de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3719832,"corpo":"Aus\u00eancia de tentativa de comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia.","id":3719833,"corpo":"Neglig\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abandono da empresa.","id":3719834,"corpo":"Abandono da empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379826,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/1060675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente definidas no C\u00f3digo Florestal, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091955,"hashId":"be377b85a0ad7f4fa99c8244cda1b150","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00c1reas de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente\r\ndefinidas no C\u00f3digo Florestal, todas\r\nas alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:<\/p>","resposta":3856911,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As \u00e1reas de restinga fixadora de dunas ou estabilizadora de mangue.","id":3856907,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas de restinga fixadora de dunas ou\r\nestabilizadora de mangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas situadas ao redor das lagoas, lagos ou reservat\u00f3rios de \u00e1gua naturais ou artificiais.","id":3856908,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas situadas ao redor das lagoas,\r\nlagos ou reservat\u00f3rios de \u00e1gua naturais ou artificiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de nascentes ainda que intermitentes e nos chamados \u201colhos d\u2019\u00e1gua\u201d.","id":3856909,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas de nascentes ainda que intermitentes\r\ne nos chamados \u201colhos d\u2019\u00e1gua\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas situadas ao longo dos rios ou de qualquer outro curso de \u00e1gua.","id":3856910,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas situadas ao longo dos rios ou de\r\nqualquer outro curso de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de encosta com declividade superior a 30 graus.","id":3856911,"corpo":"<p align=justify>As \u00e1reas de encosta com declividade superior\r\na 30 graus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei 4.771\/1965","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394817,"slug":"legislacao-federal-codigo-florestal-lei-4-771-1965"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"}],"slug":"legislacao-federal\/1091955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Legisla\u00e7\u00e3o Mineral \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1091995,"hashId":"2cd9749c4e758249c63b1936bcceb457","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Legisla\u00e7\u00e3o Mineral \u00e9 correto\r\nafirmar, exceto:<\/p>","resposta":3857119,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto ao n\u00famero de concess\u00f5es outorgadas \u00e0 mesma empresa.","id":3857117,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o haver\u00e1 restri\u00e7\u00f5es quanto ao n\u00famero\r\nde concess\u00f5es outorgadas \u00e0 mesma empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de lavra ter\u00e1 por t\u00edtulo uma portaria de lavra assinada pelo Ministro de Minas e Energia.","id":3857118,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o de lavra ter\u00e1 por t\u00edtulo uma\r\nportaria de lavra assinada pelo Ministro de Minas\r\ne Energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Uni\u00e3o e aos Estados legislar concorrentemente sobre jazidas, minas e outros recursos minerais.","id":3857119,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 Uni\u00e3o e aos Estados legislar\r\nconcorrentemente sobre jazidas, minas e outros\r\nrecursos minerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o bens da Uni\u00e3o os recursos minerais, inclusive os do subsolo","id":3857120,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o bens da Uni\u00e3o os recursos minerais,\r\ninclusive os do subsolo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado o direito a participa\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio do solo no resultado da lavra.","id":3857121,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 assegurado o direito a participa\u00e7\u00e3o do\r\npropriet\u00e1rio do solo no resultado da lavra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o - Decreto-Lei n\u00ba 227\/1967","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o - Decreto-Lei n\u00ba 227\/1967","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394985,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-mineracao-decreto-lei-no-227-1967"}],"slug":"legislacao-federal\/1091995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as rochas metam\u00f3rficas, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l Podem apresentar textura lepidobl\u00e1stica. ll A presen\u00e7a de hornblenda e cianita caracteriza a f\u00e1cies xisto azul. lll A presen\u00e7a de albita, epidoto, actinolita e clorita caracterizam a f\u00e1cies xisto verde. lV A presen\u00e7a de cianita ou andaluzita sugere deriva\u00e7\u00e3o de rochas \u00edgneas. V Rocha mapeada na zona barroviana da granada encontra-se separada de outra mapeada na zona da clorita pela zona da biotita. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1092016,"hashId":"b63f492f525a9ed8fb711bb9d676b62c","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as rochas metam\u00f3rficas, analise\r\nas afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nl Podem apresentar textura lepidobl\u00e1stica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">ll\r\nA presen\u00e7a de hornblenda e cianita caracteriza\r\na f\u00e1cies xisto azul.\r\n<\/p><p align=\"justify\">lll\r\nA presen\u00e7a de albita, epidoto, actinolita e\r\nclorita caracterizam a f\u00e1cies xisto verde.<\/p><p align=\"justify\">\r\nlV\r\nA presen\u00e7a de cianita ou andaluzita sugere\r\nderiva\u00e7\u00e3o de rochas \u00edgneas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V\r\nRocha mapeada na zona barroviana da\r\ngranada encontra-se separada de outra\r\nmapeada na zona da clorita pela zona da\r\nbiotita.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nTodas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3857218,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - III","id":3857217,"corpo":"<p align=justify>I - II - III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III - V","id":3857218,"corpo":"<p align=justify>I - III - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":3857219,"corpo":"<p align=justify>II - III - IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV","id":3857220,"corpo":"<p align=justify>III - IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":3857221,"corpo":"<p align=justify>IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/1092016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rela\u00e7\u00e3o ambiente de forma\u00e7\u00e3o e dep\u00f3sitos minerais, correlacione as colunas a seguir. ( 1 ) Intrus\u00f5es b\u00e1sicas - ultrab\u00e1sicas em \u00e1reas crat\u00f4nicas. ( 2 ) Intrus\u00f5es alcalinas tipo carbonatito. ( 3 ) Intrus\u00f5es f\u00e9lsicas metassom\u00e1ticas \u2013 hidrotermal. ( 4 ) Rochas b\u00e1sicas extrusivas. ( 5 ) Intrus\u00f5es f\u00e9lsicas filonianas hidrotermais. ( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de fosfato. ( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de gemas. ( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de: F \u2013 Ba ( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de: Cr \u2013 V \u2013 Pt \u2013 Fe \u2013 Ti. ( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de: Pb \u2013 Zn \u2013 Cu em escarnito. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1092028,"hashId":"8e5186071e081227e27a59c04ac710e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando a rela\u00e7\u00e3o ambiente de forma\u00e7\u00e3o\r\ne dep\u00f3sitos minerais, correlacione as colunas\r\na seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n( 1 ) Intrus\u00f5es b\u00e1sicas - ultrab\u00e1sicas em \u00e1reas\r\ncrat\u00f4nicas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( 2 ) Intrus\u00f5es alcalinas tipo carbonatito.\r\n( 3 ) Intrus\u00f5es f\u00e9lsicas metassom\u00e1ticas \u2013 hidrotermal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( 4 ) Rochas b\u00e1sicas extrusivas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( 5 ) Intrus\u00f5es f\u00e9lsicas filonianas hidrotermais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de fosfato.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de gemas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de: F \u2013 Ba<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de: Cr \u2013 V \u2013 Pt \u2013 Fe \u2013 Ti.\r\n( ) Mineraliza\u00e7\u00f5es de: Pb \u2013 Zn \u2013 Cu em escarnito.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3857278,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 1 - 4 - 2 - 5","id":3857277,"corpo":"<p align=justify>3 - 1 - 4 - 2 - 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 - 4 - 5 - 1 - 3","id":3857278,"corpo":"<p align=justify>2 - 4 - 5 - 1 - 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 5 - 3 - 4","id":3857279,"corpo":"<p align=justify>2 - 1 - 5 - 3 - 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 4 - 3 - 5","id":3857280,"corpo":"<p align=justify>2 - 1 - 4 - 3 - 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 - 3 - 2 - 1 - 4","id":3857281,"corpo":"<p align=justify>5 - 3 - 2 - 1 - 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/1092028","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os ambientes de deposi\u00e7\u00e3o das rochas sedimentares, marque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas. ( ) S\u00e3o fei\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas de um rio: canal do rio, plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o, diques marginais e delta. ( ) S\u00e3o ambientes continentais: des\u00e9rtico, glacial, fluvial e lagunar. ( ) S\u00e3o ambientes transicionais: deltaico, estuarino, lacustre e praial. ( ) As geleiras s\u00e3o os agentes mais competentes em transporte. ( ) No ambiente des\u00e9rtico o intemperismo \u00e9 principalmente mec\u00e2nico. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1092029,"hashId":"370234f6eb9458bd70fb46e05436a9b4","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os ambientes de deposi\u00e7\u00e3o\r\ndas rochas sedimentares, marque com V as\r\nafirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nS\u00e3o fei\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas de um rio: canal\r\ndo rio, plan\u00edcie de inunda\u00e7\u00e3o, diques marginais\r\ne delta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nS\u00e3o ambientes continentais: des\u00e9rtico, glacial,\r\nfluvial e lagunar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nS\u00e3o ambientes transicionais: deltaico, estuarino,\r\nlacustre e praial.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nAs geleiras s\u00e3o os agentes mais competentes\r\nem transporte.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nNo ambiente des\u00e9rtico o intemperismo \u00e9\r\nprincipalmente mec\u00e2nico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3857282,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - F - V - V","id":3857282,"corpo":"<p align=justify>F - F - F - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - F - F - V","id":3857283,"corpo":"<p align=justify>V - F - F - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - V - F","id":3857284,"corpo":"<p align=justify>F - V - F - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - F","id":3857285,"corpo":"<p align=justify>F - F - V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - V - F - F","id":3857286,"corpo":"<p align=justify>V - V - V - F - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/1092029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as caracter\u00edsticas de um Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas - SIG e marque com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas. ( ) Tem a capacidade para armazenar, recuperar, atualizar e corrigir os dados processados com precis\u00e3o e rapidez. ( ) Permite a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de pondera\u00e7\u00e3o, que consiste no uso de operadores l\u00f3gicos de intersec\u00e7\u00e3o, uni\u00e3o ou nega\u00e7\u00e3o para criar novos planos de informa\u00e7\u00e3o. ( ) Utiliza dados gr\u00e1ficos, espaciais ou geogr\u00e1ficos, que descrevem forma e posi\u00e7\u00e3o. ( ) Representa os dados espaciais de tr\u00eas formas distintas: vetorial, matricial e translacional. ( ) Utiliza dados alfanum\u00e9ricos ou descritivos que descrevem os atributos. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1092032,"hashId":"9132b925a9c3fd8bb3f947a4352bd443","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as caracter\u00edsticas de um Sistema\r\nde Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas - SIG e marque\r\ncom V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as\r\nfalsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( )\r\nTem a capacidade para armazenar, recuperar,\r\natualizar e corrigir os dados processados\r\ncom precis\u00e3o e rapidez.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Permite a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica de pondera\u00e7\u00e3o,\r\nque consiste no uso de operadores\r\nl\u00f3gicos de intersec\u00e7\u00e3o, uni\u00e3o ou nega\u00e7\u00e3o\r\npara criar novos planos de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\r\nUtiliza dados gr\u00e1ficos, espaciais ou geogr\u00e1ficos,\r\nque descrevem forma e posi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nRepresenta os dados espaciais de tr\u00eas\r\nformas distintas: vetorial, matricial e translacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nUtiliza dados alfanum\u00e9ricos ou descritivos\r\nque descrevem os atributos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3857300,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - V - V - F","id":3857297,"corpo":"<p align=justify>F - F - V - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - V - F - V","id":3857298,"corpo":"<p align=justify>V - V - V - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V - F - V - V","id":3857299,"corpo":"<p align=justify>F - V - F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - F - V - F - V","id":3857300,"corpo":"<p align=justify>V - F - V - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - F - V - V - V","id":3857301,"corpo":"<p align=justify>F - F - V - V - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":"geografia\/1092032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os reservat\u00f3rios artificiais e sua \u00e1rea marginal est\u00e3o sujeitos \u00e0s determina\u00e7\u00f5es de uso do entorno e limites de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente estabelecidas pela Resolu\u00e7\u00e3o Conama 302\/2002. A respeito desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37883,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-biologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1091700,"hashId":"01fd9f3fde3d7cabe42397be69bb2cc2","enunciado":"<p align=justify>Os reservat\u00f3rios artificiais e sua \u00e1rea marginal\r\nest\u00e3o sujeitos \u00e0s determina\u00e7\u00f5es de uso do\r\nentorno e limites de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente\r\nestabelecidas pela Resolu\u00e7\u00e3o Conama\r\n302\/2002.\r\nA respeito desse tema, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3855639,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os reservat\u00f3rios artificiais, para serem licenciados, devem possuir o plano ambiental de conserva\u00e7\u00e3o e uso do entorno.","id":3855637,"corpo":"<p align=justify>Todos os reservat\u00f3rios artificiais, para serem\r\nlicenciados, devem possuir o plano ambiental\r\nde conserva\u00e7\u00e3o e uso do entorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o dos planos ambientais de conserva\u00e7\u00e3o e uso do entorno de reservat\u00f3rios artificiais \u00e9 de compet\u00eancia municipal, e quando o munic\u00edpio n\u00e3o possuir \u00f3rg\u00e3o licenciador e fiscalizador e conselho de meio ambiente, caber\u00e1 ao \u00f3rg\u00e3o federal competente.","id":3855638,"corpo":"<p align=justify>A aprova\u00e7\u00e3o dos planos ambientais de\r\nconserva\u00e7\u00e3o e uso do entorno de reservat\u00f3rios\r\nartificiais \u00e9 de compet\u00eancia municipal, e quando\r\no munic\u00edpio n\u00e3o possuir \u00f3rg\u00e3o licenciador e fiscalizador\r\ne conselho de meio ambiente, caber\u00e1\r\nao \u00f3rg\u00e3o federal competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise do plano ambiental de conserva\u00e7\u00e3o e uso do entorno de reservat\u00f3rios artificiais deve-se ouvir o comit\u00ea de bacia hidrogr\u00e1fica hidrogr\u00e1fica e considerar o plano de recursos h\u00eddricos, quando esses existirem, e sua aprova\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser precedida da realiza\u00e7\u00e3o de consulta p\u00fablica, sob pena de nulidade do ato administrativo. ","id":3855639,"corpo":"<p align=justify>Na an\u00e1lise do plano ambiental de conserva\u00e7\u00e3o\r\ne uso do entorno de reservat\u00f3rios artificiais\r\ndeve-se ouvir o comit\u00ea de bacia hidrogr\u00e1fica\r\nhidrogr\u00e1fica\r\ne considerar o plano de recursos h\u00eddricos,\r\nquando esses existirem, e sua aprova\u00e7\u00e3o dever\u00e1\r\nser precedida da realiza\u00e7\u00e3o de consulta\r\np\u00fablica, sob pena de nulidade do ato administrativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os reservat\u00f3rios artificiais, independente de sua superf\u00edcie e localiza\u00e7\u00e3o, devem possuir \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente com as larguras m\u00ednimas que variam de 15 a 30 metros.","id":3855640,"corpo":"<p align=justify>Todos os reservat\u00f3rios artificiais, independente\r\nde sua superf\u00edcie e localiza\u00e7\u00e3o, devem\r\npossuir \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente com\r\nas larguras m\u00ednimas que variam de 15 a 30 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os reservat\u00f3rios artificiais para abastecimento p\u00fablico, dada a sua import\u00e2ncia para a sa\u00fade p\u00fablica, s\u00e3o equiparados a lagos ou lagoas naturais, seguindo a largura m\u00ednima de \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente estabelecida na legisla\u00e7\u00e3o para esses corpos d\u2019\u00e1gua.","id":3855641,"corpo":"<p align=justify>Os reservat\u00f3rios artificiais para abastecimento\r\np\u00fablico, dada a sua import\u00e2ncia para a\r\nsa\u00fade p\u00fablica, s\u00e3o equiparados a lagos ou lagoas\r\nnaturais, seguindo a largura m\u00ednima de\r\n\u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente estabelecida\r\nna legisla\u00e7\u00e3o para esses corpos d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Santa Catarina - MPE SC","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395446,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-de-santa-catarina-mpe-sc"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1091700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o monitoramento ambiental, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":37883,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-biologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1091704,"hashId":"a0e77896c9875e6e9354745e6a65ab41","enunciado":"<p align=justify>Sobre o monitoramento ambiental, todas as\r\nalternativas est\u00e3o corretas, exceto a:<\/p>","resposta":3855660,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de atividades de monitoramento necessita de uma sele\u00e7\u00e3o de indicadores e par\u00e2metros a serem avaliados. No caso do monitoramento da qualidade da \u00e1gua, podem ser utilizados biomarcadores para se detectar a presen\u00e7a de poluentes.","id":3855657,"corpo":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o de atividades de monitoramento\r\nnecessita de uma sele\u00e7\u00e3o de indicadores\r\ne par\u00e2metros a serem avaliados. No caso do\r\nmonitoramento da qualidade da \u00e1gua, podem\r\nser utilizados biomarcadores para se detectar a\r\npresen\u00e7a de poluentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O monitoramento ambiental \u00e9 o processo de coleta de dados, estudo e acompanhamento cont\u00ednuo e sistem\u00e1tico das vari\u00e1veis ambientais, com o objetivo de identificar e avaliar qualitativa e quantitativamente as condi\u00e7\u00f5es dos recursos naturais.","id":3855658,"corpo":"<p align=justify>O monitoramento ambiental \u00e9 o processo\r\nde coleta de dados, estudo e acompanhamento\r\ncont\u00ednuo e sistem\u00e1tico das vari\u00e1veis ambientais,\r\ncom o objetivo de identificar e avaliar qualitativa\r\ne quantitativamente as condi\u00e7\u00f5es dos recursos\r\nnaturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o, o monitoramento ambiental fornece dados sobre a situa\u00e7\u00e3o ambiental, socioecon\u00f4mica e institucional, sendo ferramenta essencial para o manejo dessas \u00e1reas.","id":3855659,"corpo":"<p align=justify>Nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o, o monitoramento\r\nambiental fornece dados sobre a situa\u00e7\u00e3o\r\nambiental, socioecon\u00f4mica e institucional,\r\nsendo ferramenta essencial para o manejo dessas\r\n\u00e1reas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vari\u00e1veis sociais, econ\u00f4micas e institucionais n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de estudo e avalia\u00e7\u00e3o no monitoramento ambiental, dada a sua complexidade e dif\u00edcil mensura\u00e7\u00e3o da interfer\u00eancia no meio ambiente.","id":3855660,"corpo":"<p align=justify>As vari\u00e1veis sociais, econ\u00f4micas e institucionais\r\nn\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de estudo e avalia\u00e7\u00e3o\r\nno monitoramento ambiental, dada a sua complexidade\r\ne dif\u00edcil mensura\u00e7\u00e3o da interfer\u00eancia\r\nno meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O monitoramento ambiental, sendo ferramenta de controle e avalia\u00e7\u00e3o, subsidia medidas de controle, recupera\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, auxiliando na defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas ambientais.","id":3855661,"corpo":"<p align=justify>O monitoramento ambiental, sendo ferramenta\r\nde controle e avalia\u00e7\u00e3o, subsidia medidas\r\nde controle, recupera\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e\r\npreserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, auxiliando na\r\ndefini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas ambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Monitoramento Ambiental","oab":false,"nome":"Monitoramento Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403482,"slug":"meio-ambiente-monitoramento-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/1091704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00e2ngulo que a dire\u00e7\u00e3o Norte-Sul magn\u00e9tica faz com a dire\u00e7\u00e3o Norte-Sul verdadeira denomina- se:","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091750,"hashId":"f22b51c2d300a08e8fc0882671a286c6","enunciado":"<p align=justify>O \u00e2ngulo que a dire\u00e7\u00e3o Norte-Sul magn\u00e9tica\r\nfaz com a dire\u00e7\u00e3o Norte-Sul verdadeira denomina-\r\nse:<\/p>","resposta":3855886,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"longitude.","id":3855882,"corpo":"<p align=justify>longitude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"latitude.","id":3855883,"corpo":"<p align=justify>latitude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rumo magn\u00e9tico.","id":3855884,"corpo":"<p align=justify>rumo magn\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"azimute magn\u00e9tico","id":3855885,"corpo":"<p align=justify>azimute magn\u00e9tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica.","id":3855886,"corpo":"<p align=justify>declina\u00e7\u00e3o magn\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384287,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37887\/44.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"}],"slug":"arquitetura\/1091750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u201cCarta de Veneza\u201d (ICOMOS\/1964), uma restaura\u00e7\u00e3o \u201ctem como objetivo conservar e revelar os valores est\u00e9ticos e hist\u00f3ricos do monumento e fundamenta-se no respeito ao material original e aos documentos aut\u00eanticos. (...) Todo trabalho complementar reconhecido como indispens\u00e1vel, por raz\u00f5es est\u00e9ticas ou t\u00e9cnicas, destacar-se-\u00e1 da composi\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica e dever\u00e1 ostentar a marca do nosso tempo\u201d. Assinale a alternativa correta que completa o enunciado a seguir. Em sintonia com o objetivo de restaura\u00e7\u00e3o determinado pela Carta (...)","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091751,"hashId":"7edf9fa54cb7033e97f415b951840d5f","enunciado":"<p align=\"justify\">Na \u201cCarta de Veneza\u201d (ICOMOS\/1964), uma\r\nrestaura\u00e7\u00e3o \u201ctem como objetivo conservar e\r\nrevelar os valores est\u00e9ticos e hist\u00f3ricos do monumento\r\ne fundamenta-se no respeito ao material\r\noriginal e aos documentos aut\u00eanticos. (...)\r\nTodo trabalho complementar reconhecido como\r\nindispens\u00e1vel, por raz\u00f5es est\u00e9ticas ou t\u00e9cnicas,\r\ndestacar-se-\u00e1 da composi\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica e\r\ndever\u00e1 ostentar a marca do nosso tempo\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta que completa\r\no enunciado a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nEm sintonia com o objetivo de restaura\u00e7\u00e3o\r\ndeterminado pela Carta (...)<\/p>","resposta":3855893,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se t\u00e9cnicas tradicionais utilizadas forem inadequadas para a recupera\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio hist\u00f3rico, o poder p\u00fablico pode autorizar a demoli\u00e7\u00e3o do bem preservado.","id":3855892,"corpo":"<p align=justify>se t\u00e9cnicas tradicionais utilizadas forem\r\ninadequadas para a recupera\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio\r\nhist\u00f3rico, o poder p\u00fablico pode autorizar a demoli\u00e7\u00e3o\r\ndo bem preservado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando necess\u00e1rio introduzir novos elementos num monumento arquitet\u00f4nico preservado, estes dever\u00e3o integrar-se de forma harm\u00f4nica ao conjunto, distinguindo-se das partes originais.","id":3855893,"corpo":"<p align=justify>quando necess\u00e1rio introduzir novos elementos\r\nnum monumento arquitet\u00f4nico preservado,\r\nestes dever\u00e3o integrar-se de forma harm\u00f4nica\r\nao conjunto, distinguindo-se das partes\r\noriginais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 tolerada a descaracteriza\u00e7\u00e3o das fachadas em benef\u00edcio de uma nova imagem para o conjunto, com o intuito de viabilizar economicamente a ocupa\u00e7\u00e3o desse conjunto hist\u00f3rico de edifica\u00e7\u00f5es residenciais.","id":3855894,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 tolerada a descaracteriza\u00e7\u00e3o das\r\nfachadas em benef\u00edcio de uma nova imagem\r\npara o conjunto, com o intuito de viabilizar economicamente\r\na ocupa\u00e7\u00e3o desse conjunto hist\u00f3rico\r\nde edifica\u00e7\u00f5es residenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se impedir, nos s\u00edtios hist\u00f3ricos preservados, qualquer inser\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es novas em estilo diferenciado do conjunto das edifica\u00e7\u00f5es existentes.","id":3855895,"corpo":"<p align=justify>deve-se impedir, nos s\u00edtios hist\u00f3ricos preservados,\r\nqualquer inser\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es\r\nnovas em estilo diferenciado do conjunto das\r\nedifica\u00e7\u00f5es existentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando as interven\u00e7\u00f5es forem indispens\u00e1veis deve-se, sempre que poss\u00edvel, obedecer ao estilo arquitet\u00f4nico original e preservar a mem\u00f3ria da \u00e9poca em que a obra foi realizada.","id":3855896,"corpo":"<p align=justify>quando as interven\u00e7\u00f5es forem indispens\u00e1veis\r\ndeve-se, sempre que poss\u00edvel, obedecer ao\r\nestilo arquitet\u00f4nico original e preservar a mem\u00f3ria\r\nda \u00e9poca em que a obra foi realizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Arquitet\u00f4nico e Cultural","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402999,"slug":"arquitetura-patrimonio-arquitetonico-e-cultural"},{"nome_clean":"Cartas Patrimoniais","oab":false,"nome":"Cartas Patrimoniais","pai":402999,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403000,"slug":"arquitetura-cartas-patrimoniais"}],"slug":"arquitetura\/1091751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia inovadora que permitiu seu uso em larga escala e tornou o arquiteto Jo\u00e3o Filgueiras Lima (Lel\u00e9) reconhecido nacionalmente, foi o (a):","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091753,"hashId":"4570c0dea02a1cf3a2ed1f8521839070","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia inovadora que permitiu seu uso\r\nem larga escala e tornou o arquiteto Jo\u00e3o Filgueiras\r\nLima (Lel\u00e9) reconhecido nacionalmente,\r\nfoi o (a):<\/p>","resposta":3855900,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a implanta\u00e7\u00e3o de coberturas planas em pe\u00e7as industrializadas de cimento amianto.","id":3855897,"corpo":"<p align=justify>a implanta\u00e7\u00e3o de coberturas planas em\r\npe\u00e7as industrializadas de cimento amianto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de grandes pe\u00e7as pr\u00e9-moldadas em concreto protendido.","id":3855898,"corpo":"<p align=justify>o uso de grandes pe\u00e7as pr\u00e9-moldadas em\r\nconcreto protendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o de estruturas mistas com pain\u00e9is de alvenaria.","id":3855899,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o de estruturas mistas com pain\u00e9is\r\nde alvenaria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o da argamassa armada como mat\u00e9ria-prima para a fabrica\u00e7\u00e3o de estruturas, elementos de veda\u00e7\u00e3o e cobertura.","id":3855900,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o da argamassa armada como\r\nmat\u00e9ria-prima para a fabrica\u00e7\u00e3o de estruturas,\r\nelementos de veda\u00e7\u00e3o e cobertura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de elementos de a\u00e7o e vidro na composi\u00e7\u00e3o formal.","id":3855901,"corpo":"<p align=justify>a utiliza\u00e7\u00e3o de elementos de a\u00e7o e vidro\r\nna composi\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"},{"nome_clean":"Idade Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Idade Contempor\u00e2nea","pai":398793,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398798,"slug":"arquitetura-idade-contemporanea"},{"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"nome_clean":"Sistemas e Elementos Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas e Elementos Construtivos","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403021,"slug":"arquitetura-sistemas-e-elementos-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/1091753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as possibilidades legais existentes no Plano Diretor de uma cidade com 30.000 habitantes, responda as quest\u00f5es 54 e 55. 3 Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto residencial unifamiliar em um lote urbano com 450m2, os \u00cdndices Urban\u00edsticos previstos no Plano Diretor s\u00e3o: - Taxa de Ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima = 50% - Coeficiente de Aproveitamento m\u00e1ximo = 1,1No edital de um concurso para projeto e constru\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio urbano est\u00e1 descrito que os sanit\u00e1rios p\u00fablicos, pontos de \u00f4nibus e bancas de jornal devem ser modulares e conjug\u00e1veis, com as seguintes \u00e1reas m\u00ednimas necess\u00e1rias, respectivamente, a cada m\u00f3dulo:","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091756,"hashId":"4d1b66ba94e537a8e0d0b5ca065bb60a","enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Considerando as possibilidades legais existentes no Plano Diretor de uma cidade com 30.000 habitantes, responda as quest\u00f5es <\/span><strong style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">54 <\/strong><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">e <\/span><strong style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">55<\/strong><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">. <\/span><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><sup style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">3<\/sup><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\"> <\/span><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto residencial unifamiliar em um lote urbano com 450m<\/span><sup style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">2<\/sup><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">, os \u00cdndices Urban\u00edsticos previstos no Plano Diretor s\u00e3o: <\/span><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">- Taxa de Ocupa\u00e7\u00e3o m\u00e1xima = 50% <\/span><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">- Coeficiente de Aproveitamento m\u00e1ximo = 1,1<\/span><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: justify;\">No edital de um concurso para projeto e constru\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio urbano est\u00e1 descrito que os sanit\u00e1rios p\u00fablicos, pontos de \u00f4nibus e bancas de jornal devem ser modulares e conjug\u00e1veis, com as seguintes \u00e1reas m\u00ednimas necess\u00e1rias, respectivamente, a cada m\u00f3dulo:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3855918,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50 m2, 4,50m2 e 9,00m2","id":3855917,"corpo":"<p align=\"justify\">0,50 m<sup>2<\/sup>, 4,50m<sup>2<\/sup> e 9,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,50 m2, 9,00m2 e 6,00m2","id":3855918,"corpo":"<p align=\"justify\">1,50 m<sup>2<\/sup>, 9,00m<sup>2<\/sup> e 6,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,50 m2, 15,00m2 e 30,00m2","id":3855919,"corpo":"<p align=\"justify\">4,50 m<sup>2<\/sup>, 15,00m<sup>2<\/sup> e 30,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,25 m2, 3,00m2 e 1,00m2","id":3855920,"corpo":"<p align=\"justify\">6,25 m<sup>2<\/sup>, 3,00m<sup>2<\/sup> e 1,00m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,30 m2, 1,15m2 e 7,50m2","id":3855921,"corpo":"<p align=\"justify\">3,30 m<sup>2<\/sup>, 1,15m<sup>2<\/sup> e 7,50m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/1091756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A marca\u00e7\u00e3o no solo da posi\u00e7\u00e3o dos elementos da obra projetados em planta e reproduzidos em tamanho natural denomina-se:","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091783,"hashId":"c24820786743f0a442f0b3833a606b90","enunciado":"<p align=justify>A marca\u00e7\u00e3o no solo da posi\u00e7\u00e3o dos elementos\r\nda obra projetados em planta e reproduzidos\r\nem tamanho natural denomina-se:<\/p>","resposta":3856053,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o.","id":3856052,"corpo":"<p align=justify>inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"loca\u00e7\u00e3o.","id":3856053,"corpo":"<p align=justify>loca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00e3o.","id":3856054,"corpo":"<p align=justify>situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o.","id":3856055,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sondagem.","id":3856056,"corpo":"<p align=justify>sondagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384291,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"},{"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418062,"slug":"arquitetura-solos"}],"slug":"arquitetura\/1091783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais tipos de funda\u00e7\u00e3o direta s\u00e3o: l Estacas strauss ll Estacas pr\u00e9-moldada de concreto lll Sapata corrida lV Laje radier V Sapata isolada Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1091790,"hashId":"31fc33c94f1936f3f2f34a4cffaaca4a","enunciado":"<p align=\"justify\">Os principais tipos de funda\u00e7\u00e3o direta s\u00e3o:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nl Estacas strauss\r\nll Estacas pr\u00e9-moldada de concreto<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nlll Sapata corrida\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">lV Laje radier\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">V Sapata isolada\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3856096,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - IV","id":3856092,"corpo":"<p align=justify>I - II - IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - III","id":3856093,"corpo":"<p align=justify>I - III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - V","id":3856094,"corpo":"<p align=justify>II - III - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV","id":3856095,"corpo":"<p align=justify>III - IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":3856096,"corpo":"<p align=justify>III - IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas estruturais","oab":false,"nome":"Sistemas estruturais","pai":398799,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398801,"slug":"arquitetura-sistemas-estruturais"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":398801,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402962,"slug":"arquitetura-fundacoes"}],"slug":"arquitetura\/1091790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 passagem do discurso direto para o discurso indireto do per\u00edodo: Disse Smith: \u201cN\u00e3o \u00e9 da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que eu espero que saia o meu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse\u201d.","provas":[{"id":51798,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"eletrosul-2009-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - ELETROSUL - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1248778,"hashId":"7e0ca70271c7737b09153b327a62af71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 passagem do discurso direto para o discurso indireto do per\u00edodo: Disse Smith: <em>\u201cN\u00e3o \u00e9 da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que eu espero que saia o meu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse\u201d.<\/em><\/p>","resposta":4520369,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disse Smith que n\u00e3o \u00e9 da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele esperava que sairia o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.","id":4520365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disse Smith que n\u00e3o <strong>\u00e9<\/strong> da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele <strong>esperava<\/strong> que <strong>sairia<\/strong> o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disse Smith que n\u00e3o era da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele esperaria que sa\u00edsse o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.","id":4520366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Disse Smith que n\u00e3o <strong>era<\/strong> da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele <strong>esperaria<\/strong> que <strong>sa\u00edsse<\/strong> o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disse Smith que n\u00e3o era da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele esperava que sairia o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.","id":4520367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Disse Smith que n\u00e3o <strong>era<\/strong> da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele <strong>esperava<\/strong> que <strong>sairia<\/strong> o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disse Smith que n\u00e3o \u00e9 da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele esperava que sa\u00edsse o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.","id":4520368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disse Smith que n\u00e3o <strong>\u00e9<\/strong> da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele <strong>esperava<\/strong> que <strong>sa\u00edsse<\/strong> o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disse Smith que n\u00e3o era da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele esperava que sa\u00edsse o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.","id":4520369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disse Smith que n\u00e3o <strong>era<\/strong> da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que ele <strong>esperava<\/strong> que <strong>sa\u00edsse<\/strong> o seu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de l\u00edngua portuguesa.O TOLO E SEU DINHEIROJuliana Garzon e Jer\u00f4nimo Teixeira Em muitas das teorias econ\u00f4micas fundamentais as pessoas de carne e osso, fal\u00edveis e vol\u00faveis, n\u00e3o existem. Essas teorias s\u00f3 funcionam com o \"homem estat\u00edstico\", o somat\u00f3rio de agentes econ\u00f4micos vistos como m\u00e1quinas de calcular que administram com rigor seus recursos limitados. O pai da economia moderna, o escoc\u00eas Adam Smith (1723-1790), enxergava um mundo ordenado em que cada indiv\u00edduo agia sempre no5 interesse pessoal e da fam\u00edlia e, assim, acabava contribuindo para a prosperidade geral da na\u00e7\u00e3o. Disse Smith: \"N\u00e3o \u00e9 da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que eu espero que saia o meu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse\". Talvez a maioria das pessoas do s\u00e9culo XVIII fossem mesmo seres racionais, donos do pr\u00f3prio destino e empenhados na promo\u00e7\u00e3o do seu autointeresse econ\u00f4mico. Mas \u00e9 mais comum encontrar gente que gasta mais do que ganha e compra aquilo de que n\u00e3o10 precisa. Nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas, os te\u00f3ricos da economia t\u00eam tentado contemplar em suas an\u00e1lises pessoas de carne, osso e sangue quente. Essa escola, a \"economia comportamental\", nascida na d\u00e9cada de 70 com o trabalho dos psic\u00f3logos Amos Tversky e Daniel Kahneman, da Universidade Hebraica de Jerusal\u00e9m, incorporou as inconst\u00e2ncias humanas aos seus modelos de previs\u00e3o. Tversky e Kahneman focaram seus estudos sobre o15 comportamento das pessoas em situa\u00e7\u00f5es de incerteza e de alta carga emotiva, consideradas por eles, com acerto, como predominantes nas grandes decis\u00f5es econ\u00f4micas - seja a compra do primeiro apartamento ou a venda de a\u00e7\u00f5es nos momentos de queda das bolsas. A economia comportamental arejou o pensamento econ\u00f4mico dando lugar a modelos mais sens\u00edveis \u00e0s vicissitudes da psicologia humana, com suas falhas de c\u00e1lculo e percep\u00e7\u00f5es enganosas. Talvez seu maior20 m\u00e9rito seja entender que os criteriosos padeiros e cervejeiros de Adam Smith existem, s\u00e3o numerosos, mas convivem com multid\u00f5es para quem a racionalidade financeira no dia-a-dia \u00e9 t\u00e3o estranha quanto o popular esporte escoc\u00eas de arremesso de troncos. Kahneman ganhou o pr\u00eamio Nobel de economia em 2002, tornando- se o \u00fanico psic\u00f3logo a conseguir esse feito. No mundo de Kahneman os padeiros e cervejeiros nem sempre tomam decis\u00f5es s\u00f3brias e corretas. Eles agem de acordo com os misteriosos mecanismos mentais de aceita\u00e7\u00e3o25 e rejei\u00e7\u00e3o do risco. Uma mesma pessoa que s\u00f3 bebe \u00e1gua mineral e morre de medo de bact\u00e9rias pode ser vista fazendo bungee jumping, esporte em que o praticante se joga de uma ponte sobre um abismo amarrado por uma corda el\u00e1stica. No mundo econ\u00f4mico, atitudes incoerentes como essa s\u00e3o quase a regra. Aplicadas ao estudo do comportamento dos investidores nas bolsas, as teses de Kahneman e seus colegas mostram que a conviv\u00eancia de atitudes racionais e irracionais \u00e9 uma for\u00e7a consider\u00e1vel. Entre o in\u00edcio de 2003 e30 o m\u00e1ximo de alta em maio de 2008, o \u00cdndice Bovespa, da Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo, valorizou-se 350%. Nesse per\u00edodo, a maioria dos investidores enxergou todos os acontecimentos, os bons e os ruins, com a lente da euforia. Passaram despercebidos os sinais precoces da crise que viria a se abater sobre a economia mundial com repercuss\u00f5es fortes no Brasil no fim do ano passado. Mesmo os investidores profissionais n\u00e3o est\u00e3o imunes a ilus\u00f5es. A mais comum \u00e9 acreditar que proje\u00e7\u00f5es baseadas em dados recentes podem ser tomadas35 como tend\u00eancias duradouras. [ ... ] Diz Pl\u00ednio Chap Chap, professor de finan\u00e7as corporativas da escola de neg\u00f3cios Brazilian Business School (BBS): \"Bastam alguns ganhos para que as pessoas se julguem mais capazes que as outras para escolher a\u00e7\u00f5es.\"[ ... ] Nem todos os enganos s\u00e3o origin\u00e1rios da autoconfian\u00e7a. O investidor tamb\u00e9m pode ser atrapalhado por uma emo\u00e7\u00e3o de natureza bem diversa: a ang\u00fastia. O investidor novato, sobretudo, tende a entrar no mercado com a40 sensa\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 atrasado. [ ... ] Essa sensa\u00e7\u00e3o conduz a escolhas precipitadas. Em vez de tra\u00e7ar uma estrat\u00e9gia s\u00f3lida, o novato d\u00e1 grandes tacadas de uma vez s\u00f3, para evitar a tens\u00e3o de analisar e optar - ou n\u00e3o - por determinada a\u00e7\u00e3o. A impaci\u00eancia custa caro. [ ... ] As frustra\u00e7\u00f5es se tornam ainda mais agudas quando as cota\u00e7\u00f5es caem. O investidor que tomou sua decis\u00e3o de compra sem base sofre por n\u00e3o saber se deve vender as a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o patinando e estancar as perdas ou apostar na recupera\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is e mant\u00ea-los em carteira.45 [ ... ] Mas o investidor que der um passo atr\u00e1s para observar o cen\u00e1rio com emo\u00e7\u00f5es menos exacerbadas poder\u00e1 ter uma vis\u00e3o mais realista da economia brasileira e de suas perspectivas: uma boa oportunidade de investimentos tanto para os padeiros e cervejeiros de Adam Smith quanto para os bungee jumpers de Kahneman.Texto adaptado da Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o 2095, ano 42, n. 2, de 14 de jan. 2009. p. 68-70","id":401737,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de l\u00edngua portuguesa.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O TOLO E SEU DINHEIRO<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Juliana Garzon e Jer\u00f4nimo Teixeira<\/em><\/p><p>      Em muitas das teorias econ\u00f4micas fundamentais as pessoas de carne e osso, fal\u00edveis e vol\u00faveis, n\u00e3o existem.<\/p><p>      Essas teorias s\u00f3 funcionam com o \"homem estat\u00edstico\", o somat\u00f3rio de agentes econ\u00f4micos vistos como<\/p><p>      m\u00e1quinas de calcular que administram com rigor seus recursos limitados. O pai da economia moderna, o<\/p><p>      escoc\u00eas Adam Smith (1723-1790), enxergava um mundo ordenado em que cada indiv\u00edduo agia sempre no<\/p><p>5    interesse pessoal e da fam\u00edlia e, assim, acabava contribuindo para a prosperidade geral da na\u00e7\u00e3o. Disse Smith:<\/p><p>      \"N\u00e3o \u00e9 da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que eu espero que saia o meu jantar, mas<\/p><p>      sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse\". Talvez a maioria das pessoas do s\u00e9culo XVIII<\/p><p>      fossem mesmo seres racionais, donos do pr\u00f3prio destino e empenhados na promo\u00e7\u00e3o do seu autointeresse<\/p><p>      econ\u00f4mico. Mas \u00e9 mais comum encontrar gente que gasta mais do que ganha e compra aquilo de que n\u00e3o<\/p><p>10  precisa.<\/p><p>      Nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas, os te\u00f3ricos da economia t\u00eam tentado contemplar em suas an\u00e1lises pessoas de<\/p><p>      carne, osso e sangue quente. Essa escola, a \"economia comportamental\", nascida na d\u00e9cada de 70 com o<\/p><p>      trabalho dos psic\u00f3logos Amos Tversky e Daniel Kahneman, da Universidade Hebraica de Jerusal\u00e9m, incorporou<\/p><p>      as inconst\u00e2ncias humanas aos seus modelos de previs\u00e3o. Tversky e Kahneman focaram seus estudos sobre o<\/p><p>15  comportamento das pessoas em situa\u00e7\u00f5es de incerteza e de alta carga emotiva, consideradas por eles, com<\/p><p>      acerto, como predominantes nas grandes decis\u00f5es econ\u00f4micas - seja a compra do primeiro apartamento ou a<\/p><p>      venda de a\u00e7\u00f5es nos momentos de queda das bolsas.<\/p><p>      A economia comportamental arejou o pensamento econ\u00f4mico dando lugar a modelos mais sens\u00edveis \u00e0s<\/p><p>      vicissitudes da psicologia humana, com suas falhas de c\u00e1lculo e percep\u00e7\u00f5es enganosas. Talvez seu maior<\/p><p>20  m\u00e9rito seja entender que os criteriosos padeiros e cervejeiros de Adam Smith existem, s\u00e3o numerosos, mas<\/p><p>      convivem com multid\u00f5es para quem a racionalidade financeira no dia-a-dia \u00e9 t\u00e3o estranha quanto o popular<\/p><p>      esporte escoc\u00eas de arremesso de troncos. Kahneman ganhou o pr\u00eamio Nobel de economia em 2002, tornando-<\/p><p>      se o \u00fanico psic\u00f3logo a conseguir esse feito. No mundo de Kahneman os padeiros e cervejeiros nem sempre<\/p><p>      tomam decis\u00f5es s\u00f3brias e corretas. Eles agem de acordo com os misteriosos mecanismos mentais de aceita\u00e7\u00e3o<\/p><p>25  e rejei\u00e7\u00e3o do risco. Uma mesma pessoa que s\u00f3 bebe \u00e1gua mineral e morre de medo de bact\u00e9rias pode ser vista<\/p><p>      fazendo bungee jumping, esporte em que o praticante se joga de uma ponte sobre um abismo amarrado por uma<\/p><p>      corda el\u00e1stica. No mundo econ\u00f4mico, atitudes incoerentes como essa s\u00e3o quase a regra.<\/p><p>      Aplicadas ao estudo do comportamento dos investidores nas bolsas, as teses de Kahneman e seus colegas<\/p><p>      mostram que a conviv\u00eancia de atitudes racionais e irracionais \u00e9 uma for\u00e7a consider\u00e1vel. Entre o in\u00edcio de 2003 e<\/p><p>30  o m\u00e1ximo de alta em maio de 2008, o \u00cdndice Bovespa, da Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo, valorizou-se 350%.<\/p><p>      Nesse per\u00edodo, a maioria dos investidores enxergou todos os acontecimentos, os bons e os ruins, com a lente<\/p><p>      da euforia. Passaram despercebidos os sinais precoces da crise que viria a se abater sobre a economia mundial<\/p><p>      com repercuss\u00f5es fortes no Brasil no fim do ano passado. Mesmo os investidores profissionais n\u00e3o est\u00e3o<\/p><p>      imunes a ilus\u00f5es. A mais comum \u00e9 acreditar que proje\u00e7\u00f5es baseadas em dados recentes podem ser tomadas<\/p><p>35  como tend\u00eancias duradouras. [ ... ] Diz Pl\u00ednio Chap Chap, professor de finan\u00e7as corporativas da escola de<\/p><p>      neg\u00f3cios <em>Brazilian Business School<\/em> (BBS): \"Bastam alguns ganhos para que as pessoas se julguem mais<\/p><p>      capazes que as outras para escolher a\u00e7\u00f5es.\"[ ... ]<\/p><p>      Nem todos os enganos s\u00e3o origin\u00e1rios da autoconfian\u00e7a. O investidor tamb\u00e9m pode ser atrapalhado por uma<\/p><p>      emo\u00e7\u00e3o de natureza bem diversa: a ang\u00fastia. O investidor novato, sobretudo, tende a entrar no mercado com a<\/p><p>40  sensa\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 atrasado. [ ... ] Essa sensa\u00e7\u00e3o conduz a escolhas precipitadas. Em vez de tra\u00e7ar uma<\/p><p>      estrat\u00e9gia s\u00f3lida, o novato d\u00e1 grandes tacadas de uma vez s\u00f3, para evitar a tens\u00e3o de analisar e optar - ou n\u00e3o -<\/p><p>      por determinada a\u00e7\u00e3o. A impaci\u00eancia custa caro. [ ... ] As frustra\u00e7\u00f5es se tornam ainda mais agudas quando as<\/p><p>      cota\u00e7\u00f5es caem. O investidor que tomou sua decis\u00e3o de compra sem base sofre por n\u00e3o saber se deve vender as<\/p><p>      a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o patinando e estancar as perdas ou apostar na recupera\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is e mant\u00ea-los em carteira.<\/p><p>45  [ ... ] Mas o investidor que der um passo atr\u00e1s para observar o cen\u00e1rio com emo\u00e7\u00f5es menos exacerbadas poder\u00e1<\/p><p>      ter uma vis\u00e3o mais realista da economia brasileira e de suas perspectivas: uma boa oportunidade de<\/p><p>      investimentos tanto para os padeiros e cervejeiros de Adam Smith quanto para os <em>bungee jumpers<\/em> de<\/p><p>      Kahneman.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado da Revista <em>Veja<\/em>, edi\u00e7\u00e3o 2095, ano 42, n. 2, de 14 de jan. 2009. p. 68-70<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipos de discurso narrativo","oab":false,"nome":"Tipos de discurso narrativo","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419180,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-discurso-narrativo"},{"nome_clean":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","oab":false,"nome":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419184,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-do-discurso-direto-para-o-discurso-indireto-ou-vice-versa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja explica\u00e7\u00e3o para o elemento de forma\u00e7\u00e3o da palavra N\u00c3O est\u00e1 de acordo com o sentido que ela apresenta no texto.","provas":[{"id":51798,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"eletrosul-2009-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - ELETROSUL - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1248791,"hashId":"4ca1e252034c00343dcdf1a56b2ce95b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa cuja explica\u00e7\u00e3o para o\r\nelemento de forma\u00e7\u00e3o da palavra N\u00c3O est\u00e1 de\r\nacordo com o sentido que ela apresenta no texto.<\/p>","resposta":4520429,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em inconst\u00e2ncia (linha 14), o prefixo in- confere ao substantivo o sentido de \u201cfalta de\u201d.","id":4520426,"corpo":"<p align=justify>Em <strong>inconst\u00e2ncia<\/strong> (linha 14), o prefixo in- confere ao\r\nsubstantivo o sentido de \u201cfalta de\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em misteriosos (linha 24), o sufixo -oso confere ao adjetivo o sentido de \u201ccheios de\u201d.","id":4520427,"corpo":"<p align=justify>Em <strong>misteriosos<\/strong> (linha 24), o sufixo -oso confere ao\r\nadjetivo o sentido de \u201ccheios de\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em impaci\u00eancia (linha 42), o prefixo im- confere ao substantivo o sentido de \u201cfalta de\u201d.","id":4520428,"corpo":"<p align=justify>Em <strong>impaci\u00eancia<\/strong> (linha 42), o prefixo im- confere ao\r\nsubstantivo o sentido de \u201cfalta de\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em incoerentes (linha 27), o prefixo in- confere ao adjetivo o sentido de \u201cfalta de\u201d.","id":4520429,"corpo":"<p align=justify>Em <strong>incoerentes<\/strong> (linha 27), o prefixo in- confere ao\r\nadjetivo o sentido de \u201cfalta de\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em irracionais (linha 29), o prefixo in- confere ao adjetivo o sentido de \u201cque n\u00e3o s\u00e3o\u201d.","id":4520430,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em <strong>irracionais<\/strong> (linha 29), o prefixo in- confere ao\r\nadjetivo o sentido de \u201cque n\u00e3o s\u00e3o\u201d.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de l\u00edngua portuguesa.O TOLO E SEU DINHEIROJuliana Garzon e Jer\u00f4nimo Teixeira Em muitas das teorias econ\u00f4micas fundamentais as pessoas de carne e osso, fal\u00edveis e vol\u00faveis, n\u00e3o existem. Essas teorias s\u00f3 funcionam com o \"homem estat\u00edstico\", o somat\u00f3rio de agentes econ\u00f4micos vistos como m\u00e1quinas de calcular que administram com rigor seus recursos limitados. O pai da economia moderna, o escoc\u00eas Adam Smith (1723-1790), enxergava um mundo ordenado em que cada indiv\u00edduo agia sempre no5 interesse pessoal e da fam\u00edlia e, assim, acabava contribuindo para a prosperidade geral da na\u00e7\u00e3o. Disse Smith: \"N\u00e3o \u00e9 da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que eu espero que saia o meu jantar, mas sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse\". Talvez a maioria das pessoas do s\u00e9culo XVIII fossem mesmo seres racionais, donos do pr\u00f3prio destino e empenhados na promo\u00e7\u00e3o do seu autointeresse econ\u00f4mico. Mas \u00e9 mais comum encontrar gente que gasta mais do que ganha e compra aquilo de que n\u00e3o10 precisa. Nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas, os te\u00f3ricos da economia t\u00eam tentado contemplar em suas an\u00e1lises pessoas de carne, osso e sangue quente. Essa escola, a \"economia comportamental\", nascida na d\u00e9cada de 70 com o trabalho dos psic\u00f3logos Amos Tversky e Daniel Kahneman, da Universidade Hebraica de Jerusal\u00e9m, incorporou as inconst\u00e2ncias humanas aos seus modelos de previs\u00e3o. Tversky e Kahneman focaram seus estudos sobre o15 comportamento das pessoas em situa\u00e7\u00f5es de incerteza e de alta carga emotiva, consideradas por eles, com acerto, como predominantes nas grandes decis\u00f5es econ\u00f4micas - seja a compra do primeiro apartamento ou a venda de a\u00e7\u00f5es nos momentos de queda das bolsas. A economia comportamental arejou o pensamento econ\u00f4mico dando lugar a modelos mais sens\u00edveis \u00e0s vicissitudes da psicologia humana, com suas falhas de c\u00e1lculo e percep\u00e7\u00f5es enganosas. Talvez seu maior20 m\u00e9rito seja entender que os criteriosos padeiros e cervejeiros de Adam Smith existem, s\u00e3o numerosos, mas convivem com multid\u00f5es para quem a racionalidade financeira no dia-a-dia \u00e9 t\u00e3o estranha quanto o popular esporte escoc\u00eas de arremesso de troncos. Kahneman ganhou o pr\u00eamio Nobel de economia em 2002, tornando- se o \u00fanico psic\u00f3logo a conseguir esse feito. No mundo de Kahneman os padeiros e cervejeiros nem sempre tomam decis\u00f5es s\u00f3brias e corretas. Eles agem de acordo com os misteriosos mecanismos mentais de aceita\u00e7\u00e3o25 e rejei\u00e7\u00e3o do risco. Uma mesma pessoa que s\u00f3 bebe \u00e1gua mineral e morre de medo de bact\u00e9rias pode ser vista fazendo bungee jumping, esporte em que o praticante se joga de uma ponte sobre um abismo amarrado por uma corda el\u00e1stica. No mundo econ\u00f4mico, atitudes incoerentes como essa s\u00e3o quase a regra. Aplicadas ao estudo do comportamento dos investidores nas bolsas, as teses de Kahneman e seus colegas mostram que a conviv\u00eancia de atitudes racionais e irracionais \u00e9 uma for\u00e7a consider\u00e1vel. Entre o in\u00edcio de 2003 e30 o m\u00e1ximo de alta em maio de 2008, o \u00cdndice Bovespa, da Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo, valorizou-se 350%. Nesse per\u00edodo, a maioria dos investidores enxergou todos os acontecimentos, os bons e os ruins, com a lente da euforia. Passaram despercebidos os sinais precoces da crise que viria a se abater sobre a economia mundial com repercuss\u00f5es fortes no Brasil no fim do ano passado. Mesmo os investidores profissionais n\u00e3o est\u00e3o imunes a ilus\u00f5es. A mais comum \u00e9 acreditar que proje\u00e7\u00f5es baseadas em dados recentes podem ser tomadas35 como tend\u00eancias duradouras. [ ... ] Diz Pl\u00ednio Chap Chap, professor de finan\u00e7as corporativas da escola de neg\u00f3cios Brazilian Business School (BBS): \"Bastam alguns ganhos para que as pessoas se julguem mais capazes que as outras para escolher a\u00e7\u00f5es.\"[ ... ] Nem todos os enganos s\u00e3o origin\u00e1rios da autoconfian\u00e7a. O investidor tamb\u00e9m pode ser atrapalhado por uma emo\u00e7\u00e3o de natureza bem diversa: a ang\u00fastia. O investidor novato, sobretudo, tende a entrar no mercado com a40 sensa\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 atrasado. [ ... ] Essa sensa\u00e7\u00e3o conduz a escolhas precipitadas. Em vez de tra\u00e7ar uma estrat\u00e9gia s\u00f3lida, o novato d\u00e1 grandes tacadas de uma vez s\u00f3, para evitar a tens\u00e3o de analisar e optar - ou n\u00e3o - por determinada a\u00e7\u00e3o. A impaci\u00eancia custa caro. [ ... ] As frustra\u00e7\u00f5es se tornam ainda mais agudas quando as cota\u00e7\u00f5es caem. O investidor que tomou sua decis\u00e3o de compra sem base sofre por n\u00e3o saber se deve vender as a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o patinando e estancar as perdas ou apostar na recupera\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is e mant\u00ea-los em carteira.45 [ ... ] Mas o investidor que der um passo atr\u00e1s para observar o cen\u00e1rio com emo\u00e7\u00f5es menos exacerbadas poder\u00e1 ter uma vis\u00e3o mais realista da economia brasileira e de suas perspectivas: uma boa oportunidade de investimentos tanto para os padeiros e cervejeiros de Adam Smith quanto para os bungee jumpers de Kahneman.Texto adaptado da Revista Veja, edi\u00e7\u00e3o 2095, ano 42, n. 2, de 14 de jan. 2009. p. 68-70","id":401737,"enunciado":"<p>Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de l\u00edngua portuguesa.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O TOLO E SEU DINHEIRO<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Juliana Garzon e Jer\u00f4nimo Teixeira<\/em><\/p><p>      Em muitas das teorias econ\u00f4micas fundamentais as pessoas de carne e osso, fal\u00edveis e vol\u00faveis, n\u00e3o existem.<\/p><p>      Essas teorias s\u00f3 funcionam com o \"homem estat\u00edstico\", o somat\u00f3rio de agentes econ\u00f4micos vistos como<\/p><p>      m\u00e1quinas de calcular que administram com rigor seus recursos limitados. O pai da economia moderna, o<\/p><p>      escoc\u00eas Adam Smith (1723-1790), enxergava um mundo ordenado em que cada indiv\u00edduo agia sempre no<\/p><p>5    interesse pessoal e da fam\u00edlia e, assim, acabava contribuindo para a prosperidade geral da na\u00e7\u00e3o. Disse Smith:<\/p><p>      \"N\u00e3o \u00e9 da benevol\u00eancia do padeiro, do a\u00e7ougueiro ou do cervejeiro que eu espero que saia o meu jantar, mas<\/p><p>      sim do empenho deles em promover o pr\u00f3prio autointeresse\". Talvez a maioria das pessoas do s\u00e9culo XVIII<\/p><p>      fossem mesmo seres racionais, donos do pr\u00f3prio destino e empenhados na promo\u00e7\u00e3o do seu autointeresse<\/p><p>      econ\u00f4mico. Mas \u00e9 mais comum encontrar gente que gasta mais do que ganha e compra aquilo de que n\u00e3o<\/p><p>10  precisa.<\/p><p>      Nas \u00faltimas quatro d\u00e9cadas, os te\u00f3ricos da economia t\u00eam tentado contemplar em suas an\u00e1lises pessoas de<\/p><p>      carne, osso e sangue quente. Essa escola, a \"economia comportamental\", nascida na d\u00e9cada de 70 com o<\/p><p>      trabalho dos psic\u00f3logos Amos Tversky e Daniel Kahneman, da Universidade Hebraica de Jerusal\u00e9m, incorporou<\/p><p>      as inconst\u00e2ncias humanas aos seus modelos de previs\u00e3o. Tversky e Kahneman focaram seus estudos sobre o<\/p><p>15  comportamento das pessoas em situa\u00e7\u00f5es de incerteza e de alta carga emotiva, consideradas por eles, com<\/p><p>      acerto, como predominantes nas grandes decis\u00f5es econ\u00f4micas - seja a compra do primeiro apartamento ou a<\/p><p>      venda de a\u00e7\u00f5es nos momentos de queda das bolsas.<\/p><p>      A economia comportamental arejou o pensamento econ\u00f4mico dando lugar a modelos mais sens\u00edveis \u00e0s<\/p><p>      vicissitudes da psicologia humana, com suas falhas de c\u00e1lculo e percep\u00e7\u00f5es enganosas. Talvez seu maior<\/p><p>20  m\u00e9rito seja entender que os criteriosos padeiros e cervejeiros de Adam Smith existem, s\u00e3o numerosos, mas<\/p><p>      convivem com multid\u00f5es para quem a racionalidade financeira no dia-a-dia \u00e9 t\u00e3o estranha quanto o popular<\/p><p>      esporte escoc\u00eas de arremesso de troncos. Kahneman ganhou o pr\u00eamio Nobel de economia em 2002, tornando-<\/p><p>      se o \u00fanico psic\u00f3logo a conseguir esse feito. No mundo de Kahneman os padeiros e cervejeiros nem sempre<\/p><p>      tomam decis\u00f5es s\u00f3brias e corretas. Eles agem de acordo com os misteriosos mecanismos mentais de aceita\u00e7\u00e3o<\/p><p>25  e rejei\u00e7\u00e3o do risco. Uma mesma pessoa que s\u00f3 bebe \u00e1gua mineral e morre de medo de bact\u00e9rias pode ser vista<\/p><p>      fazendo bungee jumping, esporte em que o praticante se joga de uma ponte sobre um abismo amarrado por uma<\/p><p>      corda el\u00e1stica. No mundo econ\u00f4mico, atitudes incoerentes como essa s\u00e3o quase a regra.<\/p><p>      Aplicadas ao estudo do comportamento dos investidores nas bolsas, as teses de Kahneman e seus colegas<\/p><p>      mostram que a conviv\u00eancia de atitudes racionais e irracionais \u00e9 uma for\u00e7a consider\u00e1vel. Entre o in\u00edcio de 2003 e<\/p><p>30  o m\u00e1ximo de alta em maio de 2008, o \u00cdndice Bovespa, da Bolsa de Valores de S\u00e3o Paulo, valorizou-se 350%.<\/p><p>      Nesse per\u00edodo, a maioria dos investidores enxergou todos os acontecimentos, os bons e os ruins, com a lente<\/p><p>      da euforia. Passaram despercebidos os sinais precoces da crise que viria a se abater sobre a economia mundial<\/p><p>      com repercuss\u00f5es fortes no Brasil no fim do ano passado. Mesmo os investidores profissionais n\u00e3o est\u00e3o<\/p><p>      imunes a ilus\u00f5es. A mais comum \u00e9 acreditar que proje\u00e7\u00f5es baseadas em dados recentes podem ser tomadas<\/p><p>35  como tend\u00eancias duradouras. [ ... ] Diz Pl\u00ednio Chap Chap, professor de finan\u00e7as corporativas da escola de<\/p><p>      neg\u00f3cios <em>Brazilian Business School<\/em> (BBS): \"Bastam alguns ganhos para que as pessoas se julguem mais<\/p><p>      capazes que as outras para escolher a\u00e7\u00f5es.\"[ ... ]<\/p><p>      Nem todos os enganos s\u00e3o origin\u00e1rios da autoconfian\u00e7a. O investidor tamb\u00e9m pode ser atrapalhado por uma<\/p><p>      emo\u00e7\u00e3o de natureza bem diversa: a ang\u00fastia. O investidor novato, sobretudo, tende a entrar no mercado com a<\/p><p>40  sensa\u00e7\u00e3o de que est\u00e1 atrasado. [ ... ] Essa sensa\u00e7\u00e3o conduz a escolhas precipitadas. Em vez de tra\u00e7ar uma<\/p><p>      estrat\u00e9gia s\u00f3lida, o novato d\u00e1 grandes tacadas de uma vez s\u00f3, para evitar a tens\u00e3o de analisar e optar - ou n\u00e3o -<\/p><p>      por determinada a\u00e7\u00e3o. A impaci\u00eancia custa caro. [ ... ] As frustra\u00e7\u00f5es se tornam ainda mais agudas quando as<\/p><p>      cota\u00e7\u00f5es caem. O investidor que tomou sua decis\u00e3o de compra sem base sofre por n\u00e3o saber se deve vender as<\/p><p>      a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o patinando e estancar as perdas ou apostar na recupera\u00e7\u00e3o dos pap\u00e9is e mant\u00ea-los em carteira.<\/p><p>45  [ ... ] Mas o investidor que der um passo atr\u00e1s para observar o cen\u00e1rio com emo\u00e7\u00f5es menos exacerbadas poder\u00e1<\/p><p>      ter uma vis\u00e3o mais realista da economia brasileira e de suas perspectivas: uma boa oportunidade de<\/p><p>      investimentos tanto para os padeiros e cervejeiros de Adam Smith quanto para os <em>bungee jumpers<\/em> de<\/p><p>      Kahneman.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado da Revista <em>Veja<\/em>, edi\u00e7\u00e3o 2095, ano 42, n. 2, de 14 de jan. 2009. p. 68-70<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a corporativa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51798,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"eletrosul-2009-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - ELETROSUL - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1248847,"hashId":"bd9606c4e56330c90ddfe3af067ad5e6","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 governan\u00e7a corporativa, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4520681,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser descrita como uma forma de gorverno que envolve a participa\u00e7\u00e3o de todos os envolvidos nas decis\u00f5es. \u00c9 uma forma de fazer com que os envolvidos em acordos coletivos mantenham-se nos compromissos que eles mesmos propuseram.","id":4520681,"corpo":"<p align=justify>Pode ser descrita como uma forma de gorverno que\r\nenvolve a participa\u00e7\u00e3o de todos os envolvidos nas\r\ndecis\u00f5es. \u00c9 uma forma de fazer com que os\r\nenvolvidos em acordos coletivos mantenham-se nos\r\ncompromissos que eles mesmos propuseram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o gorverno das grandes corpora\u00e7\u00f5es capitalistas organizadas em um \u00f3rg\u00e3o supranacional e suprapartid\u00e1rio chamado de mercado. \u00c9 o pr\u00f3prio auto-governo do mercado.","id":4520682,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o gorverno das grandes corpora\u00e7\u00f5es capitalistas\r\norganizadas em um \u00f3rg\u00e3o supranacional e\r\nsuprapartid\u00e1rio chamado de mercado. \u00c9 o pr\u00f3prio\r\nauto-governo do mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser definido como um tipo de governo de empresas e comunidades em geral, baseado estritamente em regimes democr\u00e1ticos diretos e n\u00e3o representativos. S\u00f3 assim existe uma participa\u00e7\u00e3o efetiva de todos.","id":4520683,"corpo":"<p align=justify>Pode ser definido como um tipo de governo de\r\nempresas e comunidades em geral, baseado\r\nestritamente em regimes democr\u00e1ticos diretos e n\u00e3o representativos.\r\nS\u00f3 assim existe uma participa\u00e7\u00e3o\r\nefetiva de todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o tipo de governo que mistura socialismo e capitalismo, controle do estado e livre-mercado. Foi criado no Leste-Europeu ap\u00f3s o fim do comunismo em 1979.","id":4520684,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o tipo de governo que mistura socialismo e\r\ncapitalismo, controle do estado e livre-mercado. Foi\r\ncriado no Leste-Europeu ap\u00f3s o fim do comunismo\r\nem 1979.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode ser descrita como um tipo de gest\u00e3o que acomoda princ\u00edpios liberais capitalistas, como o livre fluxo de capitais e de m\u00e3o de obra, bem como princ\u00edpios socialistas como a determina\u00e7\u00e3o das regras sociais pelo estado. Foi a forma encontrada pelos pa\u00edses do oeste europeu como resist\u00eancia ao comunismo que j\u00e1 havia tomado pa\u00edses como a Fran\u00e7a e Espanha, na d\u00e9cada de 1950.","id":4520685,"corpo":"<p align=justify>Pode ser descrita como um tipo de gest\u00e3o que\r\nacomoda princ\u00edpios liberais capitalistas, como o livre\r\nfluxo de capitais e de m\u00e3o de obra, bem como\r\nprinc\u00edpios socialistas como a determina\u00e7\u00e3o das\r\nregras sociais pelo estado. Foi a forma encontrada\r\npelos pa\u00edses do oeste europeu como resist\u00eancia ao\r\ncomunismo que j\u00e1 havia tomado pa\u00edses como a\r\nFran\u00e7a e Espanha, na d\u00e9cada de 1950.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Pensamentos sobre o Estado","oab":false,"nome":"Pensamentos sobre o Estado","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407370,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-pensamentos-sobre-o-estado"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o texto a seguir: \u201cRecebendo \u00e1gua de dois rios, o Amu D\u00e1ria e o Sir D\u00e1ria, o Mar __________ vem secando progressivamente h\u00e1 quarenta anos. As nascentes dos dois rios s\u00e3o nas altas montanhas que fazem parte do sistema do Himalaia e que distanciam cerca de 1.000 km da foz. Durante toda esta extens\u00e3o, drenagens sucessivas realizadas pela Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica nas rep\u00fablicas __________________ fizeram com que o fluxo dos rios no mar diminuissem consideravelmente (90% de vaz\u00e3o no rio Sir D\u00e1ria). As drenagens foram feitas com prop\u00f3sitos de irriga\u00e7\u00e3o de culturas de ____________________, e arroz no Cazaquist\u00e3o, em pleno deserto. Os fluxos acumulados em anos normais dos dois rios passaram de 60 km\u00b3, na d\u00e9cada de 1.950, para 38,5 km\u00b3 em 1.970, 10 km\u00b3 em 1.975 e ___________.\u201d Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta de palavras que preenchem as lacunas do texto apresentado.","provas":[{"id":51798,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"eletrosul-2009-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - ELETROSUL - Arquiteto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1248848,"hashId":"c071a96bab28a808d7b0656a88d3732b","enunciado":"<p align=justify>Considere o texto a seguir: \u201cRecebendo \u00e1gua de dois\r\nrios, o Amu D\u00e1ria e o Sir D\u00e1ria, o Mar __________\r\nvem secando progressivamente h\u00e1 quarenta anos.\r\nAs nascentes dos dois rios s\u00e3o nas altas montanhas\r\nque fazem parte do sistema do Himalaia e que\r\ndistanciam cerca de 1.000 km da foz. Durante toda\r\nesta extens\u00e3o, drenagens sucessivas realizadas pela\r\nUni\u00e3o Sovi\u00e9tica nas rep\u00fablicas __________________\r\nfizeram com que o fluxo dos rios no mar\r\ndiminuissem consideravelmente (90% de vaz\u00e3o no\r\nrio Sir D\u00e1ria). As drenagens foram feitas com\r\nprop\u00f3sitos de irriga\u00e7\u00e3o de culturas de\r\n____________________, e arroz no Cazaquist\u00e3o, em\r\npleno deserto. Os fluxos acumulados em anos\r\nnormais dos dois rios passaram de 60 km\u00b3, na\r\nd\u00e9cada de 1.950, para 38,5 km\u00b3 em 1.970, 10 km\u00b3\r\nem 1.975 e ___________.\u201d Assinale a alternativa que\r\napresenta a seq\u00fc\u00eancia correta de palavras que\r\npreenchem as lacunas do texto apresentado.<\/p>","resposta":4520687,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negro; da \u00c1sia Setentrional a partir de 1.920; trigo, no Uzbequist\u00e3o; 1,3 km\u00b3 em 1.986.","id":4520686,"corpo":"<p align=justify>Negro; da \u00c1sia Setentrional a partir de 1.920; trigo,\r\nno Uzbequist\u00e3o; 1,3 km\u00b3 em 1.986.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Aral; da \u00c1sia Central a partir de 1.920; algod\u00e3o, no Uzbequist\u00e3o; 1,3 km\u00b3 em 1.986.","id":4520687,"corpo":"<p align=justify>de Aral; da \u00c1sia Central a partir de 1.920; algod\u00e3o,\r\nno Uzbequist\u00e3o; 1,3 km\u00b3 em 1.986.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Aral; da \u00c1sia Setentrional a partir de 1.945; algod\u00e3o, no Uzbequist\u00e3o; 50,3 km\u00b3 em 1.986.","id":4520688,"corpo":"<p align=justify>de Aral; da \u00c1sia Setentrional a partir de 1.945;\r\nalgod\u00e3o, no Uzbequist\u00e3o; 50,3 km\u00b3 em 1.986.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1spio; da \u00c1sia Menor a partir de 1.920; carv\u00e3o do Turcomenist\u00e3o; 1,3 km\u00b3 em 1986.","id":4520689,"corpo":"<p align=justify>C\u00e1spio; da \u00c1sia Menor a partir de 1.920; carv\u00e3o do\r\nTurcomenist\u00e3o; 1,3 km\u00b3 em 1986.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Aral; da \u00c1sia Central a partir de 1.945; algod\u00e3o do Turcomenist\u00e3o; 5,79 km\u00b3 em 1.986.","id":4520690,"corpo":"<p align=justify>de Aral; da \u00c1sia Central a partir de 1.945; algod\u00e3o do\r\nTurcomenist\u00e3o; 5,79 km\u00b3 em 1.986.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1248848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas auxiliares dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es gerenciais, relacione as colunas e depois assinale a sequ\u00eancia correta nas alternativas abaixo. A. Fatores externos B. Fluxo de informa\u00e7\u00f5es C. Processos D. Banco de Informa\u00e7\u00f5es ( ) Sua considera\u00e7\u00e3o obriga que a empresa tenha, ainda que de uma forma reduzida, um plano estrat\u00e9gico estruturado e operacionalizado. ( ) S\u00e3o atribu\u00eddos nomes, que devem ser bastante significativos.S\u00e3o suas atividades: identifica\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica. ( ) Atividades realizadas dentro do sistema considerado. ( ) Podem ter v\u00e1rias formas.","provas":[{"id":42090,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1251113,"hashId":"2e83ba6c074f9433fbb73d09f014d892","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as t\u00e9cnicas auxiliares dos sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00f5es gerenciais, relacione as colunas e\r\ndepois assinale a sequ\u00eancia correta nas alternativas\r\nabaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A. Fatores externos <\/p><p align=\"justify\">B. Fluxo de informa\u00e7\u00f5es <\/p><p align=\"justify\">C. Processos <\/p><p align=\"justify\">D. Banco de Informa\u00e7\u00f5es <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(  ) Sua considera\u00e7\u00e3o obriga que a empresa\r\ntenha, ainda que de uma forma reduzida, um\r\nplano estrat\u00e9gico estruturado e\r\noperacionalizado. <\/p><p align=\"justify\">(  ) S\u00e3o atribu\u00eddos nomes, que devem ser\r\nbastante significativos.S\u00e3o suas atividades:\r\nidentifica\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o f\u00edsica. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Atividades realizadas dentro do sistema\r\nconsiderado. <\/p><p align=\"justify\">(  ) Podem ter v\u00e1rias formas.<\/p>","resposta":4530524,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2013 B \u2013 C \u2013 D.","id":4530524,"corpo":"<p align=justify>A \u2013 B \u2013 C \u2013 D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 D \u2013 A \u2013 B.","id":4530525,"corpo":"<p align=justify>C \u2013 D \u2013 A \u2013 B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D \u2013 C \u2013 B \u2013 A.","id":4530526,"corpo":"<p align=justify>D \u2013 C \u2013 B \u2013 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u2013 D \u2013 B \u2013 C.","id":4530527,"corpo":"<p align=justify>A \u2013 D \u2013 B \u2013 C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B \u2013 A \u2013 D \u2013 C.","id":4530528,"corpo":"<p align=justify>B \u2013 A \u2013 D \u2013 C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":"administracao-geral\/1251113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas abaixo e, em seguida, assinale a alternativa correta. A Figura abaixo representa a (o) _________, que \u00e9 o processo de estruturar e esclarecer os cursos de a\u00e7\u00e3o da empresa e os objetivos que deve alcan\u00e7ar. Seu processo aplica-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o em sua totalidade e tamb\u00e9m a cada uma das partes: estrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o, de marketing, recursos humanos e assim por diante. \u00c9 um processo complexo e din\u00e2mico. A an\u00e1lise, diagn\u00f3stico ou avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica pode ser o seu ponto de partida. Seus elementos b\u00e1sicos s\u00e3o: ______, ________ e ________.","provas":[{"id":42090,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1251122,"hashId":"499226d933cfba7c5428a3ea3d5f2f2a","enunciado":"<p align=\"justify\">Preencha as lacunas abaixo e, em seguida, assinale\r\na alternativa correta. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A Figura abaixo representa a (o) _________, que \u00e9 o\r\nprocesso de estruturar e esclarecer os cursos de\r\na\u00e7\u00e3o da empresa e os objetivos que deve alcan\u00e7ar.\r\nSeu processo aplica-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o em sua\r\ntotalidade e tamb\u00e9m a cada uma das partes:\r\nestrat\u00e9gias de produ\u00e7\u00e3o, de marketing, recursos\r\nhumanos e assim por diante. \u00c9 um processo\r\ncomplexo e din\u00e2mico. A an\u00e1lise, diagn\u00f3stico ou\r\navalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica pode ser o seu\r\nponto de partida. Seus elementos b\u00e1sicos s\u00e3o:\r\n______, ________ e ________.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42090\/1.gif\"><\/p>","resposta":4530558,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento operacional \/ objetivos \/ miss\u00e3o \/ vis\u00e3o","id":4530556,"corpo":"<p align=justify>planejamento operacional \/ objetivos \/ miss\u00e3o \/ vis\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejamento t\u00e1tico \/ penetra\u00e7\u00e3o no mercado \/ desenvolvimento de mercado e de produto \/ diferencia\u00e7\u00e3o","id":4530557,"corpo":"<p align=justify>planejamento t\u00e1tico \/ penetra\u00e7\u00e3o no mercado \/\r\ndesenvolvimento de mercado e de produto \/\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"planejamento estrat\u00e9gico \/ miss\u00e3o \/ objetivos \/ estrat\u00e9gias","id":4530558,"corpo":"<p align=justify>planejamento estrat\u00e9gico \/ miss\u00e3o \/ objetivos \/\r\nestrat\u00e9gias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento da estrutura organizacional \/ foco \/ sele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias \/ pol\u00edticas e procedimentos","id":4530559,"corpo":"<p align=justify>planejamento da estrutura organizacional \/ foco \/\r\nsele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias \/ pol\u00edticas e procedimentos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejamento financeiro \/ neg\u00f3cio \/ crescimento \/ retorno","id":4530560,"corpo":"<p align=justify>planejamento financeiro \/ neg\u00f3cio \/ crescimento \/\r\nretorno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":"administracao-geral\/1251122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do texto I \u00e9 poss\u00edvel inferir que","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060641,"hashId":"4408cb434dba10a703ffa2694db99de1","enunciado":"Do texto I \u00e9 poss\u00edvel inferir que","resposta":3719661,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vida e a natureza est\u00e3o sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o.","id":3719660,"corpo":"a vida e a natureza est\u00e3o sempre \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as consequ\u00eancias da degrada\u00e7\u00e3o s\u00e3o sentidas em todo o planeta.","id":3719661,"corpo":"as consequ\u00eancias da degrada\u00e7\u00e3o s\u00e3o sentidas em\r\ntodo o planeta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a invers\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es do ano foi promovida pela natureza.","id":3719662,"corpo":"a invers\u00e3o das esta\u00e7\u00f5es do ano foi promovida pela natureza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo n\u00e3o responde pelo mal que recebe.","id":3719663,"corpo":"o tempo n\u00e3o responde pelo mal que recebe.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sol \u00e9 t\u00e3o quente quanto uma brasa.","id":3719664,"corpo":"o sol \u00e9 t\u00e3o quente quanto uma brasa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379816,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37296\/1.GIF\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1060641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 4.320, de 1964, prev\u00ea que os empenhos devem observar restrita rela\u00e7\u00e3o com a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio financeiro no qual foram constitu\u00eddos, ficando adstrito aos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios a ele concedidos. Em outras palavras, pode-se dizer que o empenho ter\u00e1 vig\u00eancia adstrita ao exerc\u00edcio financeiro e limite de valor adstrito ao cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio a ele destinado. Todavia, embora seja o or\u00e7amento uma pe\u00e7a r\u00edgida, n\u00e3o \u00e9 imut\u00e1vel e poder\u00e1 sofrer altera\u00e7\u00f5es. Dessa forma, a Lei n.\u00ba 4.320, embora preveja que o empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite dos cr\u00e9ditos concedidos, disp\u00f5e, em seu artigo 40, que o or\u00e7amento poder\u00e1 sofrer altera\u00e7\u00f5es no decorrer do exerc\u00edcio financeiro, mediante a cria\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060688,"hashId":"9af728f4b2855e010311ff7faf2f8239","enunciado":"A Lei n.\u00ba 4.320, de 1964, prev\u00ea que os empenhos devem\r\nobservar restrita rela\u00e7\u00e3o com a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do\r\nexerc\u00edcio financeiro no qual foram constitu\u00eddos, ficando\r\nadstrito aos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios a ele concedidos. Em\r\noutras palavras, pode-se dizer que o empenho ter\u00e1 vig\u00eancia\r\nadstrita ao exerc\u00edcio financeiro e limite de valor adstrito ao\r\ncr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio a ele destinado. Todavia, embora seja o\r\nor\u00e7amento uma pe\u00e7a r\u00edgida, n\u00e3o \u00e9 imut\u00e1vel e poder\u00e1 sofrer\r\naltera\u00e7\u00f5es. Dessa forma, a Lei n.\u00ba 4.320, embora preveja que\r\no empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite dos\r\ncr\u00e9ditos concedidos, disp\u00f5e, em seu artigo 40, que o\r\nor\u00e7amento poder\u00e1 sofrer altera\u00e7\u00f5es no decorrer do exerc\u00edcio\r\nfinanceiro, mediante a cria\u00e7\u00e3o de","resposta":3719898,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas adicionais.","id":3719895,"corpo":"despesas adicionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativos adicionais. ","id":3719896,"corpo":"ativos adicionais.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passivos adicionais.","id":3719897,"corpo":"passivos adicionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos adicionais. ","id":3719898,"corpo":"cr\u00e9ditos adicionais.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registros de compensa\u00e7\u00e3o.","id":3719899,"corpo":"registros de compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379827,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1060688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada","provas":[{"id":37296,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":16638},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de \u00c1guas e Saneamento do Distrito Federal","sigla":"ADASA","id":30,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adasa-df-2009-funiversa-tecnico-em-regulacao-de-servicos-publicos","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - ADASA - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:44","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[],"id":1060691,"hashId":"27d1558dde70b81f64a284c51474cd6c","enunciado":"A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente\r\ncadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es\r\nexigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data\r\ndo recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria\r\nqualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada","resposta":3719910,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":3719910,"corpo":"tomada de pre\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o. ","id":3719911,"corpo":"leil\u00e3o.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia. ","id":3719912,"corpo":"concorr\u00eancia.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" convite. ","id":3719913,"corpo":" convite.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":3719914,"corpo":" dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379827,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"}],"slug":"direito-administrativo\/1060691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medidas prudentes s\u00e3o aquelas que todos aprovam. A forma verbal INADEQUADA quanto ao padr\u00e3o culto para substituir o termo destacado acima \u00e9","provas":[{"id":14171,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":7972},"orgao":{"nome":"Departamento de Controle do Espa\u00e7o A\u00e9reo","sigla":"DECEA","id":279,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"decea-2009-cesgranrio-tecnico-de-defesa-e-controle-de-trafego-aereo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - DECEA - T\u00e9cnico de Defesa e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1245064,"hashId":"5df09c6c453b5013190e2d7e04c5b7b1","enunciado":"<p align=\"justify\">Medidas prudentes s\u00e3o aquelas que todos <strong>aprovam<\/strong>.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A forma verbal <strong>INADEQUADA<\/strong> quanto ao padr\u00e3o culto para\r\nsubstituir o termo destacado acima \u00e9<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4504263,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requerem.","id":4504261,"corpo":"<p align=justify>requerem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pedem.","id":4504262,"corpo":"<p align=justify>pedem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concordam.","id":4504263,"corpo":"<p align=justify>concordam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"almejam.","id":4504264,"corpo":"<p align=justify>almejam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aceitam.","id":4504265,"corpo":"<p align=justify>aceitam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1245064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame histopatol\u00f3gico \u00e9 considerado o padr\u00e3o-ouro para o diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912270,"hashId":"e16fbcd6b428b97d3a60de2ad9cd048e","enunciado":"O exame histopatol\u00f3gico \u00e9 considerado o padr\u00e3o-ouro para\r\no diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","resposta":3197353,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, tanto benignas quanto malignas, apresentam elevada preval\u00eancia. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue os itens que se seguem.","id":353100,"enunciado":"As afec\u00e7\u00f5es urol\u00f3gicas, tanto benignas quanto malignas,\r\napresentam elevada preval\u00eancia. Acerca dessas doen\u00e7as, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome do esvaziamento g\u00e1strico precoce (s\u00edndrome de dumping) \u00e9 mais comum ap\u00f3s a gastrectomia total ou parcial c o m r e c o n s t r u \u00e7 \u00e3 o \u00e0 B i l l r o t h I I, \u2014 gastrojejunoanastomose \u2014 do que ap\u00f3s a reconstru\u00e7\u00e3o \u00e0 Billroth I \u2014 gastroduodenoanastomose.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912277,"hashId":"44d2d4ca61c1e098922f2e0d51e292c7","enunciado":"A s\u00edndrome do esvaziamento g\u00e1strico precoce (s\u00edndrome de\r\ndumping) \u00e9 mais comum ap\u00f3s a gastrectomia total ou parcial\r\nc o m r e c o n s t r u \u00e7 \u00e3 o \u00e0 B i l l r o t h I I, \u2014\r\ngastrojejunoanastomose \u2014 do que ap\u00f3s a reconstru\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 Billroth I \u2014 gastroduodenoanastomose.","resposta":3197367,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As queixas de epigastralgia, ou desconforto abdominal alto, s\u00e3o comuns na pr\u00e1tica cl\u00ednica. A gravidade dos sintomas e a presen\u00e7a de queixas associadas a esses sintomas determinam a investiga\u00e7\u00e3o complementar. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 29 a 32.","id":353101,"enunciado":"As queixas de epigastralgia, ou desconforto abdominal alto, s\u00e3o\r\ncomuns na pr\u00e1tica cl\u00ednica. A gravidade dos sintomas e a presen\u00e7a\r\nde queixas associadas a esses sintomas determinam a investiga\u00e7\u00e3o\r\ncomplementar. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nde 29 a 32.","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grande vantagem da deriva\u00e7\u00e3o porto-sist\u00eamica transjugular intra-hep\u00e1tica (TIPS) \u00e9 a baixa incid\u00eancia de estenose ou trombose da deriva\u00e7\u00e3o (shunt).","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912280,"hashId":"111e51743b90fad56ecd56cf0b8df532","enunciado":"A grande vantagem da deriva\u00e7\u00e3o porto-sist\u00eamica\r\ntransjugular intra-hep\u00e1tica (TIPS) \u00e9 a baixa incid\u00eancia de\r\nestenose ou trombose da deriva\u00e7\u00e3o (shunt).","resposta":3197374,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um homem de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o portal associada \u00e0 cirrose hep\u00e1tica alco\u00f3lica, julgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s seguintes pr\u00e1ticas cl\u00ednicas e cir\u00fargicas.","id":353102,"enunciado":"Considerando um homem de 45 anos de idade, com diagn\u00f3stico\r\nde hipertens\u00e3o portal associada \u00e0 cirrose hep\u00e1tica alco\u00f3lica,\r\njulgue os itens a seguir com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s seguintes pr\u00e1ticas cl\u00ednicas\r\ne cir\u00fargicas.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O suprimento arterial da tireoide \u00e9 feito por quatro art\u00e9rias principais, duas superiores e duas inferiores, sendo as superiores, na maioria das vezes, ramos diretos da art\u00e9ria car\u00f3tida interna.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912283,"hashId":"60dbd877a3f851b9d6566c668d8bc1d6","enunciado":"O suprimento arterial da tireoide \u00e9 feito por quatro art\u00e9rias\r\nprincipais, duas superiores e duas inferiores, sendo as\r\nsuperiores, na maioria das vezes, ramos diretos da art\u00e9ria\r\ncar\u00f3tida interna.","resposta":3197380,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tireoide \u00e9 sede de diversas afec\u00e7\u00f5es que necessitam de tratamento cir\u00fargico. Essas opera\u00e7\u00f5es podem cursar com complica\u00e7\u00f5es tanto transoperat\u00f3rias quanto p\u00f3s-operat\u00f3rias. Considerando as complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es na tireoide, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":353103,"enunciado":"A tireoide \u00e9 sede de diversas afec\u00e7\u00f5es que necessitam de\r\ntratamento cir\u00fargico. Essas opera\u00e7\u00f5es podem cursar com\r\ncomplica\u00e7\u00f5es tanto transoperat\u00f3rias quanto p\u00f3s-operat\u00f3rias.\r\nConsiderando as complica\u00e7\u00f5es associadas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es na\r\ntireoide, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O divert\u00edculo faringo-esofagiano (divert\u00edculo de Zenker) \u00e9 uma hernia\u00e7\u00e3o da camada mucosa e da submucosa no ponto de transi\u00e7\u00e3o entre as fibras obl\u00edquas do m\u00fasculo tireofar\u00edngeo, ou constritor inferior da faringe, e as fibras horizontais do m\u00fasculo cricofar\u00edngeo.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912285,"hashId":"2f4c3f70af7f4e0cac67a28a761b237e","enunciado":"O divert\u00edculo faringo-esofagiano (divert\u00edculo de Zenker) \u00e9 uma\r\nhernia\u00e7\u00e3o da camada mucosa e da submucosa no ponto de\r\ntransi\u00e7\u00e3o entre as fibras obl\u00edquas do m\u00fasculo tireofar\u00edngeo, ou\r\nconstritor inferior da faringe, e as fibras horizontais do m\u00fasculo\r\ncricofar\u00edngeo.","resposta":3197383,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o es\u00f4fago pode ser sede de diversas afec\u00e7\u00f5es benignas e malignas, julgue os itens a seguir.","id":353104,"enunciado":"Considerando que o es\u00f4fago pode ser sede de diversas afec\u00e7\u00f5es\r\nbenignas e malignas, julgue os itens a seguir.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cistos prim\u00e1rios de mediastino habitualmente n\u00e3o manifestam sintomas, sendo o tipo mais comum o cisto broncog\u00eanico.","provas":[{"id":27334,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral","id":13870},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - Programa: Cirurgia Geral - 2009"},{"id":27335,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Coloproctologia","id":13871},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-coloproctologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Coloproctologia - 2009"},{"id":27336,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urologia","id":13872},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"hub-2009-cespe-cebraspe-residencia-em-urologia-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Resid\u00eancia em Urologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":912295,"hashId":"36e8b0e525b7e1e3ae094c8a4347297d","enunciado":"Os cistos prim\u00e1rios de mediastino habitualmente n\u00e3o\r\nmanifestam sintomas, sendo o tipo mais comum o cisto\r\nbroncog\u00eanico.","resposta":3197403,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3197403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3197404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O mediastino \u00e9 \u00e1rea do t\u00f3rax sede de m\u00faltiplas afec\u00e7\u00f5es, tais como tumores, cistos, infec\u00e7\u00f5es, hemorragias, aneurismas. Considerando esse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":353107,"enunciado":"O mediastino \u00e9 \u00e1rea do t\u00f3rax sede de m\u00faltiplas afec\u00e7\u00f5es, tais\r\ncomo tumores, cistos, infec\u00e7\u00f5es, hemorragias, aneurismas.\r\nConsiderando esse assunto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/912295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um dos \u00e2ngulos de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo mede 30\u00ba e o cateto oposto a esse \u00e2ngulo mede 15cm, podemos afirmar que (considere sen 30\u00ba = 0,5; cos 30\u00ba = 0,86 e tg 30\u00ba = 0,57)","provas":[{"id":42009,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Advogado - 2009"},{"id":42090,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2009-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1248109,"hashId":"7ef3983dc43313dbce0d0cb57dfe2431","enunciado":"<p align=justify>Se um dos \u00e2ngulos de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo mede\r\n30\u00ba e o cateto oposto a esse \u00e2ngulo mede 15cm,\r\npodemos afirmar que\r\n(considere sen 30\u00ba = 0,5; cos 30\u00ba = 0,86 e\r\ntg 30\u00ba = 0,57)<\/p>","resposta":4517526,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hipotenusa mede 30cm.","id":4517526,"corpo":"<p align=justify>a hipotenusa mede 30cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o outro cateto mede 25cm.","id":4517527,"corpo":"<p align=justify>o outro cateto mede 25cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hipotenusa mede 25cm.","id":4517528,"corpo":"<p align=justify>a hipotenusa mede 25cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o outro cateto mede 30cm.","id":4517529,"corpo":"<p align=justify>o outro cateto mede 30cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o outro cateto mede 12,9cm.","id":4517530,"corpo":"<p align=justify>o outro cateto mede 12,9cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Trigonometria e Fun\u00e7\u00f5es Trigonom\u00e9tricas","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403857,"slug":"matematica-trigonometria-e-funcoes-trigonometricas"},{"nome_clean":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Trigonometria no tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo","pai":403857,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408921,"slug":"matematica-trigonometria-no-triangulo-retangulo"}],"slug":"matematica\/1248109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel interpretar a frase que inicia o oitavo par\u00e1grafo, Feita essa pequena viagem , como uma alus\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108783,"hashId":"c4259a44cd6eab2212c4c235d9b7316f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel interpretar a frase que inicia o oitavo\r\npar\u00e1grafo, Feita essa pequena viagem , como\r\numa alus\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias<\/p>","resposta":3932530,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concretas que exemplificam os mandamentos de Gabriel Chalita sobre \u00e9tica, no s\u00e9timo par\u00e1grafo.","id":3932529,"corpo":"<p align=justify>concretas que exemplificam os mandamentos\r\nde Gabriel Chalita sobre \u00e9tica, no s\u00e9timo\r\npar\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abstratas que exemplificam os mandamentos de Gabriel Chalita sobre \u00e9tica, no sexto par\u00e1grafo.","id":3932530,"corpo":"<p align=justify>abstratas que exemplificam os mandamentos\r\nde Gabriel Chalita sobre \u00e9tica, no sexto\r\npar\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concretas do autor expostas no quinto par\u00e1grafo.","id":3932531,"corpo":"<p align=justify>concretas do autor expostas no quinto par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abstratas do autor expostas no quinto par\u00e1grafo.","id":3932532,"corpo":"<p align=justify>abstratas do autor expostas no quinto par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da frase recorrente no texto: \u00c9tica \u00e9 tudo.","id":3932533,"corpo":"<p align=justify>da frase recorrente no texto: \u00c9tica \u00e9 tudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385972,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/123.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da mes\u00f3clise poder-se-ia (nono par\u00e1grafo) se justifica pelo verbo estar no tempo futuro do","provas":[{"id":38234,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-conesul-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CONESUL - TJ RS - Oficial de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1108792,"hashId":"191c46c7c6d9d67482010c69bc6bb207","enunciado":"<p align=justify>O uso da mes\u00f3clise poder-se-ia (nono par\u00e1grafo)\r\nse justifica pelo verbo estar no tempo futuro do<\/p>","resposta":3932558,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presente do modo indicativo e n\u00e3o haver, antes do verbo, palavra que justifique o uso da pr\u00f3clise.","id":3932557,"corpo":"<p align=justify>presente do modo indicativo e n\u00e3o haver, antes\r\ndo verbo, palavra que justifique o uso da pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito do modo indicativo e n\u00e3o haver, antes do verbo, palavra que justifique o uso da pr\u00f3clise.","id":3932558,"corpo":"<p align=justify>pret\u00e9rito do modo indicativo e n\u00e3o haver, antes\r\ndo verbo, palavra que justifique o uso da pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito do modo subjuntivo e n\u00e3o haver, antes do verbo, palavra que justifique o uso da pr\u00f3clise.","id":3932559,"corpo":"<p align=justify>pret\u00e9rito do modo subjuntivo e n\u00e3o haver, antes\r\ndo verbo, palavra que justifique o uso da pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pret\u00e9rito do modo imperativo e n\u00e3o haver, antes do verbo, palavra que justifique o uso da \u00eanclise.","id":3932560,"corpo":"<p align=justify>pret\u00e9rito do modo imperativo e n\u00e3o haver, antes\r\ndo verbo, palavra que justifique o uso da \u00eanclise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presente do modo indicativo e n\u00e3o haver, antes do verbo, palavra que justifique o uso da \u00eanclise.","id":3932561,"corpo":"<p align=justify>presente do modo indicativo e n\u00e3o haver, antes\r\ndo verbo, palavra que justifique o uso da \u00eanclise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385972,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38234\/123.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...e provid\u00eancias contra o que chamou de \u201cabomin\u00e1vel\u201d tr\u00e1fico humano.\u201d (L.36-37). A justificativa para o emprego das aspas no voc\u00e1bulo sublinhado \u00e9 a de que esse voc\u00e1bulo:","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087397,"hashId":"2b06ad60cba5b6a7c9eb01067dcfdb7a","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c...e provid\u00eancias contra o que chamou de \u201cabomin\u00e1vel\u201d\r\ntr\u00e1fico humano.\u201d (L.36-37).<\/p><p align=\"justify\">\r\nA justificativa para o emprego das aspas no voc\u00e1bulo\r\nsublinhado \u00e9 a de que esse voc\u00e1bulo:<\/p>","resposta":3835888,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 empregado fora de seu sentido habitual.","id":3835884,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 empregado fora de seu sentido habitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representa um uso inadequado em fun\u00e7\u00e3o de ser o Papa que o emprega.","id":3835885,"corpo":"<p align=justify>representa um uso inadequado em fun\u00e7\u00e3o de ser o Papa\r\nque o emprega.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recebe, com esses sinais, menos for\u00e7a expressiva.","id":3835886,"corpo":"<p align=justify>recebe, com esses sinais, menos for\u00e7a expressiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"merece destaque na argumenta\u00e7\u00e3o do autor do texto.","id":3835887,"corpo":"<p align=justify>merece destaque na argumenta\u00e7\u00e3o do autor do texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 identificado como uma cita\u00e7\u00e3o do Papa.","id":3835888,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 identificado como uma cita\u00e7\u00e3o do Papa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os dois segmentos de cada alternativa a seguir se apresenta uma rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia, de acordo com o que \u00e9 expresso no texto. Assinale a alternativa que indique a rela\u00e7\u00e3o errada entre causa e consequ\u00eancia.","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087399,"hashId":"3acca030011af2c3cb24b5b4fb0cff79","enunciado":"<p align=\"justify\">Entre os dois segmentos de cada alternativa a seguir se\r\napresenta uma rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia, de acordo\r\ncom o que \u00e9 expresso no texto.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a alternativa que indique a rela\u00e7\u00e3o errada entre causa\r\ne consequ\u00eancia.<\/p>","resposta":3835897,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a venda de \u00f3rg\u00e3os causa deteriora\u00e7\u00e3o na sa\u00fade dos doadores.","id":3835894,"corpo":"<p align=justify>a venda de \u00f3rg\u00e3os causa deteriora\u00e7\u00e3o na sa\u00fade dos\r\ndoadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mis\u00e9ria de alguns doadores causa a venda de seus \u00f3rg\u00e3os.","id":3835895,"corpo":"<p align=justify>a mis\u00e9ria de alguns doadores causa a venda de seus\r\n\u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a necessidade de cura de doen\u00e7as causa a compra de \u00f3rg\u00e3os.","id":3835896,"corpo":"<p align=justify>a necessidade de cura de doen\u00e7as causa a compra de\r\n\u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a venda de \u00f3rg\u00e3os causa discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher.","id":3835897,"corpo":"<p align=justify>a venda de \u00f3rg\u00e3os causa discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o dinheiro envolvido na doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os causa corrup\u00e7\u00e3o.","id":3835898,"corpo":"<p align=justify>o dinheiro envolvido na doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os causa\r\ncorrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVendem seus \u00f3rg\u00e3os para pagar d\u00edvidas da fam\u00edlia, para obter recursos para os estudos de um filho homem, para o dote da filha.\u201d (L.25-27). As finalidades da venda de \u00f3rg\u00e3os apresentadas no fragmento acima:","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087404,"hashId":"5915d30215b7074ef4e8b47bd5019842","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cVendem seus \u00f3rg\u00e3os para pagar d\u00edvidas da fam\u00edlia, para obter\r\nrecursos para os estudos de um filho homem, para o dote da\r\nfilha.\u201d (L.25-27).<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAs finalidades da venda de \u00f3rg\u00e3os apresentadas no fragmento\r\nacima:<\/p>","resposta":3835923,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condenam as raz\u00f5es moralizantes para os transplantes de \u00f3rg\u00e3os.","id":3835919,"corpo":"<p align=justify>condenam as raz\u00f5es moralizantes para os transplantes de\r\n\u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicam as desculpas falsas apresentadas pelos organizadores dos transplantes.","id":3835920,"corpo":"<p align=justify>indicam as desculpas falsas apresentadas pelos\r\norganizadores dos transplantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostram a hipocrisia das indianas, que escondem a verdade sobre o assunto.","id":3835921,"corpo":"<p align=justify>mostram a hipocrisia das indianas, que escondem a\r\nverdade sobre o assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"destacam as justificativas legalmente aceitas para a realiza\u00e7\u00e3o dos transplantes.","id":3835922,"corpo":"<p align=justify>destacam as justificativas legalmente aceitas para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o dos transplantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representam as justificativas da venda de \u00f3rg\u00e3os pelas mulheres indianas.","id":3835923,"corpo":"<p align=justify>representam as justificativas da venda de \u00f3rg\u00e3os pelas\r\nmulheres indianas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto desta prova deve ser classificado como predominantemente:","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087415,"hashId":"1b4310bdb086934c77df99fbfb3c07c9","enunciado":"<p align=justify>O texto desta prova deve ser classificado como\r\npredominantemente:<\/p>","resposta":3835977,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descritivo.","id":3835974,"corpo":"<p align=justify>descritivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"narrativo.","id":3835975,"corpo":"<p align=justify>narrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informativo.","id":3835976,"corpo":"<p align=justify>informativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argumentativo.","id":3835977,"corpo":"<p align=justify>argumentativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"publicit\u00e1rio.","id":3835978,"corpo":"<p align=justify>publicit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383968,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37806\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mediastino \u00e9 uma regi\u00e3o do t\u00f3rax onde se localizam importantes \u00f3rg\u00e3os ou partes destes. Assinale a alternativa que relacione corretamente, em condi\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas normais, os \u00f3rg\u00e3os encontrados nas por\u00e7\u00f5es anterior, m\u00e9dia e posterior do mediastino.","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087420,"hashId":"1ebaed5cb3e34721b3b551d3841a8208","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O mediastino \u00e9 uma regi\u00e3o do t\u00f3rax onde se localizam importantes \u00f3rg\u00e3os ou partes destes. Assinale a alternativa que relacione corretamente, em condi\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas normais, os \u00f3rg\u00e3os encontrados nas por\u00e7\u00f5es anterior, m\u00e9dia e posterior do mediastino.<\/p>","resposta":3835999,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AnteriorM\u00e9dioPosteriorTimoCora\u00e7\u00e3o e br\u00f4nquiosEs\u00f4fago e aorta tor\u00e1cica","id":3835999,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 390px;\"><colgroup><col width=\"109\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"124\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"157\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-n6jc\"><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-5w9z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Anterior<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-7dac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e9dio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-xurk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Posterior<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j3xl\"><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-gdxb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Timo<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-am2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cora\u00e7\u00e3o e <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-am2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">br\u00f4nquios<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-fju9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Es\u00f4fago e aorta tor\u00e1cica<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AnteriorM\u00e9dioPosteriorEs\u00f4fago e traqueiaCora\u00e7\u00e3o ebr\u00f4nquiosLaringe e faringe","id":3836000,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 389px;\"><colgroup><col width=\"141\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"109\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"139\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-na83\"><td data-row=\"row-na83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-na83\" data-cell=\"cell-yyg1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Anterior<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-na83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-na83\" data-cell=\"cell-lf6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e9dio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-na83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-na83\" data-cell=\"cell-vwpo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Posterior<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n990\"><td data-row=\"row-n990\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n990\" data-cell=\"cell-r3tw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Es\u00f4fago e traqueia<\/p><\/td><td data-row=\"row-n990\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n990\" data-cell=\"cell-8tvd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cora\u00e7\u00e3o e<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n990\" data-cell=\"cell-8tvd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">br\u00f4nquios<\/p><\/td><td data-row=\"row-n990\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n990\" data-cell=\"cell-xv41\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Laringe e faringe<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AnteriorM\u00e9dioPosteriorCora\u00e7\u00e3o e br\u00f4nquiosLaringe e faringeTimo, es\u00f4fago e aortator\u00e1cica","id":3836001,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 433px;\"><colgroup><col width=\"155\"><col width=\"140\"><col width=\"138\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-n6jc\"><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-5w9z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Anterior<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-7dac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e9dio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-xurk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Posterior<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j3xl\"><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-gdxb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cora\u00e7\u00e3o e br\u00f4nquios<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-am2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Laringe e faringe<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-fju9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Timo, es\u00f4fago e aorta<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-fju9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">tor\u00e1cica<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AnteriorM\u00e9dioPosteriorTimo, es\u00f4fago e aortator\u00e1cicaFaringeCora\u00e7\u00e3o e br\u00f4nquios","id":3836002,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 390px;\"><colgroup><col width=\"146\"><col width=\"100\"><col width=\"144\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-n6jc\"><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-5w9z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Anterior<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-7dac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e9dio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-xurk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Posterior<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j3xl\"><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-gdxb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Timo, es\u00f4fago e aorta<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-gdxb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">tor\u00e1cica<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-am2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Faringe<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-fju9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cora\u00e7\u00e3o e br\u00f4nquios<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AnteriorM\u00e9dioPosteriorCora\u00e7\u00e3o e aortaEs\u00f4fagoBr\u00f4nquios e timo","id":3836003,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 402px;\"><colgroup><col width=\"148\"><col width=\"100\"><col width=\"154\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-n6jc\"><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-5w9z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Anterior<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-7dac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e9dio<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-n6jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n6jc\" data-cell=\"cell-xurk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Posterior<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j3xl\"><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-gdxb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Cora\u00e7\u00e3o e aorta<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-am2x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Es\u00f4fago<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xl\" data-cell=\"cell-fju9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Br\u00f4nquios e timo<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"}],"slug":"biologia\/1087420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as pe\u00e7as \u00f3sseas que constituem a coluna vertebral ocorrem estruturas flex\u00edveis conhecidas como discos intervertebrais. A respeito dessas estruturas flex\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":37806,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Policial de Necropsia","id":16860},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-tecnico-policial-de-necropsia","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - T\u00e9cnico Policial de Necropsia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1087425,"hashId":"e55de36f2d4977c6a68c7f38cd25423c","enunciado":"<p align=\"justify\">Entre as pe\u00e7as \u00f3sseas que constituem a coluna vertebral\r\nocorrem estruturas flex\u00edveis conhecidas como discos\r\nintervertebrais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito dessas estruturas flex\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3836028,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentam uma perfura\u00e7\u00e3o por onde passa a medula espinhal.","id":3836024,"corpo":"<p align=justify>apresentam uma perfura\u00e7\u00e3o por onde passa a medula\r\nespinhal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o os pontos de origem dos pares de nervos que, a partir da coluna, se ramificam pelo corpo.","id":3836025,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o os pontos de origem dos pares de nervos que, a partir\r\nda coluna, se ramificam pelo corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o constitu\u00eddos por um n\u00facleo \u00f3sseo revestido por cartilagem que garante a sua flexibilidade.","id":3836026,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o constitu\u00eddos por um n\u00facleo \u00f3sseo revestido por\r\ncartilagem que garante a sua flexibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de colar as v\u00e9rtebras, mantendo-as firmemente unidas, garantindo o alinhamento da coluna.","id":3836027,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de colar as v\u00e9rtebras, mantendo-as\r\nfirmemente unidas, garantindo o alinhamento da coluna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amortecem o impacto entre as v\u00e9rtebras e permitem a flexibilidade da coluna.","id":3836028,"corpo":"<p align=justify>amortecem o impacto entre as v\u00e9rtebras e permitem a\r\nflexibilidade da coluna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398248,"slug":"biologia-anatomia"},{"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":"biologia\/1087425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da correla\u00e7\u00e3o, no processo penal:","provas":[{"id":38026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-se-se-2009-fcc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1099048,"hashId":"9f699e7efd95061741f3f60d1ef32204","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o princ\u00edpio da correla\u00e7\u00e3o, no processo\r\npenal:<\/p>","resposta":3888283,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A senten\u00e7a deve guardar rela\u00e7\u00e3o entre o que consta dela e o que pensa o juiz.","id":3888282,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a deve guardar rela\u00e7\u00e3o entre o que consta\r\ndela e o que pensa o juiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a deve guardar rela\u00e7\u00e3o com a den\u00fancia ou a queixa.","id":3888283,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a deve guardar rela\u00e7\u00e3o com a den\u00fancia ou\r\na queixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve haver rela\u00e7\u00e3o entre o fato descrito na den\u00fancia e o texto da lei","id":3888284,"corpo":"<p align=justify>Deve haver rela\u00e7\u00e3o entre o fato descrito na den\u00fancia\r\ne o texto da lei<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz e o promotor de justi\u00e7a devem ocupar cargos relacionados na mesma entr\u00e2ncia.","id":3888285,"corpo":"<p align=justify>O juiz e o promotor de justi\u00e7a devem ocupar cargos\r\nrelacionados na mesma entr\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a no processo penal deve ter rela\u00e7\u00e3o com a decis\u00e3o do processo civil de indeniza\u00e7\u00e3o pelo mesmo fato.","id":3888286,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a no processo penal deve ter rela\u00e7\u00e3o com\r\na decis\u00e3o do processo civil de indeniza\u00e7\u00e3o pelo\r\nmesmo fato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406604,"slug":"direito-processual-penal-fontes-do-direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1099048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no Processo Penal:","provas":[{"id":38026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Sergipe\u00a0","sigla":"TJ SE","id":1141,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-se-se-2009-fcc-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ SE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1099053,"hashId":"e429b1d31c97de68c5805ec5f078c4d0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, no Processo Penal:<\/p>","resposta":3888300,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, condicionada e incondicionada.","id":3888300,"corpo":"<p align=justify>Promover a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, condicionada e incondicionada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a a\u00e7\u00e3o penal privada, se a v\u00edtima n\u00e3o o fizer no prazo legal.","id":3888301,"corpo":"<p align=justify>Promover a a\u00e7\u00e3o penal privada, se a v\u00edtima n\u00e3o o\r\nfizer no prazo legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover apenas a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.","id":3888302,"corpo":"Promover apenas a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desistir da a\u00e7\u00e3o penal em curso quando n\u00e3o houver interesse p\u00fablico.","id":3888303,"corpo":"<p align=justify>Desistir da a\u00e7\u00e3o penal em curso quando n\u00e3o houver\r\ninteresse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover o andamento da a\u00e7\u00e3o penal no caso de in\u00e9rcia do Juiz.","id":3888304,"corpo":"<p align=justify>Promover o andamento da a\u00e7\u00e3o penal no caso de\r\nin\u00e9rcia do Juiz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"}],"slug":"direito-processual-penal\/1099053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \"Para se ter uma no\u00e7\u00e3o\" (l.5), \"Para\" confere ao per\u00edodo a no\u00e7\u00e3o de movimento em dire\u00e7\u00e3o a um destino.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927403,"hashId":"1cfbee3a27a77e8b65ffc8cb755c9c02","enunciado":"Em \"Para se ter uma no\u00e7\u00e3o\" (l.5), \"Para\" confere ao per\u00edodo a no\u00e7\u00e3o de movimento em dire\u00e7\u00e3o a um destino.","resposta":3253542,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 1 a 6, relativos \u00e0 tipologia e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.","id":355734,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28117\/25.gif\"><\/p><p>Julgue os itens de 1 a 6, relativos \u00e0 tipologia e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/927403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto \u00e9 predominantemente narrativo.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927411,"hashId":"529d6656426465ccc17f54c59f0e588b","enunciado":"O texto \u00e9 predominantemente narrativo.","resposta":3253558,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da estrutura textual e das estruturas gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":355735,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28117\/26.gif\"><\/p><p>Acerca da estrutura textual e das estruturas gramaticais do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/927411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir o termo \"por causa\" (l. 13) por qualquer um dos seguintes: diante, em vista, em decorr\u00eancia, em consequ\u00eancia.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927418,"hashId":"8ff674345dcd539eef71e8afca8fe14c","enunciado":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir o termo \"por causa\" (l. 13) por qualquer um dos seguintes:\r\ndiante, em vista, em decorr\u00eancia, em consequ\u00eancia.","resposta":3253571,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das ideias, do vocabul\u00e1rio utilizado e das estruturas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":355737,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28117\/28.gif\"><\/p><p>Acerca das ideias, do vocabul\u00e1rio utilizado e das estruturas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/927418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se substituir o trecho \"para chegar a algumas\" (l. 14) por para chegar \u00e0 algumas, mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927419,"hashId":"96f3c13bfc412a66d4136291ad5e57c1","enunciado":"Ao se substituir o trecho \"para chegar a algumas\" (l. 14) por para chegar \u00e0 algumas, mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.","resposta":3253574,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das ideias, do vocabul\u00e1rio utilizado e das estruturas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":355737,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28117\/28.gif\"><\/p><p>Acerca das ideias, do vocabul\u00e1rio utilizado e das estruturas do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/927419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Se o motorista abastece a ambul\u00e2ncia utilizando quatro vales-combust\u00edvel por m\u00eas e um vale a cada abastecimento, ent\u00e3o, desconsiderando-se a ordem dos abastecimentos, h\u00e1 mais de 700 maneiras distintas de utiliza\u00e7\u00e3o dos vales.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927429,"hashId":"5cee881aa784cc42dd18d3710a53c75a","enunciado":" Se o motorista abastece a ambul\u00e2ncia utilizando quatro vales-combust\u00edvel por m\u00eas e um vale a cada abastecimento, ent\u00e3o, desconsiderando-se a ordem dos abastecimentos, h\u00e1 mais de 700 maneiras distintas de utiliza\u00e7\u00e3o dos vales.","resposta":3253593,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima representa, de forma esquem\u00e1tica, a divis\u00e3o territorial de uma cidade. As linhas representam as pistas e os quadrados, os terrenos. No ponto O h\u00e1 um pronto SOCOITO com uma ambul\u00e2ncia para o transporte de pacientes. O pronto SOCOITO conta com 2 motoristas para a ambul\u00e2ncia, 3 m\u00e9dicos e IO enfermeiros e, sempre que for necess\u00e1rio o transporte de paciente, s\u00e3o escolhidos um motorista, um m\u00e9dico e tr\u00eas enfermeiros para o acompanhamento.O pronto socorro tem conv\u00eanio com dez postos de combust\u00edvel, de modo que a ambul\u00e2ncia \u00e9 abastecida utilizando-se vales-combust\u00edvel, podendo ser abastecida mais de uma vez em um mesmo posto. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":355740,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28117\/30.gif\"><\/p><p>A figura acima representa, de forma esquem\u00e1tica, a divis\u00e3o territorial de uma cidade. As linhas representam as pistas e os quadrados, os terrenos. No ponto O h\u00e1 um pronto SOCOITO com uma ambul\u00e2ncia para o transporte de pacientes. O pronto SOCOITO conta com 2 motoristas para a ambul\u00e2ncia, 3 m\u00e9dicos e IO enfermeiros e, sempre que for necess\u00e1rio o transporte de paciente, s\u00e3o escolhidos um motorista, um m\u00e9dico e tr\u00eas enfermeiros para o acompanhamento.O pronto socorro tem conv\u00eanio com dez postos de combust\u00edvel, de modo que a ambul\u00e2ncia \u00e9 abastecida utilizando-se vales-combust\u00edvel, podendo ser abastecida mais de uma vez em um mesmo posto.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/927429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que tenha ocorrido um acidente no ponto P e que a ambul\u00e2ncia deva se deslocar de O para P percorrendo as pistas apenas nos sentidos norte e leste. Neste caso, h\u00e1 1.001 maneiras distintas de a ambul\u00e2ncia chegar ao local do acidente.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927430,"hashId":"bd1cf3858182021259e0e9ee3fe86b51","enunciado":"Considere que tenha ocorrido um acidente no ponto P e que a ambul\u00e2ncia deva se deslocar de O para P percorrendo as pistas apenas nos sentidos norte e leste. Neste caso, h\u00e1 1.001 maneiras distintas de a ambul\u00e2ncia chegar ao local do acidente.","resposta":3253595,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253595,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253596,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima representa, de forma esquem\u00e1tica, a divis\u00e3o territorial de uma cidade. As linhas representam as pistas e os quadrados, os terrenos. No ponto O h\u00e1 um pronto SOCOITO com uma ambul\u00e2ncia para o transporte de pacientes. O pronto SOCOITO conta com 2 motoristas para a ambul\u00e2ncia, 3 m\u00e9dicos e IO enfermeiros e, sempre que for necess\u00e1rio o transporte de paciente, s\u00e3o escolhidos um motorista, um m\u00e9dico e tr\u00eas enfermeiros para o acompanhamento.O pronto socorro tem conv\u00eanio com dez postos de combust\u00edvel, de modo que a ambul\u00e2ncia \u00e9 abastecida utilizando-se vales-combust\u00edvel, podendo ser abastecida mais de uma vez em um mesmo posto. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":355740,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28117\/30.gif\"><\/p><p>A figura acima representa, de forma esquem\u00e1tica, a divis\u00e3o territorial de uma cidade. As linhas representam as pistas e os quadrados, os terrenos. No ponto O h\u00e1 um pronto SOCOITO com uma ambul\u00e2ncia para o transporte de pacientes. O pronto SOCOITO conta com 2 motoristas para a ambul\u00e2ncia, 3 m\u00e9dicos e IO enfermeiros e, sempre que for necess\u00e1rio o transporte de paciente, s\u00e3o escolhidos um motorista, um m\u00e9dico e tr\u00eas enfermeiros para o acompanhamento.O pronto socorro tem conv\u00eanio com dez postos de combust\u00edvel, de modo que a ambul\u00e2ncia \u00e9 abastecida utilizando-se vales-combust\u00edvel, podendo ser abastecida mais de uma vez em um mesmo posto.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/927430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Microsoft PowerPoint, a inser\u00e7\u00e3o de novos slides em uma apresenta\u00e7\u00e3o pode ser feita a partir da op\u00e7\u00e3o Slide Mestre, encontrada no menu Exibir, ou diretamente com o uso das teclas CTRL + V.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927434,"hashId":"f89c20e9d520f9ead48464733e0f5520","enunciado":"No Microsoft PowerPoint, a inser\u00e7\u00e3o de novos slides em uma apresenta\u00e7\u00e3o pode ser feita a partir da op\u00e7\u00e3o Slide Mestre, encontrada no menu Exibir, ou diretamente com o uso das teclas CTRL + V.","resposta":3253604,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ambiente Windows e seus aplicativos, julgue os itens a seguir.","id":355741,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ambiente Windows e seus aplicativos, julgue os itens a seguir.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/927434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CETURB-GV ser\u00e1 isenta dos impostos estaduais pelo prazo de vinte anos, contados de sua constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927446,"hashId":"3fb6cca7c61ab523b27bc873395c9a6e","enunciado":"A CETURB-GV ser\u00e1 isenta dos impostos estaduais pelo prazo de vinte anos, contados de sua constitui\u00e7\u00e3o.","resposta":3253627,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aplic\u00e1vel \u00e0 Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria (CETURB-GV), julgue os itens a seguir.","id":355743,"enunciado":"Acerca da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aplic\u00e1vel \u00e0 Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria (CETURB-GV), julgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CETURB GV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CETURB GV","pai":401370,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ceturb-gv"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/927446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 CETURB-GV compete realizar a manuten\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e a limpeza das \u00e1reas que integram o complexo do terminal, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das lojas e \u00e1reas delegadas, que s\u00e3o de responsabilidade de seus ocupantes, que devem contribuir mensalmente com uma import\u00e2ncia relativa \u00e0 quota de manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e limpeza da \u00e1rea comum.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927448,"hashId":"b36f35e372af904535c551a0fcde1ff3","enunciado":"\u00c0 CETURB-GV compete realizar a manuten\u00e7\u00e3o, a conserva\u00e7\u00e3o e a limpeza das \u00e1reas que integram o complexo do terminal, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o das lojas e \u00e1reas delegadas, que s\u00e3o de responsabilidade de seus ocupantes, que devem contribuir mensalmente com uma import\u00e2ncia relativa \u00e0 quota de manuten\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e limpeza da \u00e1rea comum.","resposta":3253631,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aplic\u00e1vel \u00e0 CETURB-GV, julgue os itens subsequentes.","id":355744,"enunciado":"No que concerne \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aplic\u00e1vel \u00e0 CETURB-GV, julgue os itens subsequentes.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CETURB GV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CETURB GV","pai":401370,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ceturb-gv"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/927448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer pessoa portadora de uma das defici\u00eancias elencadas na Lei Complementar n.0 213\/2001 far\u00e1 jus \u00e0 gratuidade no transporte coletivo intermunicipal da regi\u00e3o metropolitana da Grande Vit\u00f3ria.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"},{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"},{"id":28119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar","id":14130},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-auxiliar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Auxiliar - 2009"},{"id":28153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador","id":14143},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Computador - 2009"},{"id":28154,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas","id":14144},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-transportes-area-programador-de-linhas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico de Transportes - \u00c1rea Programador de Linhas - 2009"},{"id":28187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":14150},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2009"},{"id":28188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil","id":14152},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-tecnico-em-manutencao-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Civil - 2009"},{"id":28189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador","id":14153},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-vistoriador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Vistoriador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":927451,"hashId":"3c85a3f019a74dbcd8572a1c24a7525d","enunciado":"Qualquer pessoa portadora de uma das defici\u00eancias elencadas na Lei Complementar n.0 213\/2001 far\u00e1 jus \u00e0 gratuidade no transporte coletivo intermunicipal da regi\u00e3o metropolitana da Grande Vit\u00f3ria.","resposta":3253638,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aplic\u00e1vel \u00e0 CETURB-GV, julgue os itens subsequentes.","id":355744,"enunciado":"No que concerne \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica aplic\u00e1vel \u00e0 CETURB-GV, julgue os itens subsequentes.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CETURB GV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CETURB GV","pai":401370,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ceturb-gv"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/927451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O condutor deve fazer o balanceamento e o rod\u00edzio das rodas a cada 20.000 km.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927459,"hashId":"8c2672d82fc4589b708efa054a5a3103","enunciado":"O condutor deve fazer o balanceamento e o rod\u00edzio das rodas a cada 20.000 km.","resposta":3253654,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das condi\u00e7\u00f5es adversas geradoras de acidentes \u00e9 a falta de manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. Acerca dos cuidados que o condutor deve ter com a manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, julgue os itens subsequentes.","id":355748,"enunciado":"Uma das condi\u00e7\u00f5es adversas geradoras de acidentes \u00e9 a falta de manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. Acerca dos cuidados que o condutor deve ter com a manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, julgue os itens subsequentes.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O condutor deve verificar uma vez por semana o n\u00edvel da \u00e1gua da bateria (cuidado desnecess\u00e1rio se ela for do tipo selada), completando-a, quando necess\u00e1rio, apenas com \u00e1gua destilada. N\u00e3o se deve utilizar \u00e1gua da torneira nem filtrada devido \u00e0 presen\u00e7a de sais minerais que danificam \u00e0 bateria.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927464,"hashId":"e290c1ba17b9bca8003c8300f9f9bf39","enunciado":"O condutor deve verificar uma vez por semana o n\u00edvel da \u00e1gua da bateria (cuidado desnecess\u00e1rio se ela for do tipo selada), completando-a, quando necess\u00e1rio, apenas com \u00e1gua destilada. N\u00e3o se deve utilizar \u00e1gua da torneira nem filtrada devido \u00e0 presen\u00e7a de sais minerais que danificam \u00e0 bateria.","resposta":3253663,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das condi\u00e7\u00f5es adversas geradoras de acidentes \u00e9 a falta de manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. Acerca dos cuidados que o condutor deve ter com a manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, julgue os itens subsequentes.","id":355748,"enunciado":"Uma das condi\u00e7\u00f5es adversas geradoras de acidentes \u00e9 a falta de manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo. Acerca dos cuidados que o condutor deve ter com a manuten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, julgue os itens subsequentes.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos automotores","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":426541,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-de-veiculos-automotores"}],"slug":"engenharia-mecanica\/927464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O condutor n\u00e3o deve ficar mais do que quatro horas seguidas dirigindo.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927465,"hashId":"f1015a9e00360c72abe0d7a81c3446b3","enunciado":"O condutor n\u00e3o deve ficar mais do que quatro horas seguidas dirigindo.","resposta":3253666,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O condutor defensivo deve estar sempre concentrado no tr\u00e2nsito. Dependendo de quanto tempo ele esteja \u00e0 frente da dire\u00e7\u00e3o, pode apresentar sinais de cansa\u00e7o e sonol\u00eancia. No que diz respeito \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es que o motorista defensivo deve seguir para evitar fadiga, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":355749,"enunciado":"O condutor defensivo deve estar sempre concentrado no tr\u00e2nsito. Dependendo de quanto tempo ele esteja \u00e0 frente da dire\u00e7\u00e3o, pode apresentar sinais de cansa\u00e7o e sonol\u00eancia. No que diz respeito \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es que o motorista defensivo deve seguir para evitar fadiga, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a dos Transportes","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6613,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-dos-transportes"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"legislacao-federal\/927465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de preven\u00e7\u00e3o de acidentes se baseia na m\u00e1xima: mais importante do que ver o perigo \u00e9 reconhec\u00ea-lo.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927471,"hashId":"805a7c9920b6ee5b79ff60d006535e4d","enunciado":"A a\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de preven\u00e7\u00e3o de acidentes se baseia na m\u00e1xima: mais importante do que ver o perigo \u00e9 reconhec\u00ea-lo.","resposta":3253678,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os acidentes de tr\u00e2nsito podem ser classificados em evit\u00e1veis e n\u00e3o evit\u00e1veis. Para se evitar acidentes, atitudes defensivas devem ser adotadas. Acerca do m\u00e9todo b\u00e1sico de preven\u00e7\u00e3o de acidentes de tr\u00e2nsito, julgue os itens seguintes.","id":355751,"enunciado":"Os acidentes de tr\u00e2nsito podem ser classificados em evit\u00e1veis e n\u00e3o evit\u00e1veis. Para se evitar acidentes, atitudes defensivas devem ser adotadas. Acerca do m\u00e9todo b\u00e1sico de preven\u00e7\u00e3o de acidentes de tr\u00e2nsito, julgue os itens seguintes.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":6584,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6585,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As praias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as vias internas pertencentes aos condom\u00ednios constitu\u00eddos por unidades aut\u00f4nomas s\u00e3o consideradas vias terrestres.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927474,"hashId":"d10a32acc96592a87b7024c1de238218","enunciado":"As praias abertas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o p\u00fablica e as vias internas pertencentes aos condom\u00ednios constitu\u00eddos por unidades aut\u00f4nomas s\u00e3o consideradas vias terrestres.","resposta":3253683,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), no que se refere ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0s vias terrestres, julgue os itens a seguir.","id":355752,"enunciado":"Considerando o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro (CTB), no que se refere ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito e \u00e0s vias terrestres, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421864,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-disposicoes-gerais"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para transitar na via, todos os ve\u00edculos automotores, el\u00e9tricos ou reboques, excetuando-se os de uso b\u00e9lico, devem ser licenciados anualmente pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do estado \u2014 ou Distrito Federal, local onde estiver registrado o ve\u00edculo.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927480,"hashId":"a0df21f71affe6ff7c8abe5403e2da34","enunciado":"Para transitar na via, todos os ve\u00edculos automotores, el\u00e9tricos ou reboques, excetuando-se os de uso b\u00e9lico, devem ser licenciados anualmente pelo \u00f3rg\u00e3o executivo de tr\u00e2nsito do estado \u2014 ou Distrito Federal, local onde estiver registrado o ve\u00edculo.","resposta":3253695,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, do licenciamento, do registro e da seguran\u00e7a dos ve\u00edculos conforme disp\u00f5e o CTB, julgue os itens subsequentes.","id":355754,"enunciado":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, do licenciamento, do registro e da seguran\u00e7a dos ve\u00edculos conforme disp\u00f5e o CTB, julgue os itens subsequentes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Do Licenciamento","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421879,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xii-do-licenciamento"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso seja autuado por dirigir sob a influ\u00eancia de subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia, o condutor de ve\u00edculo automotor ter\u00e1 seu direito de dirigir suspenso por cinco anos, al\u00e9m de ter seu ve\u00edculo retido.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927486,"hashId":"67cf45ca6d5c373b6ac31ff788e3950c","enunciado":"Caso seja autuado por dirigir sob a influ\u00eancia de subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia, o condutor de ve\u00edculo automotor ter\u00e1 seu direito de dirigir suspenso por cinco anos, al\u00e9m de ter seu ve\u00edculo retido.","resposta":3253708,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a infra\u00e7\u00f5es e suas penalidades e crimes de tr\u00e2nsito, julgue, com base no CTB, os itens a seguir.","id":355756,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a infra\u00e7\u00f5es e suas penalidades e crimes de tr\u00e2nsito, julgue, com base no CTB, os itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao realizar uma mudan\u00e7a de marcha, o fluxo de torque entre o motor e a transmiss\u00e3o \u00e9 interrompido devido ao acoplamento proporcionado pelo sistema de embreagem.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927487,"hashId":"525da12bcd1c812dbb7e23e9a8e72ec9","enunciado":"Ao realizar uma mudan\u00e7a de marcha, o fluxo de torque entre o motor e a transmiss\u00e3o \u00e9 interrompido devido ao acoplamento proporcionado pelo sistema de embreagem.","resposta":3253710,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica e de el\u00e9trica de autom\u00f3veis e caminh\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":355757,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica e de el\u00e9trica de autom\u00f3veis e caminh\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma bateria livre de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 blindada (selada), n\u00e3o permitindo o acesso ao seu interior.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927490,"hashId":"f8c97d7be269ba2dd4a925d98ef5f91c","enunciado":"Uma bateria livre de manuten\u00e7\u00e3o \u00e9 blindada (selada), n\u00e3o permitindo o acesso ao seu interior.","resposta":3253715,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica e de el\u00e9trica de autom\u00f3veis e caminh\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":355757,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica e de el\u00e9trica de autom\u00f3veis e caminh\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O \u00e2ngulo de cambagem corresponde \u00e0 inclina\u00e7\u00e3o lateral das rodas em rela\u00e7\u00e3o a uma linha reta e perpendicular ao solo.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927495,"hashId":"fd7f6820125cc0e8da95ffe7fcafea82","enunciado":" O \u00e2ngulo de cambagem corresponde \u00e0 inclina\u00e7\u00e3o lateral das rodas em rela\u00e7\u00e3o a uma linha reta e perpendicular ao solo.","resposta":3253725,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica e de el\u00e9trica de autom\u00f3veis e caminh\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":355757,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s no\u00e7\u00f5es de mec\u00e2nica e de el\u00e9trica de autom\u00f3veis e caminh\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os combust\u00edveis f\u00f3sseis apresentam impurezas, como compostos de enxofre e nitrog\u00eanio, que aumentam o poder calor\u00edfico do combust\u00edvel e n\u00e3o poluem a atmosfera.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927519,"hashId":"fbbdaeeecd6f7ed9b4f702c22e94d1c0","enunciado":"Os combust\u00edveis f\u00f3sseis apresentam impurezas, como compostos de enxofre e nitrog\u00eanio, que aumentam o poder calor\u00edfico do combust\u00edvel e n\u00e3o poluem a atmosfera.","resposta":3253774,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos combust\u00edveis normalmente utilizados em ve\u00edculos automotores, julgue os itens seguintes.","id":355760,"enunciado":"Acerca dos combust\u00edveis normalmente utilizados em ve\u00edculos automotores, julgue os itens seguintes.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ve\u00edculos movidos a d\u00edsel, comparados aos ve\u00edculos movidos \u00e0 gasolina, poluem mais a atmosfera com as emiss\u00f5es de particulados, cinzas (carv\u00e3o) e CO.","provas":[{"id":28117,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-motorista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Motorista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927520,"hashId":"b8223adcaf6b7c74ea36c58e6035e937","enunciado":"Os ve\u00edculos movidos a d\u00edsel, comparados aos ve\u00edculos movidos \u00e0 gasolina, poluem mais a atmosfera com as emiss\u00f5es de particulados, cinzas (carv\u00e3o) e CO.","resposta":3253775,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos combust\u00edveis normalmente utilizados em ve\u00edculos automotores, julgue os itens seguintes.","id":355760,"enunciado":"Acerca dos combust\u00edveis normalmente utilizados em ve\u00edculos automotores, julgue os itens seguintes.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sociedade contempor\u00e2nea, o ser humano engaja-se em in\u00fameras atividades, tais como trabalho, estudo, compra e lazer, que muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o realizadas em um mesmo local, havendo necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o de meios de transporte. Portanto, o transporte \u00e9 um mal necess\u00e1rio.","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927522,"hashId":"0889a00cbc06d3967fe470a221923585","enunciado":"Na sociedade contempor\u00e2nea, o ser humano engaja-se em in\u00fameras atividades, tais como trabalho, estudo, compra e lazer, que muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o realizadas em um mesmo local, havendo necessidade da utiliza\u00e7\u00e3o de meios de transporte. Portanto, o transporte \u00e9 um mal necess\u00e1rio.","resposta":3253779,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento sist\u00eamico do transporte coletivo, julgue os itens a seguir.","id":355761,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento sist\u00eamico do transporte coletivo, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os especiais s\u00e3o aqueles voltados para o atendimento cont\u00ednuo e permanente das necessidades b\u00e1sicas de transporte da popula\u00e7\u00e3o, obedecendo a hor\u00e1rios ou intervalor de tempo preestabelecidos.","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927533,"hashId":"97f154bd5cd5ba964b198b9ee78b3133","enunciado":"Os servi\u00e7os especiais s\u00e3o aqueles voltados para o atendimento cont\u00ednuo e permanente das necessidades b\u00e1sicas de transporte da popula\u00e7\u00e3o, obedecendo a hor\u00e1rios ou intervalor de tempo preestabelecidos.","resposta":3253802,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos elementos intervenientes do sistema de transporte coletivo, julgue os itens que se seguem.","id":355763,"enunciado":"Com base nos elementos intervenientes do sistema de transporte coletivo, julgue os itens que se seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927536,"hashId":"b150e6d0189452cb2cc6ed6c3135f1b2","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/37.gif\">","resposta":3253807,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355764,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/34.gif\">","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927537,"hashId":"1ce20cc81451810fe413684359c4257b","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/39.gif\">","resposta":3253809,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355765,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/38.gif\">","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927540,"hashId":"c38704ecd32b8c9537091749c09bd512","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/43.gif\">","resposta":3253816,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355766,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/42.gif\">","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927543,"hashId":"b6a31d3a8d1cc90e02b31713ad38379f","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/47.gif\">","resposta":3253821,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355767,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/46.gif\">","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O custo por passageiro transportado na viagem A \u00e9 maior que o custo por passageiro transportado na viagem B.","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927545,"hashId":"860fd46a494e6c91ba7cd3c272a9d4c1","enunciado":"O custo por passageiro transportado na viagem A \u00e9 maior que o custo por passageiro transportado na viagem B.","resposta":3253826,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253825,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253826,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355768,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/49.gif\">","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927548,"hashId":"46e224d49bcde54a3abaddeecb3b97d5","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/52.gif\">","resposta":3253831,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":355769,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28118\/50.gif\">","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/927548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um revendedor autorizado de ve\u00edculo divulgar, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, produto oriundo da ind\u00fastria automobil\u00edstica, ele dever\u00e1 incluir, nessa divulga\u00e7\u00e3o, mensagem educativa de tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927573,"hashId":"c804381030460b93d9bf17989d9d94f4","enunciado":"Quando um revendedor autorizado de ve\u00edculo divulgar, nos meios de comunica\u00e7\u00e3o, produto oriundo da ind\u00fastria automobil\u00edstica, ele dever\u00e1 incluir, nessa divulga\u00e7\u00e3o, mensagem educativa de tr\u00e2nsito.","resposta":3253881,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, do licenciamento, do registro e da seguran\u00e7a dos ve\u00edculos conforme disp\u00f5e o CTB, julgue os itens subsequentes.","id":355776,"enunciado":"Acerca da educa\u00e7\u00e3o para o tr\u00e2nsito, do licenciamento, do registro e da seguran\u00e7a dos ve\u00edculos conforme disp\u00f5e o CTB, julgue os itens subsequentes.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VI - Da Educa\u00e7\u00e3o para o Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421870,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vi-da-educacao-para-o-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando os ve\u00edculos de transporte coletivo regular de passageiros circularem em faixas pr\u00f3prias, ou seja, exclusivamente a eles destinadas, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de farol de luz baixa, tanto de dia quanto \u00e0 noite.","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927577,"hashId":"5c5d6eeac72ca3a8c6ef090ab0b9d42d","enunciado":"Quando os ve\u00edculos de transporte coletivo regular de passageiros circularem em faixas pr\u00f3prias, ou seja, exclusivamente a eles destinadas, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de farol\r\nde luz baixa, tanto de dia quanto \u00e0 noite.","resposta":3253889,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas gerais de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores e de conduta de motoristas desses ve\u00edculos, previstas no CTB, julgue os itens que se seguem.","id":355778,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas gerais de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos automotores e de conduta de motoristas desses ve\u00edculos, previstas no CTB, julgue os itens que se seguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/927577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos estudantes de ensino m\u00e9dio da rede p\u00fablica e particular usu\u00e1rios do sistema de transporte urbano de passageiros da regi\u00e3o metropolitana da Grande Vit\u00f3ria \u00e9 garantida a gratuidade integral da tarifa quando se deslocarem no trajeto entre sua resid\u00eancia e a escola onde estudam.","provas":[{"id":28118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte","id":14129},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-transportes-area-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - T\u00e9cnico em Transportes - \u00c1rea Agente de Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":927580,"hashId":"d55699ef32b3b29230443bfa21450296","enunciado":"Aos estudantes de ensino m\u00e9dio da rede p\u00fablica e particular usu\u00e1rios do sistema de transporte urbano de passageiros da regi\u00e3o metropolitana da Grande Vit\u00f3ria \u00e9 garantida a gratuidade integral da tarifa quando se deslocarem no trajeto entre sua resid\u00eancia e a escola onde estudam.","resposta":3253896,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3253895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3253896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o programa de inclus\u00e3o social do transporte coletivo da regi\u00e3o metropolitana da Grande Vit\u00f3ria \u2014 Transcol Social, julgue os itens seguintes.","id":355779,"enunciado":"Considerando o programa de inclus\u00e3o social do transporte coletivo da regi\u00e3o metropolitana da Grande Vit\u00f3ria \u2014 Transcol Social, julgue os itens seguintes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395636,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394634,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vitoria-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/927580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias tipogr\u00e1ficas, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1091493,"hashId":"fea9f468b487f42d91f5edf53f831f0c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fam\u00edlias tipogr\u00e1ficas, todas\r\nas alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:<\/p>","resposta":3854602,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o Europa apresenta as mesmas categorias adotada pela da Vox\/ATypI.","id":3854602,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o Europa apresenta as mesmas\r\ncategorias adotada pela da Vox\/ATypI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode-se classificar mais rapidamente pela diferencia\u00e7\u00e3o de alguns caracteres como: 1 - A, M, O, Q, R e W; 2 - a, d, e, g, m, o, p e y; 3 - os n\u00fameros 1, 4 e 7.","id":3854603,"corpo":"<p align=justify>Pode-se classificar mais rapidamente pela\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o de alguns caracteres como: 1 - A,\r\nM, O, Q, R e W; 2 - a, d, e, g, m, o, p e y; 3 - os\r\nn\u00fameros 1, 4 e 7.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o adotada pela Association Typographique Internationale (ATypI), conhecida como Classifica\u00e7\u00e3o Tipogr\u00e1fica Vox\/ATypI, apresenta sete grandes classes: Romanos, Lineares (sem serifa), Incisos, Manuais, Manuscritos (ou script), G\u00f3ticos e N\u00e3o Latinos.","id":3854604,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o adotada pela Association\r\nTypographique Internationale (ATypI), conhecida\r\ncomo Classifica\u00e7\u00e3o Tipogr\u00e1fica Vox\/ATypI,\r\napresenta sete grandes classes: Romanos, Lineares\r\n(sem serifa), Incisos, Manuais, Manuscritos\r\n(ou script), G\u00f3ticos e N\u00e3o Latinos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Deutsches Institut f\u00fcr Normung (DIN), segundo a norma 16518, divide em onze fam\u00edlias: venezianos romano-renascentistas, franceses romano-renascentistas, barrocos-romanos, romano cl\u00e1ssico, romano linear com serifa em ponta, romano linear sem serifa, variantes do romano, script, romano manuscrito, tipos quebrados e tipos n\u00e3o latinos. ","id":3854605,"corpo":"<p align=justify>O Deutsches Institut f\u00fcr Normung (DIN),\r\nsegundo a norma 16518, divide em onze fam\u00edlias:\r\nvenezianos romano-renascentistas, franceses\r\nromano-renascentistas, barrocos-romanos,\r\nromano cl\u00e1ssico, romano linear com serifa em ponta, romano linear sem serifa, variantes do\r\nromano, script, romano manuscrito, tipos quebrados\r\ne tipos n\u00e3o latinos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma fam\u00edlia tipogr\u00e1fica \u00e9 um conjunto de caracteres que guardam as mesmas caracter\u00edsticas essenciais em seu desenho, independentemente do peso, da inclina\u00e7\u00e3o e do corpo.","id":3854606,"corpo":"<p align=justify>Uma fam\u00edlia tipogr\u00e1fica \u00e9 um conjunto de\r\ncaracteres que guardam as mesmas caracter\u00edsticas\r\nessenciais em seu desenho, independentemente\r\ndo peso, da inclina\u00e7\u00e3o e do corpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Diagramador (ver na mat\u00e9rias Conhecimentos T\u00e9cnicos de um Cargo)","oab":false,"nome":"Diagramador (ver na mat\u00e9rias Conhecimentos T\u00e9cnicos de um Cargo)","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400214,"slug":"artes-diagramador-ver-na-materias-conhecimentos-tecnicos-de-um-cargo"}],"slug":"artes\/1091493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre processo de impress\u00e3o Encavogr\u00e1fico, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l Rotogravura pode ser considerado um processo encavogr\u00e1fico. ll A impress\u00e3o pelo processo de rotogravura \u00e9 de baixa velocidade. lll O valor das matrizes para serem utilizadas no processo de rotogravura \u00e9 baixo. lV O preto impresso pelo processo de rotogravura \u00e9 mais \u201crico\u201d do que outro processo industrial. V Talho-doce tamb\u00e9m \u00e9 um processo encavogr\u00e1fico. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1091537,"hashId":"ead15f619d1ba0ca69b7fdf18a3e611b","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre processo de impress\u00e3o Encavogr\u00e1fico,\r\nanalise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">l\r\nRotogravura pode ser considerado um processo\r\nencavogr\u00e1fico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">ll\r\nA impress\u00e3o pelo processo de rotogravura \u00e9\r\nde baixa velocidade.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nlll\r\nO valor das matrizes para serem utilizadas\r\nno processo de rotogravura \u00e9 baixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">lV\r\nO preto impresso pelo processo de rotogravura\r\n\u00e9 mais \u201crico\u201d do que outro processo\r\nindustrial.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">V\r\nTalho-doce tamb\u00e9m \u00e9 um processo encavogr\u00e1fico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3854822,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - IV - V","id":3854822,"corpo":"<p align=justify>I - IV - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - V","id":3854823,"corpo":"<p align=justify>I - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":3854824,"corpo":"II - III - IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II - IV - V","id":3854825,"corpo":"<p align=justify>II - IV - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III - V","id":3854826,"corpo":"<p align=justify>III - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/1091537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal processo e o mais utilizado para impress\u00e3o \u00e9 Off-set, pois garante boa qualidade para pequenas, m\u00e9dias e grandes tiragens, a custos compat\u00edveis, com bom rendimento tanto no tra\u00e7o quanto nos meios-tons. Sobre esse tema \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1091542,"hashId":"5426e3c6a447dd89c2be6cc7d6ddef73","enunciado":"<p align=\"justify\">O principal processo e o mais utilizado para\r\nimpress\u00e3o \u00e9 Off-set, pois garante boa qualidade\r\npara pequenas, m\u00e9dias e grandes tiragens, a\r\ncustos compat\u00edveis, com bom rendimento tanto\r\nno tra\u00e7o quanto nos meios-tons.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre esse tema \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":3854851,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo mais novo para impress\u00e3o Offset \u00e9 o CtPress, pois a grava\u00e7\u00e3o ocorre direto nas chapas embutidas na pr\u00f3pria impressora.","id":3854847,"corpo":"<p align=justify>O processo mais novo para impress\u00e3o Offset\r\n\u00e9 o CtPress, pois a grava\u00e7\u00e3o ocorre direto\r\nnas chapas embutidas na pr\u00f3pria impressora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de off-set \u00e9 considerado fr\u00e1gil e inst\u00e1vel, pois durante o processo de impress\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios frequentes ajustes durante a tiragem.","id":3854848,"corpo":"<p align=justify>O processo de off-set \u00e9 considerado fr\u00e1gil\r\ne inst\u00e1vel, pois durante o processo de impress\u00e3o\r\ns\u00e3o necess\u00e1rios frequentes ajustes durante\r\na tiragem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As chapas offset podem ser produzidas por fotogravura, por CtP ou ainda por CtPress.","id":3854849,"corpo":"<p align=justify>As chapas offset podem ser produzidas\r\npor fotogravura, por CtP ou ainda por CtPress.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a chapa \u00e9 produzida por fotogravura \u00e9 necess\u00e1rio o uso do fotolito.","id":3854850,"corpo":"<p align=justify>Quando a chapa \u00e9 produzida por fotogravura\r\n\u00e9 necess\u00e1rio o uso do fotolito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 cinco elementos b\u00e1sicos no mecanismo do offset: a chapa, o suporte, o cilindro de press\u00e3o, a tinta e a \u00e1gua.","id":3854851,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 cinco elementos b\u00e1sicos no mecanismo\r\ndo offset: a chapa, o suporte, o cilindro de\r\npress\u00e3o, a tinta e a \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/1091542","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA id\u00e9ia b\u00e1sica de interface sugere a superf\u00edcie limite entre dois corpos ou espa\u00e7os. A interface, no entanto, vai al\u00e9m de uma simples separa\u00e7\u00e3o; indica a possibilidade de adapta\u00e7\u00e3o, de interconex\u00e3o, de comunica\u00e7\u00e3o entre dois ou mais sistema, equipamento, unidades etc., que, de alguma forma apresentem diferen\u00e7as ou incompatibilidades. E ainda pode ser a ponte entre o ser humano e as m\u00e1quinas.\u201d Sobre esse tema \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1091547,"hashId":"ad0e2b7e80148d644c22d9bbfd398dc1","enunciado":"<p align=\"justify\"><em>\u201cA id\u00e9ia b\u00e1sica de interface sugere a superf\u00edcie\r\nlimite entre dois corpos ou espa\u00e7os. A interface,\r\nno entanto, vai al\u00e9m de uma simples separa\u00e7\u00e3o;\r\nindica a possibilidade de adapta\u00e7\u00e3o, de\r\ninterconex\u00e3o, de comunica\u00e7\u00e3o entre dois ou\r\nmais sistema, equipamento, unidades etc., que,\r\nde alguma forma apresentem diferen\u00e7as ou incompatibilidades.\r\nE ainda pode ser a ponte entre\r\no ser humano e as m\u00e1quinas.\u201d<\/em><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nSobre esse tema \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":3854875,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contexto de uso de um produto pode ser situado \u00e0 sua capacidade de auto-instru\u00e7\u00e3o para o usu\u00e1rio.","id":3854872,"corpo":"<p align=justify>O contexto de uso de um produto pode ser\r\nsituado \u00e0 sua capacidade de auto-instru\u00e7\u00e3o para\r\no usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interface de um SISTEMA em que se fa\u00e7a necess\u00e1ria a intera\u00e7\u00e3o humana \u00e9 tratada pelo design atrav\u00e9s da ergonomia.","id":3854873,"corpo":"<p align=justify>A interface de um SISTEMA em que se\r\nfa\u00e7a necess\u00e1ria a intera\u00e7\u00e3o humana \u00e9 tratada\r\npelo design atrav\u00e9s da ergonomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos m\u00e9todos tradicionais de PROJETO em design de interfaces, a sem\u00e2ntica pode ser empregada por meio da an\u00e1lise das fun\u00e7\u00f5es de signo, subdividida em fun\u00e7\u00f5es indicativas e fun\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas.","id":3854874,"corpo":"<p align=justify>Nos m\u00e9todos tradicionais de PROJETO\r\nem design de interfaces, a sem\u00e2ntica pode ser\r\nempregada por meio da an\u00e1lise das fun\u00e7\u00f5es de\r\nsigno, subdividida em fun\u00e7\u00f5es indicativas e fun\u00e7\u00f5es\r\nsimb\u00f3licas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No design de interface, um bom design \u00e9 aquele que est\u00e1 focado no menor n\u00famero de a\u00e7\u00f5es para executar determinada tarefa.","id":3854875,"corpo":"<p align=justify>No design de interface, um bom design \u00e9\r\naquele que est\u00e1 focado no menor n\u00famero de\r\na\u00e7\u00f5es para executar determinada tarefa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se medir a facilidade de uso de um determinado produto pela sua interface.","id":3854876,"corpo":"<p align=justify>Pode-se medir a facilidade de uso de um\r\ndeterminado produto pela sua interface.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/1091547","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a USABILIDADE, nos softwares, mar-que com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas. ( ) Alguns princ\u00edpios devem orientar o pro-cesso de desenvolvimento de um site. Dentre eles, pode-se enumerar: fomentar a antecipa\u00e7\u00e3o, dar autonomia ao usu\u00e1rio, sensa\u00e7\u00e3o de estabilidade, evitar proble-mas com as cores, consist\u00eancia, elemen-tos \u201cautom\u00e1ticos coerentes\u201d, aumentar a efici\u00eancia do usu\u00e1rio, olhar e escolher, contato direto, realimenta\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo, oferecer reversibilidade, a lei de Fitts, re-duzir o tempo de espera, reduzir a curva de aprendizagem, usar met\u00e1foras ade-quadamente, proteger o trabalho dos usu-\u00e1rios, boa legibilidade da interface, fazer uma interface vis\u00edvel. ( ) A usabilidade refere-se \u00e0 capacidade de um software ser compreendido, aprendido e utilizado, e ser atraente para o usu\u00e1rio, em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de uso. ( ) A usabilidade depende do usu\u00e1rio que reconhecer\u00e1, entender\u00e1 e manipular\u00e1 o aparelho em fun\u00e7\u00e3o dos seus conheci-mentos e da capacidade de uso que o aparelho oferece, e do aparelho, que ser\u00e1 entendido e manipulado pelo usu\u00e1rio de acordo com o design da interface que o designer proporciona. ( ) No modelo mental estabelecido por Felipe Romero, onde o usu\u00e1rio ativa o seu mo-delo mental obtendo diferentes tipos de informa\u00e7\u00e3o, t\u00eam-se: informa\u00e7\u00e3o percepti-va, informa\u00e7\u00e3o funcional, informa\u00e7\u00e3o hie-r\u00e1rquica e informa\u00e7\u00e3o sequencial. ( ) Existem v\u00e1rios sin\u00f4nimos para o termo usabilidade e um deles \u00e9 acessibilidade. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":1091578,"hashId":"98e2299de8870faa17c7b9df3bc954c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre a USABILIDADE, nos softwares, mar-que com V as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><em>( )\r\nAlguns princ\u00edpios devem orientar o pro-cesso de desenvolvimento de um site. Dentre eles, pode-se enumerar: fomentar a antecipa\u00e7\u00e3o, dar autonomia ao usu\u00e1rio, sensa\u00e7\u00e3o de estabilidade, evitar proble-mas com as cores, consist\u00eancia, elemen-tos \u201cautom\u00e1ticos coerentes\u201d, aumentar a efici\u00eancia do usu\u00e1rio, olhar e escolher, contato direto, realimenta\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo, oferecer reversibilidade, a lei de Fitts, re-duzir o tempo de espera, reduzir a curva de aprendizagem, usar met\u00e1foras ade-quadamente, proteger o trabalho dos usu-\u00e1rios, boa legibilidade da interface, fazer uma interface vis\u00edvel.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em><br><\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>( )\r\nA usabilidade refere-se \u00e0 capacidade de um software ser compreendido, aprendido e utilizado, e ser atraente para o usu\u00e1rio, em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de uso.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em><br><\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>( )\r\nA usabilidade depende do usu\u00e1rio que reconhecer\u00e1, entender\u00e1 e manipular\u00e1 o aparelho em fun\u00e7\u00e3o dos seus conheci-mentos e da capacidade de uso que o aparelho oferece, e do aparelho, que ser\u00e1 entendido e manipulado pelo usu\u00e1rio de acordo com o design da interface que o designer proporciona.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em><br><\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>( )\r\nNo modelo mental estabelecido por Felipe Romero, onde o usu\u00e1rio ativa o seu mo-delo mental obtendo diferentes tipos de informa\u00e7\u00e3o, t\u00eam-se: informa\u00e7\u00e3o percepti-va, informa\u00e7\u00e3o funcional, informa\u00e7\u00e3o hie-r\u00e1rquica e informa\u00e7\u00e3o sequencial.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><em><br><\/em><\/p><p align=\"justify\"><em>( )\r\nExistem v\u00e1rios sin\u00f4nimos para o termo usabilidade e um deles \u00e9 acessibilidade.\r\n<\/em><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3855030,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - V - V - F","id":3855027,"corpo":"<p align=justify>V - F - V - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V - V - V - F","id":3855028,"corpo":"<p align=justify>F - V - V - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V - V - V","id":3855029,"corpo":"<p align=justify>V - F - V - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - F - V - F","id":3855030,"corpo":"<p align=justify>V - V - F - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F - V - F - V - F","id":3855031,"corpo":"<p align=justify>F - V - F - V - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Programador visual","oab":false,"nome":"Programador visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400554,"slug":"artes-programador-visual"}],"slug":"artes\/1091578","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}