{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17602,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grupo levou armas, drogas e destruiu arquivos. Artefatos esplosivos foram detonados no interior do predio. Pouco antes, vizinhos contam, que ouviram o barulho de um carro saindo.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":310999,"hashId":"57a025a9c54e37a2454ae322f2b92a01","enunciado":"<p align=justify>O grupo levou armas, drogas e destruiu arquivos. Artefatos\r\nesplosivos foram detonados no interior do predio. Pouco\r\nantes, vizinhos contam, que ouviram o barulho de um carro\r\nsaindo.<\/p>","resposta":1130660,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1130659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1130660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os fragmentos apresentados nos itens seguintes s\u00e3o trechos sucessivos e adaptados de um texto publicado na Folha de S.Paulo em 11\/11\/2008, julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical de cada um deles.","id":190053,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os fragmentos apresentados nos itens seguintes\r\ns\u00e3o trechos sucessivos e adaptados de um texto publicado na\r\nFolha de S.Paulo em 11\/11\/2008, julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical de cada um deles.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/310999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente m\u00e9dicos e dentistas podem fornecer atestado de afastamento do trabalho.","provas":[{"id":15256,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria","id":3679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medicina-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Medicina Psiquiatria - 2008"},{"id":31224,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico","id":15212},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-medico-psiquiatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea M\u00e9dico-Psiqui\u00e1trico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":311001,"hashId":"8a63184c7eae38e50986232bce6667e9","enunciado":"<p align=justify>Somente m\u00e9dicos e dentistas podem fornecer atestado de\r\nafastamento do trabalho.<\/p>","resposta":1130668,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1130668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1130669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sa\u00fade, a recupera\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da capacidade de trabalho s\u00e3o direitos garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e o m\u00e9dico \u00e9 um dos principais respons\u00e1veis pela preserva\u00e7\u00e3o e pela promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, independentemente de sua especialidade ou local em que atue. Segundo a normatiza\u00e7\u00e3o dessa atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 112 a 115.","id":190049,"enunciado":"<p align=justify>A sa\u00fade, a recupera\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da capacidade de trabalho s\u00e3o direitos garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e o m\u00e9dico \u00e9 um dos principais respons\u00e1veis pela preserva\u00e7\u00e3o e pela promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador, independentemente de sua especialidade ou local em que atue. Segundo a normatiza\u00e7\u00e3o dessa atua\u00e7\u00e3o, julgue os itens de <STRONG>112<\/STRONG> a <STRONG>115<\/STRONG>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/311001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O navegador Internet Explorer 7.0 possibilita que se alterne de um s\u00edtio para outro por meio de separadores no topo da moldura do browser, fato que facilita a navega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311046,"hashId":"2fbf93a498f4e3541513b1875555f99d","enunciado":"<P align=justify>O navegador Internet Explorer 7.0 possibilita que se alterne de um s\u00edtio para outro por meio de separadores no topo da moldura do <EM>browser<\/EM>, fato que facilita a navega\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":1130773,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1130773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1130774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de Internet, intranet e correio eletr\u00f4nico, julgue os itens a seguir.","id":190058,"enunciado":"<P align=justify>Considerando os conceitos de Internet, <EM>intranet <\/EM>e correio eletr\u00f4nico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/311046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se calcular o \"Total Trimestre\" usando-se f\u00f3rmula \u00e9 necess\u00e1rio copiar a tabela para o Excel e digitar a f\u00f3rmula =soma (C1:C3).","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311089,"hashId":"cb29ee9cd81c55461ff3707ea0cac1d5","enunciado":"<p align=justify>Para se calcular o \"Total Trimestre\" usando-se f\u00f3rmula \u00e9\r\nnecess\u00e1rio copiar a tabela para o Excel e digitar a f\u00f3rmula\r\n=soma (C1:C3).<\/p>","resposta":1130875,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1130874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1130875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190074,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5880\/13.jpg>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/311089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se criar uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a do arquivo do Word \u00e9 suficiente clicar a op\u00e7\u00e3o Salvar como, do menu e selecionar o tipo de arquivo backup com extens\u00e3o .BCK.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311090,"hashId":"f856c12dd537a3ede6ae3a93a427cd66","enunciado":"<P align=justify>Para se criar uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a do arquivo do Word \u00e9 suficiente clicar a op\u00e7\u00e3o Salvar como, do menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5880\/60.gif>e selecionar o tipo de arquivo backup com extens\u00e3o .BCK.<\/P>","resposta":1130877,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1130876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1130877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190074,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5880\/13.jpg>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/311090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a doutrina, a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da reserva legal absoluta \u00e9 constatada quando a CF remete \u00e0 lei formal apenas a fixa\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros de atua\u00e7\u00e3o para o \u00f3rg\u00e3o administrativo, permitindo que este promova a correspondente complementa\u00e7\u00e3o por ato infralegal.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378210,"hashId":"71592b9c65f51a4f18e6e9b3ac28de01","enunciado":"<p align=justify>Segundo a doutrina, a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da reserva legal\r\nabsoluta \u00e9 constatada quando a CF remete \u00e0 lei formal\r\napenas a fixa\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros de atua\u00e7\u00e3o para o \u00f3rg\u00e3o\r\nadministrativo, permitindo que este promova a\r\ncorrespondente complementa\u00e7\u00e3o por ato infralegal.<\/p>","resposta":1353294,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos princ\u00edpios constitucionais, julgue os seguintes itens.","id":223076,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos princ\u00edpios constitucionais, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Direitos Fundamentais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405218,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-dos-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/378210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de altera\u00e7\u00e3o, por uma nova Constitui\u00e7\u00e3o Federal, do rol de compet\u00eancia legislativa dos entes da Federa\u00e7\u00e3o, para inserir na compet\u00eancia federal mat\u00e9ria at\u00e9 ent\u00e3o da compet\u00eancia legislativa estadual ou municipal, ocorre o fen\u00f4meno da federaliza\u00e7\u00e3o da lei estadual ou municipal, a qual permanecer\u00e1 em vigor como se lei federal fosse, em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da continuidade do ordenamento jur\u00eddico.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378214,"hashId":"6388974a26fb225f6e8bea448a2320b5","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de altera\u00e7\u00e3o, por uma nova Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, do rol de compet\u00eancia legislativa dos entes da\r\nFedera\u00e7\u00e3o, para inserir na compet\u00eancia federal mat\u00e9ria at\u00e9\r\nent\u00e3o da compet\u00eancia legislativa estadual ou municipal,\r\nocorre o fen\u00f4meno da federaliza\u00e7\u00e3o da lei estadual ou\r\nmunicipal, a qual permanecer\u00e1 em vigor como se lei federal\r\nfosse, em aten\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio da continuidade do\r\nordenamento jur\u00eddico.<\/p>","resposta":1353300,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens de 39 a 42.","id":223078,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 Federa\u00e7\u00e3o brasileira, julgue os itens de\r\n39 a 42.<\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/378214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es exaradas pelo TCU, no exerc\u00edcio da miss\u00e3o de auxiliar o Congresso Nacional na fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora, n\u00e3o s\u00e3o imunes \u00e0 revis\u00e3o judicial e, quando reconhecem d\u00e9bito ou multa, constituem t\u00edtulo executivo extrajudicial, cuja execu\u00e7\u00e3o compete \u00e0 Advocacia-Geral da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378220,"hashId":"73c871eff5f728d98b5fa2767fab05da","enunciado":"<p align=justify>As decis\u00f5es exaradas pelo TCU, no exerc\u00edcio da miss\u00e3o de\r\nauxiliar o Congresso Nacional na fun\u00e7\u00e3o fiscalizadora, n\u00e3o\r\ns\u00e3o imunes \u00e0 revis\u00e3o judicial e, quando reconhecem d\u00e9bito\r\nou multa, constituem t\u00edtulo executivo extrajudicial, cuja\r\nexecu\u00e7\u00e3o compete \u00e0 Advocacia-Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":1353319,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o dos Poderes Executivo, Judici\u00e1rio e Legislativo, no Estado brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":223081,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o e atua\u00e7\u00e3o dos Poderes Executivo,\r\nJudici\u00e1rio e Legislativo, no Estado brasileiro, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/378220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Francisco, propriet\u00e1rio e leg\u00edtimo possuidor de um apartamento, tenha anunciado sua inten\u00e7\u00e3o de alug\u00e1lo h\u00e1 mais de quatro meses, mas n\u00e3o consegue fechar nenhum neg\u00f3cio porque Lu\u00eds, propriet\u00e1rio do im\u00f3vel vizinho, cria dificuldades e embara\u00e7os \u00e0s visitas dos pretensos locat\u00e1rios, situa\u00e7\u00e3o que ampara a pretens\u00e3o de Francisco de ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de interdito proibit\u00f3rio. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o comportamento de Lu\u00eds importa amea\u00e7a de turba\u00e7\u00e3o ao direito de posse de Francisco.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378294,"hashId":"0eedffcbc6ee138a5079e26181dd0f83","enunciado":"<p align=justify>Considere que Francisco, propriet\u00e1rio e leg\u00edtimo possuidor\r\nde um apartamento, tenha anunciado sua inten\u00e7\u00e3o de alug\u00e1lo\r\nh\u00e1 mais de quatro meses, mas n\u00e3o consegue fechar\r\nnenhum neg\u00f3cio porque Lu\u00eds, propriet\u00e1rio do im\u00f3vel\r\nvizinho, cria dificuldades e embara\u00e7os \u00e0s visitas dos\r\npretensos locat\u00e1rios, situa\u00e7\u00e3o que ampara a pretens\u00e3o de\r\nFrancisco de ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de interdito proibit\u00f3rio.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o comportamento de Lu\u00eds\r\nimporta amea\u00e7a de turba\u00e7\u00e3o ao direito de posse de\r\nFrancisco.<\/p>","resposta":1353504,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a disciplina do direito das coisas no CC, julgue os itens de 107 a 110.","id":223116,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a disciplina do direito das coisas no CC, julgue\r\nos itens de 107 a 110.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"}],"slug":"direito-civil\/378294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico, lotado em bilheteria de ferrovia estatal, que falsifica e vende bilhetes de passagem, apropriando- se do respectivo valor, comete crime de","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378329,"hashId":"11a9e28a66682d75ca720f9acf4d7621","enunciado":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio p\u00fablico, lotado em bilheteria de ferrovia estatal,\r\nque falsifica e vende bilhetes de passagem, apropriando-\r\nse do respectivo valor, comete crime de<\/p>","resposta":1353607,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"furto qualificado pela fraude.","id":1353603,"corpo":"<p align=justify>furto qualificado pela fraude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.","id":1353604,"corpo":"<p align=justify>falsifica\u00e7\u00e3o de documento p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular.","id":1353605,"corpo":"<p align=justify>falsifica\u00e7\u00e3o de documento particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.","id":1353606,"corpo":"<p align=justify>apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peculato.","id":1353607,"corpo":"<p align=justify>peculato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223139,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/378329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Lena seja s\u00f3cia comanditada de certa sociedade em comandita simples, e Jo\u00e3o, s\u00f3cio comandit\u00e1rio. Nessa hip\u00f3tese, a raz\u00e3o social deve ser composta apenas com o nome de Lena, que possui responsabilidade solid\u00e1ria e ilimitada pelas obriga\u00e7\u00f5es sociais.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378330,"hashId":"2a3b7b8243d6fcecb938c2473d60c4dc","enunciado":"<p align=justify>Considere que Lena seja s\u00f3cia comanditada de certa sociedade\r\nem comandita simples, e Jo\u00e3o, s\u00f3cio comandit\u00e1rio. Nessa\r\nhip\u00f3tese, a raz\u00e3o social deve ser composta apenas com o nome\r\nde Lena, que possui responsabilidade solid\u00e1ria e ilimitada\r\npelas obriga\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","resposta":1353608,"anulada":false,"rotulo":132,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao nome empresarial, julgue os itens que se seguem.","id":223140,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao nome empresarial, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":132,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 132 e 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Nome Empresarial","oab":true,"nome":"Nome Empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406941,"slug":"direito-empresarial-comercial-nome-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/378330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caracteriza-se leasing operacional quando uma sociedade empres\u00e1ria aliena um bem de sua propriedade \u00e0 companhia de leasing, que o arrenda \u00e0 mesma pessoa jur\u00eddica que o vendeu.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378338,"hashId":"923168d9a53fe44d23889483bb881246","enunciado":"<p align=justify>Caracteriza-se leasing operacional quando uma sociedade\r\nempres\u00e1ria aliena um bem de sua propriedade \u00e0 companhia\r\nde leasing, que o arrenda \u00e0 mesma pessoa jur\u00eddica que o\r\nvendeu.<\/p>","resposta":1353629,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos contratos de empresas, julgue os itens seguintes","id":223144,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos contratos de empresas, julgue os itens seguintes<\/p>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 e 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Compra e Venda Mercantil","oab":true,"nome":"Compra e Venda Mercantil","pai":406970,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406975,"slug":"direito-empresarial-comercial-compra-e-venda-mercantil"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/378338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos crimes de tr\u00e1fico de entorpecentes, oferecida a den\u00fancia, o juiz","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378342,"hashId":"d6e59b0be90c1c39c5f39989bef57e57","enunciado":"<p align=justify>Nos crimes de tr\u00e1fico de entorpecentes, oferecida a\r\nden\u00fancia, o juiz<\/p>","resposta":1353655,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber\u00e1 a den\u00fancia e designar\u00e1 data para interrogat\u00f3rio do r\u00e9u, ap\u00f3s o qual passar\u00e1 a correr o prazo de 3 dias para defesa pr\u00e9via.","id":1353651,"corpo":"<p align=justify>receber\u00e1 a den\u00fancia e designar\u00e1 data para interrogat\u00f3rio\r\ndo r\u00e9u, ap\u00f3s o qual passar\u00e1 a correr o prazo\r\nde 3 dias para defesa pr\u00e9via.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receber\u00e1 a den\u00fancia e ordenar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para apresentar defesa pr\u00e9via no prazo de 3 dias.","id":1353652,"corpo":"<p align=justify>receber\u00e1 a den\u00fancia e ordenar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u\r\npara apresentar defesa pr\u00e9via no prazo de 3 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"designar\u00e1 data para interrogat\u00f3rio do r\u00e9u, ap\u00f3s o qual decidir\u00e1 pelo recebimento ou rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia.","id":1353653,"corpo":"<p align=justify>designar\u00e1 data para interrogat\u00f3rio do r\u00e9u, ap\u00f3s o\r\nqual decidir\u00e1 pelo recebimento ou rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordenar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para apresentar defesa pr\u00e9via no prazo de 3 dias, ap\u00f3s a qual decidir\u00e1 pelo recebimento ou rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia.","id":1353654,"corpo":"<p align=justify>ordenar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u para apresentar defesa\r\npr\u00e9via no prazo de 3 dias, ap\u00f3s a qual decidir\u00e1 pelo\r\nrecebimento ou rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ordenar\u00e1 a notifica\u00e7\u00e3o do acusado para oferecer defesa pr\u00e9via, por escrito, no prazo de 10 dias.","id":1353655,"corpo":"<p align=justify>ordenar\u00e1 a notifica\u00e7\u00e3o do acusado para oferecer\r\ndefesa pr\u00e9via, por escrito, no prazo de 10 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223150,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/378342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9 sempre aplic\u00e1vel aos casos em que os s\u00f3cios ou administradores extrapolam seus poderes, violando a lei ou o contrato social, e a norma jur\u00eddica lhes imp\u00f5e a responsabilidade por tais atos.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378344,"hashId":"c142a170da7aa0321f086d5678c2c629","enunciado":"<p align=justify>A teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9\r\nsempre aplic\u00e1vel aos casos em que os s\u00f3cios ou\r\nadministradores extrapolam seus poderes, violando a lei ou\r\no contrato social, e a norma jur\u00eddica lhes imp\u00f5e a\r\nresponsabilidade por tais atos.<\/p>","resposta":1353650,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, que se referem \u00e0 sociedade empres\u00e1ria.","id":223149,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, que se referem \u00e0 sociedade\r\nempres\u00e1ria.<\/p>","rotulo":139,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 139 e 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/378344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crit\u00e9rios de determina\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378351,"hashId":"0912a2e159c05dc86206688636a20f68","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos crit\u00e9rios de determina\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o da\r\ncompet\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1353685,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o querelante, nos casos de exclusiva a\u00e7\u00e3o penal, n\u00e3o poder\u00e1 preferir o foro do domic\u00edlio ou da resid\u00eancia do r\u00e9u, quando conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o.","id":1353681,"corpo":"<p align=justify>o querelante, nos casos de exclusiva a\u00e7\u00e3o penal, n\u00e3o\r\npoder\u00e1 preferir o foro do domic\u00edlio ou da resid\u00eancia do\r\nr\u00e9u, quando conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no concurso entre a jurisdi\u00e7\u00e3o comum e a especial, prevalecer\u00e1 a compet\u00eancia da jurisdi\u00e7\u00e3o comum.","id":1353682,"corpo":"<p align=justify>no concurso entre a jurisdi\u00e7\u00e3o comum e a especial,\r\nprevalecer\u00e1 a compet\u00eancia da jurisdi\u00e7\u00e3o comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pelo lugar em que ocorreu a consuma\u00e7\u00e3o, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional, a infra\u00e7\u00e3o se consumar fora dele.","id":1353683,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pelo lugar em que\r\nocorreu a consuma\u00e7\u00e3o, quando, iniciada a execu\u00e7\u00e3o\r\nno territ\u00f3rio nacional, a infra\u00e7\u00e3o se consumar fora dele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pelo local em que tiver sido iniciada a continua\u00e7\u00e3o quando se tratar de infra\u00e7\u00e3o continuada praticada em territ\u00f3rio de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es.","id":1353684,"corpo":"<p align=justify>a compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pelo local em que\r\ntiver sido iniciada a continua\u00e7\u00e3o quando se tratar de\r\ninfra\u00e7\u00e3o continuada praticada em territ\u00f3rio de duas\r\nou mais jurisdi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal o processo e o julgamento unificado dos crimes conexos de compet\u00eancia federal e estadual.","id":1353685,"corpo":"<p align=justify>compete \u00e0 Justi\u00e7a Federal o processo e o julgamento\r\nunificado dos crimes conexos de compet\u00eancia\r\nfederal e estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223156,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/378351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pris\u00e3o preventiva poder\u00e1 ser decretada","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378354,"hashId":"6fa8a15a7079ea066a9eda427e7b550a","enunciado":"<p align=justify>A pris\u00e3o preventiva poder\u00e1 ser decretada<\/p>","resposta":1353688,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos crimes culposos, para conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o criminal.","id":1353686,"corpo":"<p align=justify>nos crimes culposos, para conveni\u00eancia da instru\u00e7\u00e3o\r\ncriminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas contraven\u00e7\u00f5es, quando for necess\u00e1ria para garantia da ordem p\u00fablica.","id":1353687,"corpo":"nas contraven\u00e7\u00f5es, quando for necess\u00e1ria para garantia\r\nda ordem p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, se envolverem viol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar contra a mulher.","id":1353688,"corpo":"<p align=justify>nos crimes punidos com deten\u00e7\u00e3o, se envolverem\r\nviol\u00eancia dom\u00e9stica ou familiar contra a mulher.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos crimes punidos com reclus\u00e3o, se o juiz verificar pelas provas constantes dos autos ter o agente praticado o fato em leg\u00edtima defesa.","id":1353689,"corpo":"<p align=justify>nos crimes punidos com reclus\u00e3o, se o juiz verificar\r\npelas provas constantes dos autos ter o agente\r\npraticado o fato em leg\u00edtima defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, na fase pr\u00e9-processual, quando imprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito policial.","id":1353690,"corpo":"<p align=justify>pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, na fase pr\u00e9-processual, quando\r\nimprescind\u00edvel para as investiga\u00e7\u00f5es do inqu\u00e9rito\r\npolicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223157,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o Preventiva","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o Preventiva","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406674,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-preventiva"}],"slug":"direito-processual-penal\/378354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revis\u00e3o criminal","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378363,"hashId":"1026a91c18ab9e24f7e6040a95645bab","enunciado":"<p align=justify>A revis\u00e3o criminal<\/p>","resposta":1353717,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser requerida pelo condenado sem recolher- se \u00e0 pris\u00e3o.","id":1353716,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser requerida pelo condenado sem recolher-\r\nse \u00e0 pris\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 admitida quando, ap\u00f3s a senten\u00e7a, se descobrirem novas provas de circunst\u00e2ncia que determine ou autorize diminui\u00e7\u00e3o especial da pena.","id":1353717,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 admitida quando, ap\u00f3s a senten\u00e7a, se descobrirem\r\nnovas provas de circunst\u00e2ncia que determine ou\r\nautorize diminui\u00e7\u00e3o especial da pena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser requerida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico face \u00e0 prova posterior \u00e0 senten\u00e7a absolut\u00f3ria.","id":1353718,"corpo":"<p align=justify>pode ser requerida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico face \u00e0\r\nprova posterior \u00e0 senten\u00e7a absolut\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser requerida at\u00e9 a extin\u00e7\u00e3o da pena.","id":1353719,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ser requerida at\u00e9 a extin\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ensejar ao Tribunal o agravamento da pena imposta pela decis\u00e3o revista.","id":1353720,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 ensejar ao Tribunal o agravamento da pena\r\nimposta pela decis\u00e3o revista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223163,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":406693,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415206,"slug":"direito-processual-penal-hipoteses-de-cabimento"}],"slug":"direito-processual-penal\/378363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da legalidade, que \u00e9 desdobrado nos princ\u00edpios da reserva legal e da anterioridade, n\u00e3o se aplica \u00e0s medidas de seguran\u00e7a, que n\u00e3o possuem natureza de pena, pois a parte geral do C\u00f3digo Penal apenas se refere aos crimes e contraven\u00e7\u00f5es penais.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378367,"hashId":"f8a66f956fab1d7c57373b2e8528e5f2","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da legalidade, que \u00e9 desdobrado nos princ\u00edpios da\r\nreserva legal e da anterioridade, n\u00e3o se aplica \u00e0s medidas de\r\nseguran\u00e7a, que n\u00e3o possuem natureza de pena, pois a parte\r\ngeral do C\u00f3digo Penal apenas se refere aos crimes e\r\ncontraven\u00e7\u00f5es penais.<\/p>","resposta":1353729,"anulada":false,"rotulo":152,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353728,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353729,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, dos princ\u00edpios da legalidade e da anterioridade e acerca da lei penal no tempo e no espa\u00e7o, julgue os seguintes itens.","id":223165,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, dos princ\u00edpios da legalidade\r\ne da anterioridade e acerca da lei penal no tempo e no espa\u00e7o,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":151,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 151 a 153"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/378367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de advogado privado, \u00e0s custas p\u00fablicas, para a defesa de prefeito em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, ainda que haja corpo pr\u00f3prio de advogados do munic\u00edpio, n\u00e3o configura ato de improbidade, mas mero il\u00edcito civil, segundo entendimento do STJ.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378370,"hashId":"42cdb8c89136b9f6f9d76fe5eb762852","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de advogado privado, \u00e0s custas p\u00fablicas, para\r\na defesa de prefeito em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, ainda que haja\r\ncorpo pr\u00f3prio de advogados do munic\u00edpio, n\u00e3o configura ato\r\nde improbidade, mas mero il\u00edcito civil, segundo entendimento\r\ndo STJ.<\/p>","resposta":1353743,"anulada":false,"rotulo":154,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca dos atos de improbidade e crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":223168,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca dos atos de improbidade e\r\ncrimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":154,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 154 a 156"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/378370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de autoriza\u00e7\u00e3o para a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, mesmo que sucessiva, especialmente quando se tratar de fato complexo que exija investiga\u00e7\u00e3o diferenciada e cont\u00ednua.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378383,"hashId":"ebf2b40ca82cda272708d172b7c981ec","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de autoriza\u00e7\u00e3o para a\r\nintercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica, mesmo que sucessiva,\r\nespecialmente quando se tratar de fato complexo que exija\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o diferenciada e cont\u00ednua.<\/p>","resposta":1353780,"anulada":false,"rotulo":163,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353780,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353781,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da intercepta\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, julgue os itens a seguir, com base no entendimento do STF.","id":223175,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da intercepta\u00e7\u00e3o das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas,\r\njulgue os itens a seguir, com base no entendimento do STF.<\/p>","rotulo":162,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 162 a 164"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","oab":true,"nome":"Intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica - Lei n\u00ba 9.296\/96","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406659,"slug":"direito-processual-penal-interceptacao-telefonica-lei-no-9-296-96"}],"slug":"direito-processual-penal\/378383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A restitui\u00e7\u00e3o, por constituir ato privativo da autoridade judicial, n\u00e3o poder\u00e1 ser ordenada pela autoridade policial, ainda que n\u00e3o exista d\u00favida quanto ao direito do reclamante.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378387,"hashId":"c613123ed501ce3b8e56982c9d883ea7","enunciado":"<p align=justify>A restitui\u00e7\u00e3o, por constituir ato privativo da autoridade\r\njudicial, n\u00e3o poder\u00e1 ser ordenada pela autoridade policial,\r\nainda que n\u00e3o exista d\u00favida quanto ao direito do\r\nreclamante.<\/p>","resposta":1353790,"anulada":false,"rotulo":165,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem acerca da restitui\u00e7\u00e3o das coisas apreendidas e do perdimento de bens.","id":223177,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem acerca da restitui\u00e7\u00e3o das coisas\r\napreendidas e do perdimento de bens.<\/p>","rotulo":165,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 165 e 166"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es e processos incidentes","oab":true,"nome":"Quest\u00f5es e processos incidentes","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406635,"slug":"direito-processual-penal-questoes-e-processos-incidentes"},{"nome_clean":"Medidas Assecurat\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Assecurat\u00f3rias","pai":406635,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406640,"slug":"direito-processual-penal-medidas-assecuratorias"}],"slug":"direito-processual-penal\/378387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Foi deflagrada greve de motoristas de \u00f4nibus no Rio de Janeiro, sem que o sindicato da categoria comunicasse, com anteced\u00eancia de 72 horas, a decis\u00e3o de paralisa\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios e aos empregadores. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a greve dos trabalhadores deve ser considerada ilegal.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378415,"hashId":"b8995d304a80195c6c9630e96ae7e164","enunciado":"<p align=justify>Foi deflagrada greve de motoristas de \u00f4nibus no Rio de\r\nJaneiro, sem que o sindicato da categoria comunicasse,\r\ncom anteced\u00eancia de 72 horas, a decis\u00e3o de paralisa\u00e7\u00e3o aos\r\nusu\u00e1rios e aos empregadores. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a\r\ngreve dos trabalhadores deve ser considerada ilegal.<\/p>","resposta":1353884,"anulada":false,"rotulo":182,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353883,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353884,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens 181 e 182, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada, com base no direito coletivo do trabalho.","id":223196,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens 181 e 182, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida\r\nde uma assertiva a ser julgada, com base no direito coletivo do\r\ntrabalho.<\/p>","rotulo":181,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 e 182"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direito de Greve","oab":true,"nome":"Direito de Greve","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406804,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-de-greve"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/378415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplicada penalidade pelo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, em virtude do descumprimento do dever de prestar informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelos participantes de um plano de benef\u00edcios de uma entidade fechada, cabe recurso, no prazo de 15 dias, ao Ministro de Estado da Previd\u00eancia Social.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378446,"hashId":"dcf3ee4a3712bf6184560c7b6deb4991","enunciado":"<p align=justify>Aplicada penalidade pelo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador, em virtude do\r\ndescumprimento do dever de prestar informa\u00e7\u00f5es solicitadas\r\npelos participantes de um plano de benef\u00edcios de uma entidade\r\nfechada, cabe recurso, no prazo de 15 dias, ao Ministro de\r\nEstado da Previd\u00eancia Social.<\/p>","resposta":1353985,"anulada":false,"rotulo":200,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No moderno Estado regulador, conforme lecionam Antonio La Spina e Giandomenico Majone, adotam-se diferentes t\u00e9cnicas de regula\u00e7\u00e3o, entre as quais se destacam: a) a fixa\u00e7\u00e3o de standards de atua\u00e7\u00e3o, por meio de normas; b) a determina\u00e7\u00e3o, aos agentes privados que desenvolvem uma dada atividade, do dever de informar, objetivando-se dotar de transpar\u00eancia suas condutas e diminuir a assimetria informativa existente entre eles e os consumidores; c) o exame individualizado de produtos e processos, muitas vezes mediante t\u00e9cnicas de autoriza\u00e7\u00e3o. A regula\u00e7\u00e3o abrange, ainda, a fiscaliza\u00e7\u00e3o das condutas e a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades. A partir de tais considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, acerca da compet\u00eancia para regular e fiscalizar as entidades fechadas de previd\u00eancia privada.","id":223216,"enunciado":"<P align=justify>No moderno Estado regulador, conforme lecionam Antonio La Spina e Giandomenico Majone, adotam-se diferentes t\u00e9cnicas de regula\u00e7\u00e3o, entre as quais se destacam: a) a fixa\u00e7\u00e3o de standards de atua\u00e7\u00e3o, por meio de normas; b) a determina\u00e7\u00e3o, aos agentes privados que desenvolvem uma dada atividade, do dever de informar, objetivando-se dotar de transpar\u00eancia suas condutas e diminuir a assimetria informativa existente entre eles e os consumidores; c) o exame individualizado de produtos e processos, muitas vezes mediante t\u00e9cnicas de autoriza\u00e7\u00e3o. A regula\u00e7\u00e3o abrange, ainda, a fiscaliza\u00e7\u00e3o das condutas e a aplica\u00e7\u00e3o de penalidades. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir de tais considera\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, acerca da compet\u00eancia para regular e fiscalizar as entidades fechadas de previd\u00eancia privada.<\/P>","rotulo":199,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 199 e 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"},{"nome_clean":"Regimes Complementares de Previd\u00eancia (Privada e P\u00fablica)","oab":true,"nome":"Regimes Complementares de Previd\u00eancia (Privada e P\u00fablica)","pai":406995,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406996,"slug":"direito-previdenciario-regimes-complementares-de-previdencia-privada-e-publica"}],"slug":"direito-previdenciario\/378446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dentre as compet\u00eancias privativas da Uni\u00e3o encontra-se a de legislar sobre","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378449,"hashId":"e0531f8625715c23b6e57e7dd75718a1","enunciado":"<p align=justify>Conforme o texto da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dentre as compet\u00eancias\r\nprivativas da Uni\u00e3o encontra-se a de legislar\r\nsobre<\/p>","resposta":1353996,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registros p\u00fablicos.","id":1353996,"corpo":"<p align=justify>registros p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7amento.","id":1353997,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previd\u00eancia social.","id":1353998,"corpo":"<p align=justify>previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defesa do solo e dos recursos minerais.","id":1353999,"corpo":"<p align=justify>defesa do solo e dos recursos minerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responsabilidade por dano ao meio ambiente.","id":1354000,"corpo":"<p align=justify>responsabilidade por dano ao meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223219,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/378449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas que seguem a prop\u00f3sito da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. I. A pertin\u00eancia tem\u00e1tica entre o v\u00edcio de inconstitucionalidade e a atividade exercida pelo autor legitimado \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o \u00e9, em qualquer hip\u00f3tese, necess\u00e1ria para que a a\u00e7\u00e3o seja conhecida pelo Tribunal. II. A peti\u00e7\u00e3o inicial deve ser sempre assinada por advogado. III. A decis\u00e3o final de m\u00e9rito proferida pelo Tribunal \u00e9 irrecorr\u00edvel, salvo a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria. IV. A concess\u00e3o de medida cautelar torna aplic\u00e1vel a legisla\u00e7\u00e3o anterior acaso existente, salvo expressa manifesta\u00e7\u00e3o em sentido contr\u00e1rio. V. Ao declarar a inconstitucionalidade do ato, pode o Tribunal determinar que a decis\u00e3o somente tenha efic\u00e1cia a partir de seu tr\u00e2nsito em julgado ou de outro momento que venha a ser fixado. Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378456,"hashId":"1840c9dd2ad76ccda4594e8d545878b0","enunciado":"<P align=justify>Analise as assertivas que seguem a prop\u00f3sito da a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A pertin\u00eancia tem\u00e1tica entre o v\u00edcio de inconstitucionalidade e a atividade exercida pelo autor legitimado \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o \u00e9, em qualquer hip\u00f3tese, necess\u00e1ria para que a a\u00e7\u00e3o seja conhecida pelo Tribunal. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A peti\u00e7\u00e3o inicial deve ser sempre assinada por advogado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A decis\u00e3o final de m\u00e9rito proferida pelo Tribunal \u00e9 irrecorr\u00edvel, salvo a oposi\u00e7\u00e3o de embargos de declara\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A concess\u00e3o de medida cautelar torna aplic\u00e1vel a legisla\u00e7\u00e3o anterior acaso existente, salvo expressa manifesta\u00e7\u00e3o em sentido contr\u00e1rio. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Ao declarar a inconstitucionalidade do ato, pode o Tribunal determinar que a decis\u00e3o somente tenha efic\u00e1cia a partir de seu tr\u00e2nsito em julgado ou de outro momento que venha a ser fixado. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>","resposta":1354034,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1354031,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1354032,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1354033,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1354034,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e V.","id":1354035,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223226,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/378456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Defensoria P\u00fablica do Estado de Mato Grosso disp\u00f5e de","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378478,"hashId":"7263784161669f356435e11681241b6a","enunciado":"<p align=justify>A Defensoria P\u00fablica do Estado de Mato Grosso disp\u00f5e de<\/p>","resposta":1354143,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia funcional e administrativa, mas n\u00e3o possui iniciativa legislativa.","id":1354141,"corpo":"<p align=justify>autonomia funcional e administrativa, mas n\u00e3o possui\r\niniciativa legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciativa legislativa restrita ao encaminhamento de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria.","id":1354142,"corpo":"<p align=justify>iniciativa legislativa restrita ao encaminhamento de\r\nsua proposta or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciativa legislativa para propor, al\u00e9m do seu pr\u00f3prio or\u00e7amento, a cria\u00e7\u00e3o de cargos e servi\u00e7os, devendo a proposta ser encaminhada ao Poder Legislativo pelo Defensor P\u00fablico Geral.","id":1354143,"corpo":"<p align=justify>iniciativa legislativa para propor, al\u00e9m do seu pr\u00f3prio\r\nor\u00e7amento, a cria\u00e7\u00e3o de cargos e servi\u00e7os, devendo\r\na proposta ser encaminhada ao Poder Legislativo\r\npelo Defensor P\u00fablico Geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciativa legislativa para propor a pol\u00edtica remunerat\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o, devendo a proposta ser encaminhada ao Poder Legislativo pelo Conselho Superior.","id":1354144,"corpo":"iniciativa legislativa para propor a pol\u00edtica remunerat\u00f3ria\r\nda institui\u00e7\u00e3o, devendo a proposta ser encaminhada\r\nao Poder Legislativo pelo Conselho Superior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciativa legislativa para propor o seu or\u00e7amento e a cria\u00e7\u00e3o de cargos e servi\u00e7os, mas a pol\u00edtica remunerat\u00f3ria s\u00f3 pode ser objeto de proposta ao Poder Legislativo de iniciativa do Governador, pois a ele cabe zelar pela observ\u00e2ncia da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1354145,"corpo":"<p align=justify>iniciativa legislativa para propor o seu or\u00e7amento e a\r\ncria\u00e7\u00e3o de cargos e servi\u00e7os, mas a pol\u00edtica remunerat\u00f3ria\r\ns\u00f3 pode ser objeto de proposta ao Poder Legislativo\r\nde iniciativa do Governador, pois a ele cabe zelar\r\npela observ\u00e2ncia da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223248,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE MT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPE MT","pai":395952,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395954,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpe-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/378478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia exclusiva do Defensor P\u00fablico Geral:","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378482,"hashId":"e36aef33f373066d249f5c751facca03","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 da compet\u00eancia exclusiva do Defensor P\u00fablico Geral:<\/p>","resposta":1354162,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instaurar sindic\u00e2ncia e procedimento administrativo disciplinar contra membro da Defensoria P\u00fablica.","id":1354161,"corpo":"<p align=justify>instaurar sindic\u00e2ncia e procedimento administrativo\r\ndisciplinar contra membro da Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar o arquivamento de sindic\u00e2ncia na Corregedoria, sem ouvir o Conselho Superior, quando considerar improcedente a imputa\u00e7\u00e3o feita ao sindicato.","id":1354162,"corpo":"<p align=justify>determinar o arquivamento de sindic\u00e2ncia na Corregedoria,\r\nsem ouvir o Conselho Superior, quando\r\nconsiderar improcedente a imputa\u00e7\u00e3o feita ao sindicato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar qualquer uma das san\u00e7\u00f5es previstas no artigo 126 da Lei Complementar 146\/2003, quando julgar procedente a imputa\u00e7\u00e3o feita ao membro da Defensoria P\u00fablica.","id":1354163,"corpo":"<p align=justify>aplicar qualquer uma das san\u00e7\u00f5es previstas no artigo\r\n126 da Lei Complementar 146\/2003, quando julgar\r\nprocedente a imputa\u00e7\u00e3o feita ao membro da Defensoria\r\nP\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decidir sobre a destitui\u00e7\u00e3o do Corregedor Geral, se houver viola\u00e7\u00e3o de dever funcional por parte dele.","id":1354164,"corpo":"<p align=justify>decidir sobre a destitui\u00e7\u00e3o do Corregedor Geral, se\r\nhouver viola\u00e7\u00e3o de dever funcional por parte dele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decidir sobre a estabilidade do Defensor P\u00fablico, ap\u00f3s o per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, confirmando-o na carreira ou n\u00e3o.","id":1354165,"corpo":"<p align=justify>decidir sobre a estabilidade do Defensor P\u00fablico,\r\nap\u00f3s o per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, confirmando-o\r\nna carreira ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223252,"enunciado":"","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - DPE MT","oab":true,"nome":"Regimento Interno - DPE MT","pai":395952,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395953,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-dpe-mt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/378482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Os valores consensuais acabam tornando-se \u00e9ticos com o tempo, por conta de conven\u00e7\u00e3o criada no interior de uma comunidade. II. Uma vez que nos reconhe\u00e7amos como semelhantes, estamos aptos a promover julgamentos, a partir dos quais se fixa uma \u00e9tica. III. Todo valor reconhecido como \u00e9tico sup\u00f5e o consenso, o reconhecimento rec\u00edproco dos que o legitimam como crit\u00e9rio. Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378483,"hashId":"21d512c74b4bac693732181fa7a08e54","enunciado":"<P align=justify>Atente para as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Os valores consensuais acabam tornando-se \u00e9ticos com o tempo, por conta de conven\u00e7\u00e3o criada no interior de uma comunidade. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Uma vez que nos reconhe\u00e7amos como semelhantes, estamos aptos a promover julgamentos, a partir dos quais se fixa uma \u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Todo valor reconhecido como \u00e9tico sup\u00f5e o consenso, o reconhecimento rec\u00edproco dos que o legitimam como crit\u00e9rio. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto, est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>","resposta":1354168,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1354166,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1354167,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1354168,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1354169,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1354170,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":223253,"enunciado":"<FONT size=1 face=Arial><FONT size=1 face=Arial>\r\n<P align=left><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6777\/46.gif><\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/378483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de nacionalidade e direitos pol\u00edticos e sociais, no ordenamento jur\u00eddico brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:00","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378490,"hashId":"14882824d4142a93b84bbbdeb89e1193","enunciado":"<p align=justify>Acerca de nacionalidade e direitos pol\u00edticos e sociais, no\r\nordenamento jur\u00eddico brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1354201,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de cria\u00e7\u00e3o de munic\u00edpio por desmembramento, o irm\u00e3o do prefeito do munic\u00edpio-m\u00e3e n\u00e3o pode se candidatar a chefe do Executivo do munic\u00edpio rec\u00e9m-criado, devido \u00e0 inelegibilidade reflexa.","id":1354201,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de cria\u00e7\u00e3o de munic\u00edpio por desmembramento,\r\no irm\u00e3o do prefeito do munic\u00edpio-m\u00e3e n\u00e3o pode se\r\ncandidatar a chefe do Executivo do munic\u00edpio rec\u00e9m-criado,\r\ndevido \u00e0 inelegibilidade reflexa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A perda da nacionalidade brasileira pode decorrer de ato do ministro da Justi\u00e7a ou de decis\u00e3o judicial e tem como consequ\u00eancia o retorno do indiv\u00edduo \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de estrangeiro.","id":1354202,"corpo":"<p align=justify>A perda da nacionalidade brasileira pode decorrer de ato do\r\nministro da Justi\u00e7a ou de decis\u00e3o judicial e tem como\r\nconsequ\u00eancia o retorno do indiv\u00edduo \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de\r\nestrangeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez perdida a nacionalidade brasileira, por decis\u00e3o judicial transitada em julgado, o indiv\u00edduo poder\u00e1 readquirila por meio de decis\u00e3o favor\u00e1vel em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria ou por interm\u00e9dio de novo procedimento de naturaliza\u00e7\u00e3o.","id":1354203,"corpo":"<p align=justify>Uma vez perdida a nacionalidade brasileira, por decis\u00e3o\r\njudicial transitada em julgado, o indiv\u00edduo poder\u00e1 readquirila\r\npor meio de decis\u00e3o favor\u00e1vel em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria ou por\r\ninterm\u00e9dio de novo procedimento de naturaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito social dos trabalhadores urbanos e rurais a jornada de sete horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento, salvo negocia\u00e7\u00e3o coletiva.","id":1354204,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito social dos trabalhadores urbanos e rurais a jornada\r\nde sete horas para o trabalho realizado em turnos\r\nininterruptos de revezamento, salvo negocia\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ordenamento jur\u00eddico nacional n\u00e3o assegura aos trabalhadores o direito de relacionamento com organiza\u00e7\u00f5es sindicais internacionais nem o direito de filia\u00e7\u00e3o a essas organiza\u00e7\u00f5es.","id":1354205,"corpo":"<p align=justify>O ordenamento jur\u00eddico nacional n\u00e3o assegura aos\r\ntrabalhadores o direito de relacionamento com organiza\u00e7\u00f5es\r\nsindicais internacionais nem o direito de filia\u00e7\u00e3o a essas\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223258,"enunciado":"","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/378490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:01","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378497,"hashId":"1824f653e4340c90e6b6f08f03053000","enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1354238,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o colide materialmente com a CF a determina\u00e7\u00e3o de que sejam previamente aprovadas, pelo Poder Legislativo, as indica\u00e7\u00f5es dos presidentes das entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta.","id":1354236,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o colide materialmente com a CF a determina\u00e7\u00e3o de que\r\nsejam previamente aprovadas, pelo Poder Legislativo, as\r\nindica\u00e7\u00f5es dos presidentes das entidades da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 natureza privada das empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista exploradoras de atividade econ\u00f4mica, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para que essas entidades sejam fiscalizadas pelo TCU.","id":1354237,"corpo":"<p align=justify>Devido \u00e0 natureza privada das empresas p\u00fablicas e\r\nsociedades de economia mista exploradoras de atividade\r\necon\u00f4mica, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para que essas entidades sejam\r\nfiscalizadas pelo TCU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prevalece o entendimento de que as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico s\u00e3o verdadeiras autarquias, as quais devem ser criadas por lei e n\u00e3o por ato infralegal.","id":1354238,"corpo":"<p align=justify>Prevalece o entendimento de que as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico s\u00e3o verdadeiras\r\nautarquias, as quais devem ser criadas por lei e n\u00e3o por ato\r\ninfralegal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As autarquias s\u00e3o caracterizadas pela sua subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica a determinada pasta da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta. Dessa forma, contra a decis\u00e3o proferida por elas cabe recurso hier\u00e1rquico pr\u00f3prio para o chefe da pasta.","id":1354239,"corpo":"<p align=justify> As autarquias s\u00e3o caracterizadas pela sua subordina\u00e7\u00e3o\r\nhier\u00e1rquica a determinada pasta da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ndireta. Dessa forma, contra a decis\u00e3o proferida por elas cabe\r\nrecurso hier\u00e1rquico pr\u00f3prio para o chefe da pasta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico, mesmo com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, n\u00e3o passa a integrar a administra\u00e7\u00e3o indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados.","id":1354240,"corpo":"<p align=justify>O cons\u00f3rcio p\u00fablico, mesmo com personalidade jur\u00eddica de\r\ndireito p\u00fablico, n\u00e3o passa a integrar a administra\u00e7\u00e3o indireta\r\nde todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223265,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/378497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Recursos do SFN (CRSFN) \u00e9 \u00f3rg\u00e3o colegiado judicante de segundo grau, criado pelo Decreto n.\u00ba 91.152\/1985, que integra a estrutura do Minist\u00e9rio da Fazenda. Quanto \u00e0s normas que regem as atividades do CRSFN, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:02","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378510,"hashId":"f5c6967ad6372177384905ce5c6f1910","enunciado":"<p align=justify>O Conselho de Recursos do SFN (CRSFN) \u00e9 \u00f3rg\u00e3o colegiado\r\njudicante de segundo grau, criado pelo Decreto n.\u00ba 91.152\/1985,\r\nque integra a estrutura do Minist\u00e9rio da Fazenda. Quanto \u00e0s\r\nnormas que regem as atividades do CRSFN, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1354308,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O procurador-geral do BACEN est\u00e1 legitimado para requisitar autos ao CRSFN.","id":1354306,"corpo":"<p align=justify>O procurador-geral do BACEN est\u00e1 legitimado para\r\nrequisitar autos ao CRSFN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Junto ao CRSFN, funcionam procuradores da Fazenda Nacional e procuradores do BACEN, designados pelas respectivas procuradorias-gerais.","id":1354307,"corpo":"<p align=justify>Junto ao CRSFN, funcionam procuradores da Fazenda\r\nNacional e procuradores do BACEN, designados pelas\r\nrespectivas procuradorias-gerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os recursos de decis\u00f5es do BACEN relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de penalidades por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios s\u00e3o julgados, em \u00faltima inst\u00e2ncia, pelo CRSFN.","id":1354308,"corpo":"<p align=justify>Os recursos de decis\u00f5es do BACEN relativas \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de\r\npenalidades por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios s\u00e3o\r\njulgados, em \u00faltima inst\u00e2ncia, pelo CRSFN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe ao procurador-geral da Fazenda Nacional dirimir d\u00favidas quanto \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do CRSFN.","id":1354309,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao procurador-geral da Fazenda Nacional dirimir\r\nd\u00favidas quanto \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do CRSFN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de pena de inabilita\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria para o exerc\u00edcio de cargos de dire\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es financeiras, aplicada pelo BACEN, cabe recurso, sem efeito suspensivo, ao CRSFN.","id":1354310,"corpo":"<p align=justify>No caso de pena de inabilita\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria para o exerc\u00edcio\r\nde cargos de dire\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras, aplicada pelo BACEN, cabe recurso, sem efeito\r\nsuspensivo, ao CRSFN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223278,"enunciado":"","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 91.152\/1985 - Cria o Conselho de Recursos do Sistema Financeiro Nacional e da outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 91.152\/1985 - Cria o Conselho de Recursos do Sistema Financeiro Nacional e da outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399000,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-91-152-1985-cria-o-conselho-de-recursos-do-sistema-financeiro-nacional-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/378510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de interven\u00e7\u00e3o, liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial e regime de administra\u00e7\u00e3o especial tempor\u00e1ria das institui\u00e7\u00f5es financeiras, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:02","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378514,"hashId":"0957766d0140add020929c66906d0e69","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de interven\u00e7\u00e3o, liquida\u00e7\u00e3o\r\nextrajudicial e regime de administra\u00e7\u00e3o especial tempor\u00e1ria\r\ndas institui\u00e7\u00f5es financeiras, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1354324,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao interventor \u00e9 dado pleno poder de gest\u00e3o, podendo ele, por exemplo, admitir quadros t\u00e9cnicos de pessoal para a institui\u00e7\u00e3o financeira sob interven\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o do BACEN.","id":1354321,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Ao interventor \u00e9 dado pleno poder de gest\u00e3o, podendo\r\nele, por exemplo, admitir quadros t\u00e9cnicos de pessoal\r\npara a institui\u00e7\u00e3o financeira sob interven\u00e7\u00e3o,\r\nindependentemente de autoriza\u00e7\u00e3o do BACEN.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Suponha que um indiv\u00edduo tenha depositado, em conta de sua titularidade, a quantia de R$ 100.000,00 em 3\/11\/2008, no Banco X, cuja interven\u00e7\u00e3o foi decretada em 7\/11\/2008 pelo BACEN. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o dep\u00f3sito \u00e9 exig\u00edvel pelo titular.","id":1354322,"corpo":"<p align=justify>Suponha que um indiv\u00edduo tenha depositado, em conta\r\nde sua titularidade, a quantia de R$ 100.000,00 em\r\n3\/11\/2008, no Banco X, cuja interven\u00e7\u00e3o foi decretada\r\nem 7\/11\/2008 pelo BACEN. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o dep\u00f3sito\r\n\u00e9 exig\u00edvel pelo titular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de viola\u00e7\u00e3o grave a determina\u00e7\u00e3o do Conselho Monet\u00e1rio Nacional, cabe a liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial da institui\u00e7\u00e3o financeira pelo BACEN, mas n\u00e3o se admite interven\u00e7\u00e3o.","id":1354323,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de viola\u00e7\u00e3o grave a determina\u00e7\u00e3o do\r\nConselho Monet\u00e1rio Nacional, cabe a liquida\u00e7\u00e3o\r\nextrajudicial da institui\u00e7\u00e3o financeira pelo BACEN,\r\nmas n\u00e3o se admite interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por ser institui\u00e7\u00e3o financeira p\u00fablica da esfera federal, o Banco do Brasil n\u00e3o est\u00e1 submetido \u00e0s regras do regime de administra\u00e7\u00e3o especial tempor\u00e1ria, mesmo na hip\u00f3tese de gest\u00e3o temer\u00e1ria ou fraudulenta de seus administradores.","id":1354324,"corpo":"<p align=justify>Por ser institui\u00e7\u00e3o financeira p\u00fablica da esfera federal,\r\no Banco do Brasil n\u00e3o est\u00e1 submetido \u00e0s regras do\r\nregime de administra\u00e7\u00e3o especial tempor\u00e1ria, mesmo\r\nna hip\u00f3tese de gest\u00e3o temer\u00e1ria ou fraudulenta de seus\r\nadministradores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considere que o Banco Y tenha sido submetido ao regime de administra\u00e7\u00e3o especial tempor\u00e1ria. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o afetados o curso regular dos neg\u00f3cios da entidade nem seu funcionamento normal, e a perda de mandato dos administradores depende de pr\u00e9via recomenda\u00e7\u00e3o do conselho diretor, nomeado pelo BACEN.","id":1354325,"corpo":"<p align=justify>Considere que o Banco Y tenha sido submetido ao\r\nregime de administra\u00e7\u00e3o especial tempor\u00e1ria. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o afetados o curso regular dos neg\u00f3cios\r\nda entidade nem seu funcionamento normal, e a perda\r\nde mandato dos administradores depende de pr\u00e9via\r\nrecomenda\u00e7\u00e3o do conselho diretor, nomeado pelo\r\nBACEN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223281,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6778\/23.GIF>","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Flutua\u00e7\u00e3o Suja (C\u00e2mbio Sujo)","oab":false,"nome":"Flutua\u00e7\u00e3o Suja (C\u00e2mbio Sujo)","pai":397732,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404881,"slug":"conhecimentos-bancarios-flutuacao-suja-cambio-sujo"},{"nome_clean":"Financiamento Estudantil (FIES).","oab":false,"nome":"Financiamento Estudantil (FIES).","pai":404851,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404897,"slug":"conhecimentos-bancarios-financiamento-estudantil-fies"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/378514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s normas jur\u00eddicas que regulamentam o FGC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378518,"hashId":"2329e3d8629e58fe7c1dd8a889d77816","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s normas jur\u00eddicas que regulamentam o FGC,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1354345,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O FGC n\u00e3o pode ser reembolsado pelos pagamentos efetuados de d\u00edvidas de institui\u00e7\u00f5es financeiras associadas a ele.","id":1354341,"corpo":"<p align=justify>O FGC n\u00e3o pode ser reembolsado pelos pagamentos efetuados de\r\nd\u00edvidas de institui\u00e7\u00f5es financeiras associadas a ele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observados os requisitos regulamentares, o FGC pode aplicar no m\u00e1ximo 25% de seu patrim\u00f4nio l\u00edquido na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos credit\u00f3rios de institui\u00e7\u00f5es financeiras e de sociedades de arrendamento mercantil.","id":1354342,"corpo":"<p align=justify>Observados os requisitos regulamentares, o FGC pode aplicar no\r\nm\u00e1ximo 25% de seu patrim\u00f4nio l\u00edquido na aquisi\u00e7\u00e3o de direitos\r\ncredit\u00f3rios de institui\u00e7\u00f5es financeiras e de sociedades de\r\narrendamento mercantil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bancos comerciais est\u00e3o autorizados a captar recursos de dep\u00f3sitos a prazo, sem emiss\u00e3o de certificado, mas com garantia especial do FGC. A garantia, nesse caso, \u00e9 de no m\u00e1ximo R$ 10.000.000,00, por pessoa, contra a mesma institui\u00e7\u00e3o ou contra todas as institui\u00e7\u00f5es associadas do mesmo conglomerado financeiro.","id":1354343,"corpo":"<p align=justify>Os bancos comerciais est\u00e3o autorizados a captar recursos de\r\ndep\u00f3sitos a prazo, sem emiss\u00e3o de certificado, mas com garantia\r\nespecial do FGC. A garantia, nesse caso, \u00e9 de no m\u00e1ximo\r\nR$ 10.000.000,00, por pessoa, contra a mesma institui\u00e7\u00e3o ou\r\ncontra todas as institui\u00e7\u00f5es associadas do mesmo conglomerado\r\nfinanceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe ao FGC garantir dep\u00f3sitos, em caso de liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial de institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":1354344,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe ao FGC garantir dep\u00f3sitos, em caso de liquida\u00e7\u00e3o\r\nextrajudicial de institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de o patrim\u00f4nio do FGC se afigurar insuficiente para garantir cr\u00e9ditos, admite-se que o fundo possa contratar opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais.","id":1354345,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de o patrim\u00f4nio do FGC se afigurar insuficiente para\r\ngarantir cr\u00e9ditos, admite-se que o fundo possa contratar opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito com institui\u00e7\u00f5es financeiras oficiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223285,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6778\/24.GIF>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC)","oab":false,"nome":"Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC)","pai":404911,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404813,"slug":"conhecimentos-bancarios-fundo-garantidor-de-credito-fgc"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/378518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios da Seguridade Social encontra-se o da","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378520,"hashId":"ae77ac985cee21496b803df87ba3794a","enunciado":"<p align=justify>Dentre os princ\u00edpios da Seguridade Social encontra-se o da<\/p>","resposta":1354355,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade da cobertura e do atendimento, o que significa que todas as a\u00e7\u00f5es abrangidas pela seguridade social independem de contrapresta\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio.","id":1354351,"corpo":"<p align=justify>universalidade da cobertura e do atendimento, o que\r\nsignifica que todas as a\u00e7\u00f5es abrangidas pela\r\nseguridade social independem de contrapresta\u00e7\u00e3o\r\ndo benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e servi\u00e7os entre as popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais, ainda quando o sistema de contribui\u00e7\u00e3o de cada qual seja distinto.","id":1354352,"corpo":"<p align=justify>uniformidade e equival\u00eancia dos benef\u00edcios e\r\nservi\u00e7os entre as popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais, ainda\r\nquando o sistema de contribui\u00e7\u00e3o de cada qual seja\r\ndistinto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios, de modo que os \u00edndices de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos valores das contribui\u00e7\u00f5es devem tamb\u00e9m ser aplicados aos valores dos benef\u00edcios.","id":1354353,"corpo":"<p align=justify>irredutibilidade do valor dos benef\u00edcios, de modo que\r\nos \u00edndices de atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos valores das\r\ncontribui\u00e7\u00f5es devem tamb\u00e9m ser aplicados aos\r\nvalores dos benef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o, majora\u00e7\u00e3o ou extens\u00e3o de benef\u00edcio ou servi\u00e7o da seguridade social independentemente de indica\u00e7\u00e3o da correspondente fonte de custeio total.","id":1354354,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o, majora\u00e7\u00e3o ou extens\u00e3o de benef\u00edcio ou\r\nservi\u00e7o da seguridade social independentemente de\r\nindica\u00e7\u00e3o da correspondente fonte de custeio total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diversidade da base de financiamento, de modo que a seguridade social seja financiada por toda a sociedade, de forma direta e indireta, mediante recursos provenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, bem como das contribui\u00e7\u00f5es previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e legisla\u00e7\u00e3o com ela conforme.","id":1354355,"corpo":"<p align=justify>diversidade da base de financiamento, de modo que\r\na seguridade social seja financiada por toda a\r\nsociedade, de forma direta e indireta, mediante\r\nrecursos provenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o,\r\ndos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios,\r\nbem como das contribui\u00e7\u00f5es previstas na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal e legisla\u00e7\u00e3o com ela conforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223288,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/378520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base no princ\u00edpio da efici\u00eancia e em outros fundamentos constitucionais, o STF entende que viola a Constitui\u00e7\u00e3o a nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou parente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de servidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante designa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378175,"hashId":"4adcbfde41b3001f08d38955224479e3","enunciado":"<p align=justify>Com base no princ\u00edpio da efici\u00eancia e em outros\r\nfundamentos constitucionais, o STF entende que viola a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o a nomea\u00e7\u00e3o de c\u00f4njuge, companheiro ou\r\nparente em linha reta, colateral ou por afinidade, at\u00e9 o\r\nterceiro grau, inclusive, da autoridade nomeante ou de\r\nservidor da mesma pessoa jur\u00eddica investido em cargo de\r\ndire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo\r\nem comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o\r\ngratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em\r\nqualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito\r\nFederal e dos munic\u00edpios, compreendido o ajuste mediante\r\ndesigna\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas.<\/p>","resposta":1353211,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima e com base nos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":223057,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6776\/6.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima e com base nos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/378175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As hip\u00f3teses de dispensa de licita\u00e7\u00e3o previstas na Lei n.\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, s\u00e3o taxativas, n\u00e3o comportando amplia\u00e7\u00e3o, segundo entendimento de Maria Sylvia Zanella Di Pietro. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inexigibilidade, a referida lei n\u00e3o prev\u00ea um numerus clausus. No caso de doa\u00e7\u00e3o com encargo, estabelece o mencionado diploma legal que dever\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica realizar licita\u00e7\u00e3o, dispensada no caso de interesse p\u00fablico devidamente justificado.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378180,"hashId":"28ef8eefbe3321841f948bcc94154c7b","enunciado":"<p align=justify>As hip\u00f3teses de dispensa de licita\u00e7\u00e3o previstas na Lei n.\u00ba\r\n8.666, de 21 de junho de 1993, s\u00e3o taxativas, n\u00e3o\r\ncomportando amplia\u00e7\u00e3o, segundo entendimento de Maria\r\nSylvia Zanella Di Pietro. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 inexigibilidade, a\r\nreferida lei n\u00e3o prev\u00ea um numerus clausus. No caso de\r\ndoa\u00e7\u00e3o com encargo, estabelece o mencionado diploma legal\r\nque dever\u00e1 a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica realizar licita\u00e7\u00e3o,\r\ndispensada no caso de interesse p\u00fablico devidamente\r\njustificado.<\/p>","resposta":1353221,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, contratos administrativos e conv\u00eanios, julgue os itens a seguir.","id":223059,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, contratos administrativos e\r\nconv\u00eanios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/378180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Maranh\u00e3o adjudicou, em sede de execu\u00e7\u00e3o fiscal, um im\u00f3vel que pertencia a uma empresa devedora de ICMS. Pretendendo alienar este im\u00f3vel com a maior agilidade poss\u00edvel, uma vez autorizada normativamente a transfer\u00eancia onerosa, o Poder P\u00fablico deve adotar a seguinte modalidade de procedimento licitat\u00f3rio:","provas":[{"id":6775,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378195,"hashId":"07babd7972ee9071016f51e85bf4d985","enunciado":"<p align=justify>O Estado do Maranh\u00e3o adjudicou, em sede de execu\u00e7\u00e3o\r\nfiscal, um im\u00f3vel que pertencia a uma empresa devedora\r\nde ICMS. Pretendendo alienar este im\u00f3vel com a maior\r\nagilidade poss\u00edvel, uma vez autorizada normativamente a\r\ntransfer\u00eancia onerosa, o Poder P\u00fablico deve adotar a\r\nseguinte modalidade de procedimento licitat\u00f3rio:<\/p>","resposta":1353258,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o.","id":1353256,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preg\u00e3o.","id":1353257,"corpo":"<p align=justify>preg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":1353258,"corpo":"<p align=justify>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":1353259,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convite.","id":1353260,"corpo":"<p align=justify>convite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223070,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/378195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a execu\u00e7\u00e3o de obras para implanta\u00e7\u00e3o de uma linha de metr\u00f4 compreende in\u00fameras fases, destaca-se a primeira delas como sendo a identifica\u00e7\u00e3o das \u00e1reas que ser\u00e3o afetadas pelo investimento p\u00fablico. Nem todas as \u00e1reas utilizadas para a implanta\u00e7\u00e3o da obra ter\u00e3o seu aproveitamento econ\u00f4mico esvaziado, de forma que muitas prescindir\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio (p. ex., \u00e1reas para canteiro de obras ou margem de seguran\u00e7a para perfura\u00e7\u00e3o). Neste sentido, \u00e9 correto afirmar que, al\u00e9m da desapropria\u00e7\u00e3o para alguns trechos da obra, poder\u00e3o ser utilizados pela Cia. do Metropolitano &#8211; METR\u00d4, os seguintes institutos de interven\u00e7\u00e3o na propriedade privada:","provas":[{"id":6775,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378224,"hashId":"f55503da72eba4cbc244e182d532acc7","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a execu\u00e7\u00e3o de obras para implanta\u00e7\u00e3o de\r\numa linha de metr\u00f4 compreende in\u00fameras fases, destaca-se\r\na primeira delas como sendo a identifica\u00e7\u00e3o das \u00e1reas que\r\nser\u00e3o afetadas pelo investimento p\u00fablico. Nem todas as\r\n\u00e1reas utilizadas para a implanta\u00e7\u00e3o da obra ter\u00e3o seu\r\naproveitamento econ\u00f4mico esvaziado, de forma que muitas\r\nprescindir\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio (p. ex., \u00e1reas para\r\ncanteiro de obras ou margem de seguran\u00e7a para perfura\u00e7\u00e3o).\r\nNeste sentido, \u00e9 correto afirmar que, al\u00e9m da desapropria\u00e7\u00e3o\r\npara alguns trechos da obra, poder\u00e3o ser utilizados pela Cia.\r\ndo Metropolitano &#8211; METR\u00d4, os seguintes institutos de\r\ninterven\u00e7\u00e3o na propriedade privada:<\/p>","resposta":1353328,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o administrativa, na medida em que imp\u00f5e obriga\u00e7\u00f5es de n\u00e3o fazer decorrentes de necessidade urgente do Poder P\u00fablico.","id":1353327,"corpo":"<p align=justify>limita\u00e7\u00e3o administrativa, na medida em que imp\u00f5e\r\nobriga\u00e7\u00f5es de n\u00e3o fazer decorrentes de necessidade\r\nurgente do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, na medida em que viabiliza a utiliza\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria remunerada de propriedade particular.","id":1353328,"corpo":"<p align=justify>ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, na medida em que viabiliza a utiliza\u00e7\u00e3o\r\ntransit\u00f3ria remunerada de propriedade particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o administrativa, institu\u00edda por acordo entre as partes e que visa \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fazer pelo propriet\u00e1rio, que dever\u00e1 colaborar com a obra.","id":1353329,"corpo":"<p align=justify>requisi\u00e7\u00e3o administrativa, institu\u00edda por acordo entre\r\nas partes e que visa \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fazer pelo propriet\u00e1rio,\r\nque dever\u00e1 colaborar com a obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tombamento, que grava a propriedade particular com limita\u00e7\u00f5es do aproveitamento econ\u00f4mico, restringindo- lhe os usos permitidos.","id":1353330,"corpo":"<p align=justify>tombamento, que grava a propriedade particular com\r\nlimita\u00e7\u00f5es do aproveitamento econ\u00f4mico, restringindo-\r\nlhe os usos permitidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servid\u00e3o, na medida em que imp\u00f5e ao propriet\u00e1rio o dever de suportar, gratuita e por meio de lei, o servi\u00e7o p\u00fablico cuja presta\u00e7\u00e3o justificou sua institui\u00e7\u00e3o.","id":1353331,"corpo":"<p align=justify>servid\u00e3o, na medida em que imp\u00f5e ao propriet\u00e1rio o\r\ndever de suportar, gratuita e por meio de lei, o servi\u00e7o\r\np\u00fablico cuja presta\u00e7\u00e3o justificou sua institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223082,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/378224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da universalidade estabelece que todas as receitas e despesas devem estar previstas na LOA.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378232,"hashId":"c2033ac91ea12d9b6d1b9fd63070fae8","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da universalidade estabelece que todas as\r\nreceitas e despesas devem estar previstas na LOA.<\/p>","resposta":1353349,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca dos or\u00e7amentos, julgue os itens que se seguem.","id":223087,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca dos or\u00e7amentos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento \u00e9 um ato administrativo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378234,"hashId":"3374410986c226f77fcf6bc0e737d812","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento \u00e9 um ato administrativo da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":1353354,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca dos or\u00e7amentos, julgue os itens que se seguem.","id":223087,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca dos or\u00e7amentos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Natureza Jur\u00eddica do Or\u00e7amento Brasileiro","oab":false,"nome":"Natureza Jur\u00eddica do Or\u00e7amento Brasileiro","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411788,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-natureza-juridica-do-orcamento-brasileiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado a despesa corrente derivada de ato administrativo normativo que fixe para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378242,"hashId":"5047600587c415e4843c3a2297527ce1","enunciado":"<p align=justify>Considera-se despesa obrigat\u00f3ria de car\u00e1ter continuado a\r\ndespesa corrente derivada de ato administrativo normativo\r\nque fixe para o ente a obriga\u00e7\u00e3o legal de sua execu\u00e7\u00e3o por\r\num per\u00edodo superior a dois exerc\u00edcios.<\/p>","resposta":1353372,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens seguintes.","id":223090,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se aumento permanente de receita, para os fins de compensa\u00e7\u00e3o do aumento da despesa, a concess\u00e3o de cr\u00e9dito presumido para empresas.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378243,"hashId":"7d5453624771bf395d2cf782dc83887d","enunciado":"<p align=justify>Considera-se aumento permanente de receita, para os fins de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o do aumento da despesa, a concess\u00e3o de cr\u00e9dito\r\npresumido para empresas.<\/p>","resposta":1353375,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens seguintes.","id":223090,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de hora extra \u00e9 vedada, por qualquer motivo, quando a despesa total com pessoal exceder a 95% do limite do \u00f3rg\u00e3o ou poder.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378246,"hashId":"b065ba8c40bfefe1598990f1c51e8896","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de hora extra \u00e9 vedada, por qualquer motivo,\r\nquando a despesa total com pessoal exceder a 95% do limite\r\ndo \u00f3rg\u00e3o ou poder.<\/p>","resposta":1353381,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens seguintes.","id":223090,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que sejam garantidas a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do n\u00e3o-confisco e a do princ\u00edpio da capacidade contributiva, o STF entende que a constitui\u00e7\u00e3o de um estado-membro da Federa\u00e7\u00e3o pode estabelecer limites para o aumento dos impostos e contribui\u00e7\u00f5es municipais.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378256,"hashId":"bc2e28775dd03544c446da17f223a4e4","enunciado":"<p align=justify>Para que sejam garantidas a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do\r\nn\u00e3o-confisco e a do princ\u00edpio da capacidade contributiva,\r\no STF entende que a constitui\u00e7\u00e3o de um estado-membro da\r\nFedera\u00e7\u00e3o pode estabelecer limites para o aumento dos\r\nimpostos e contribui\u00e7\u00f5es municipais.<\/p>","resposta":1353407,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, que dizem respeito ao sistema tribut\u00e1rio nacional.","id":223095,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, que dizem respeito ao sistema\r\ntribut\u00e1rio nacional.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o ao Confisco","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Veda\u00e7\u00e3o ao Confisco","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415877,"slug":"direito-tributario-principio-da-vedacao-ao-confisco"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Capacidade Contributiva","pai":415870,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417602,"slug":"direito-tributario-principio-da-capacidade-contributiva"}],"slug":"direito-tributario\/378256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que \u00c2ngela tenha locado im\u00f3vel de sua propriedade a Suzi e que esta n\u00e3o pague os alugu\u00e9is h\u00e1 tr\u00eas meses. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se que a falta de pagamento gera o enriquecimento de Suzi e o empobrecimento de \u00c2ngela, n\u00e3o havendo causa jur\u00eddica que os justifique, a locadora poder\u00e1 ingressar com a\u00e7\u00e3o in rem verso para se ressarcir dos preju\u00edzos sofridos.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378283,"hashId":"a20d001b343854b0b9a4e216d0eb543d","enunciado":"<p align=justify>Considere que \u00c2ngela tenha locado im\u00f3vel de sua propriedade\r\na Suzi e que esta n\u00e3o pague os alugu\u00e9is h\u00e1 tr\u00eas meses. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, considerando-se que a falta de pagamento\r\ngera o enriquecimento de Suzi e o empobrecimento de \u00c2ngela,\r\nn\u00e3o havendo causa jur\u00eddica que os justifique, a locadora\r\npoder\u00e1 ingressar com a\u00e7\u00e3o in rem verso para se ressarcir dos\r\npreju\u00edzos sofridos.<\/p>","resposta":1353479,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos unilaterais, julgue os itens subsequentes.","id":223107,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos atos unilaterais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 e 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/378283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pra\u00e7a, exemplo t\u00edpico de bem de uso comum do povo, perder\u00e1 tal caracter\u00edstica se o poder p\u00fablico tornar seu uso oneroso, instituindo uma taxa de uso, por exemplo.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378287,"hashId":"26b49b248732a752c918a737f1d9d33f","enunciado":"<p align=justify>A pra\u00e7a, exemplo t\u00edpico de bem de uso comum do povo,\r\nperder\u00e1 tal caracter\u00edstica se o poder p\u00fablico tornar seu uso\r\noneroso, instituindo uma taxa de uso, por exemplo.<\/p>","resposta":1353490,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da disciplina dos bens, julgue os itens seguintes.","id":223111,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da disciplina dos bens, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 e 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/378287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 14, \u00a7 \u00fanico, do C\u00f3digo Penal disp\u00f5e que \"salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, pune-se a tentativa com a pena correspondente ao crime consumado, diminu\u00edda de um a dois ter\u00e7os\". O percentual de diminui\u00e7\u00e3o de pena a ser considerado levar\u00e1 em conta","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378307,"hashId":"7e751deb167dc2809000d37633250582","enunciado":"<p align=justify>O art. 14, \u00a7 \u00fanico, do C\u00f3digo Penal disp\u00f5e que \"salvo disposi\u00e7\u00e3o\r\nem contr\u00e1rio, pune-se a tentativa com a pena correspondente\r\nao crime consumado, diminu\u00edda de um a dois\r\nter\u00e7os\". O percentual de diminui\u00e7\u00e3o de pena a ser considerado\r\nlevar\u00e1 em conta<\/p>","resposta":1353529,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o inter criminis percorrido pelo agente.","id":1353529,"corpo":"<p align=justify>o inter criminis percorrido pelo agente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a periculosidade do agente.","id":1353530,"corpo":"<p align=justify>a periculosidade do agente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a reincid\u00eancia.","id":1353531,"corpo":"<p align=justify>a reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os antecedentes do agente.","id":1353532,"corpo":"<p align=justify>os antecedentes do agente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a intensidade do dolo.","id":1353533,"corpo":"<p align=justify>a intensidade do dolo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223122,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das Penas","pai":413846,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413854,"slug":"direito-penal-aplicacao-das-penas"},{"nome_clean":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","oab":false,"nome":"Segunda Fase da dosimetria da pena (agravantes e atenuantes) (pena intermedi\u00e1ria ou provis\u00f3ria)","pai":413854,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413856,"slug":"direito-penal-segunda-fase-da-dosimetria-da-pena-agravantes-e-atenuantes-pena-intermediaria-ou-provisoria"}],"slug":"direito-penal\/378307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema da livre convic\u00e7\u00e3o, m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o da prova concernente \u00e0 livre valora\u00e7\u00e3o ou \u00e0 \u00edntima convic\u00e7\u00e3o do magistrado, \u00e9 inaplic\u00e1vel no processo penal p\u00e1trio, porquanto afasta a necessidade de motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311575,"hashId":"33af4f1100ed7170745ea5463cbf0a47","enunciado":"<p align=justify>O sistema da livre convic\u00e7\u00e3o, m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o da prova\r\nconcernente \u00e0 livre valora\u00e7\u00e3o ou \u00e0 \u00edntima convic\u00e7\u00e3o do\r\nmagistrado, \u00e9 inaplic\u00e1vel no processo penal p\u00e1trio,\r\nporquanto afasta a necessidade de motiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es\r\njudiciais.<\/p>","resposta":1132002,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prova no processo penal brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":190209,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da prova no processo penal brasileiro, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/311575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Ang\u00e9lica, imput\u00e1vel, tenha sido arrolada como testemunha de acusa\u00e7\u00e3o nos autos de uma a\u00e7\u00e3o penal, tendo sido notificada pessoalmente da audi\u00eancia para a sua oitiva. Sem justificativa, Ang\u00e9lica faltou \u00e0 audi\u00eancia e, mesmo novamente notificada, n\u00e3o compareceu em ju\u00edzo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando que, no processo penal, o depoimento da testemunha \u00e9 meio de prova, tanto como os documentos e as per\u00edcias, poder\u00e1 o juiz determinar a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de Ang\u00e9lica, sem preju\u00edzo do processo penal por crime de desobedi\u00eancia.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311579,"hashId":"88e2b46695e0a3714c2e90c74d391ad0","enunciado":"<p align=justify>Considere que Ang\u00e9lica, imput\u00e1vel, tenha sido arrolada\r\ncomo testemunha de acusa\u00e7\u00e3o nos autos de uma a\u00e7\u00e3o penal,\r\ntendo sido notificada pessoalmente da audi\u00eancia para a sua\r\noitiva. Sem justificativa, Ang\u00e9lica faltou \u00e0 audi\u00eancia e,\r\nmesmo novamente notificada, n\u00e3o compareceu em ju\u00edzo.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, considerando que, no processo penal, o\r\ndepoimento da testemunha \u00e9 meio de prova, tanto como os\r\ndocumentos e as per\u00edcias, poder\u00e1 o juiz determinar a\r\ncondu\u00e7\u00e3o coercitiva de Ang\u00e9lica, sem preju\u00edzo do processo\r\npenal por crime de desobedi\u00eancia.<\/p>","resposta":1132009,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prova no processo penal brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":190209,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da prova no processo penal brasileiro, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"}],"slug":"direito-processual-penal\/311579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escola deve retratar o maior n\u00famero poss\u00edvel de situa\u00e7\u00f5es da vida, pois assim contribui com a adequa\u00e7\u00e3o das necessidades individuais ao meio social, que \u00e9 o seu papel.","provas":[{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":31225,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":311657,"hashId":"eacf030f37749e1d1ad58acad6c41cb5","enunciado":"<p align=justify>A escola deve retratar o maior n\u00famero poss\u00edvel de situa\u00e7\u00f5es\r\nda vida, pois assim contribui com a adequa\u00e7\u00e3o das\r\nnecessidades individuais ao meio social, que \u00e9 o seu papel.<\/p>","resposta":1132196,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem acerca da concep\u00e7\u00e3o liberal renovada progressivista.","id":190238,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem acerca da concep\u00e7\u00e3o liberal\r\nrenovada progressivista.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/311657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A subjetividade e o multiculturalismo s\u00e3o tra\u00e7os marcantes das teorias baseadas nessa concep\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":31225,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":311675,"hashId":"617a6c72e1ecddc1ed76a1ae697737f9","enunciado":"<p align=justify>A subjetividade e o multiculturalismo s\u00e3o tra\u00e7os marcantes\r\ndas teorias baseadas nessa concep\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1132249,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132248,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132249,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir \u00e0 luz da concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de curr\u00edculo e de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":190242,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir \u00e0 luz da concep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica de curr\u00edculo e\r\nde constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/311675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas da lideran\u00e7a autocr\u00e1tica \u00e9 que a divis\u00e3o dos grupos de trabalho e das tarefas \u00e9 responsabilidade do l\u00edder.","provas":[{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":31225,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":311701,"hashId":"2760404a64b70cef9f7d80bfbdea005b","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas da lideran\u00e7a autocr\u00e1tica \u00e9 que a\r\ndivis\u00e3o dos grupos de trabalho e das tarefas \u00e9\r\nresponsabilidade do l\u00edder.<\/p>","resposta":1132311,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos tipos de lideran\u00e7a e das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho.","id":190249,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca dos tipos de lideran\u00e7a e das\r\nrela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/311701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5116}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um analista de suporte, ao participar de uma reuni\u00e3o em que s\u00e3o apresentados exemplos de sistemas de arquivos para o Linux, aponta que foi citado de maneira INCORRETA o","provas":[{"id":6992,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5116},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-de-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":387885,"hashId":"245d541f4a46a8eed599325f776cda47","enunciado":"Um analista de suporte, ao participar de uma reuni\u00e3o em que s\u00e3o apresentados exemplos de sistemas de arquivos para o Linux,\r\naponta que foi citado de maneira INCORRETA o","resposta":1387810,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ext2 ","id":1387807,"corpo":"Ext2 ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ext3 ","id":1387808,"corpo":"Ext3 ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ext4 ","id":1387809,"corpo":"Ext4 ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dos ","id":1387810,"corpo":"Dos ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ReiserFS","id":1387811,"corpo":"ReiserFS","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228243,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/387885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tocante aos destinat\u00e1rios, os atos administrativos s\u00e3o classificados em gerais e individuais. Nesse sentido, se uma autoridade federal editar um regulamento para disciplinar determinada mat\u00e9ria, tal regulamento ser\u00e1 classificado como um ato administrativo geral, pois atingir\u00e1 todas as pessoas que se encontrem na mesma situa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387889,"hashId":"2b652a3b95ca0b832dab513e8693733d","enunciado":"<p align=justify>No tocante aos destinat\u00e1rios, os atos administrativos s\u00e3o\r\nclassificados em gerais e individuais. Nesse sentido, se uma\r\nautoridade federal editar um regulamento para disciplinar\r\ndeterminada mat\u00e9ria, tal regulamento ser\u00e1 classificado como\r\num ato administrativo geral, pois atingir\u00e1 todas as pessoas\r\nque se encontrem na mesma situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1387801,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 46 a 51, relacionados \u00e0 disciplina dos atos administrativos.","id":228300,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 46 a 51, relacionados \u00e0 disciplina dos atos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/387889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A permiss\u00e3o, que n\u00e3o se confunde com a concess\u00e3o ou a autoriza\u00e7\u00e3o, \u00e9 o ato administrativo por meio do qual a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica consente que o particular se utilize privativamente de um bem p\u00fablico ou execute um servi\u00e7o de utilidade p\u00fablica. Tal ato \u00e9 classificado como declarat\u00f3rio, na medida em que o poder p\u00fablico apenas reconhece um direito do particular previamente existente.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387890,"hashId":"4b9bf93a62f96363a314594f8571224a","enunciado":"<p align=justify>A permiss\u00e3o, que n\u00e3o se confunde com a concess\u00e3o ou a\r\nautoriza\u00e7\u00e3o, \u00e9 o ato administrativo por meio do qual a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica consente que o particular se utilize\r\nprivativamente de um bem p\u00fablico ou execute um servi\u00e7o de\r\nutilidade p\u00fablica. Tal ato \u00e9 classificado como declarat\u00f3rio,\r\nna medida em que o poder p\u00fablico apenas reconhece um\r\ndireito do particular previamente existente.<\/p>","resposta":1387804,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 46 a 51, relacionados \u00e0 disciplina dos atos administrativos.","id":228300,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 46 a 51, relacionados \u00e0 disciplina dos atos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Permiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o","pai":404385,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408106,"slug":"direito-administrativo-permissao"}],"slug":"direito-administrativo\/387890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito administrativo, como ramo aut\u00f4nomo, tem como finalidade disciplinar as rela\u00e7\u00f5es entre as diversas pessoas e \u00f3rg\u00e3os do Estado, bem como entre este e os administrados.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387893,"hashId":"12c9f22d01ad17b8d1af61638034e680","enunciado":"<p align=justify>O direito administrativo, como ramo aut\u00f4nomo, tem como\r\nfinalidade disciplinar as rela\u00e7\u00f5es entre as diversas pessoas e\r\n\u00f3rg\u00e3os do Estado, bem como entre este e os administrados.<\/p>","resposta":1387814,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao conceito e ao objeto do direito administrativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":228302,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao conceito e ao objeto do direito administrativo,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 e 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/387893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cumprimento de mandado de busca e apreens\u00e3o, expedido pela autoridade judicial competente, poder\u00e1 ocorrer a qualquer hor\u00e1rio do dia, inclusive durante o per\u00edodo noturno, mesmo que n\u00e3o haja o consentimento do morador, tendo em vista que a CF estabelece algumas exce\u00e7\u00f5es ao princ\u00edpio da inviolabilidade domiciliar, as quais se incluem as determina\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387901,"hashId":"09c51be10ca3668dd31b4fa045426023","enunciado":"<p align=justify>O cumprimento de mandado de busca e apreens\u00e3o, expedido\r\npela autoridade judicial competente, poder\u00e1 ocorrer a\r\nqualquer hor\u00e1rio do dia, inclusive durante o per\u00edodo noturno,\r\nmesmo que n\u00e3o haja o consentimento do morador, tendo\r\nem vista que a CF estabelece algumas exce\u00e7\u00f5es ao princ\u00edpio\r\nda inviolabilidade domiciliar, as quais se incluem as\r\ndetermina\u00e7\u00f5es do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":1387834,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens de 59 a 63.","id":228305,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens de\r\n59 a 63.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/387901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Est\u00e1 expresso na CF que as pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos e as pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, restando assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel apenas nos casos de dolo.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387910,"hashId":"4b8b46b14b4afa3e1ebaf36c30e68e3e","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 expresso na CF que as pessoas jur\u00eddicas de direito\r\nprivado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos e as pessoas\r\njur\u00eddicas de direito p\u00fablico responder\u00e3o pelos danos que\r\nseus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, restando\r\nassegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel apenas\r\nnos casos de dolo.<\/p>","resposta":1387855,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao regime constitucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":228307,"enunciado":"<p align=justify>No tocante ao regime constitucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/387910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5116}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente de sistemas de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico est\u00e1 preocupado com o sistema de informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo desenvolvido por uma empresa terceirizada, uma vez que \u00e9 esperada uma quantidade muito grande de acessos simult\u00e2neos. A principal preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que os resultados parciais de uma transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam vistos por outras transa\u00e7\u00f5es nesse sistema. A empresa alega que isso n\u00e3o acontecer\u00e1, pois o Sistema Gerenciador de Banco de Dados \u00e9 bastante confi\u00e1vel e est\u00e1 sendo utilizado de acordo com as melhores pr\u00e1ticas de mercado. Que propriedade ACID garante que a situa\u00e7\u00e3o indesejada n\u00e3o aconte\u00e7a?","provas":[{"id":6992,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5116},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-de-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":387911,"hashId":"a66d49e1ce7f7c17458cd4f320f8c801","enunciado":"O gerente de sistemas de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico est\u00e1 preocupado\r\ncom o sistema de informa\u00e7\u00e3o que est\u00e1 sendo desenvolvido\r\npor uma empresa terceirizada, uma vez que \u00e9 esperada\r\numa quantidade muito grande de acessos simult\u00e2neos.\r\nA principal preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 que os resultados parciais\r\nde uma transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o sejam vistos por outras transa\u00e7\u00f5es\r\nnesse sistema. A empresa alega que isso n\u00e3o acontecer\u00e1,\r\npois o Sistema Gerenciador de Banco de Dados \u00e9 bastante\r\nconfi\u00e1vel e est\u00e1 sendo utilizado de acordo com as melhores\r\npr\u00e1ticas de mercado. Que propriedade ACID garante\r\nque a situa\u00e7\u00e3o indesejada n\u00e3o aconte\u00e7a?","resposta":1387864,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autenticidade ","id":1387860,"corpo":"Autenticidade\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durabilidade ","id":1387861,"corpo":"Durabilidade\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consist\u00eancia ","id":1387862,"corpo":"Consist\u00eancia\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atomicidade ","id":1387863,"corpo":"Atomicidade\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isolamento","id":1387864,"corpo":"Isolamento","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228243,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/387911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gradiente de sanidade refere-se \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do estar doente, abrangendo todos os estados intermedi\u00e1rios entre a sa\u00fade e a doen\u00e7a.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387916,"hashId":"049952db119e3932f66cbbaae0b43d36","enunciado":"<p align=justify>Gradiente de sanidade refere-se \u00e0 percep\u00e7\u00e3o do estar doente,\r\nabrangendo todos os estados intermedi\u00e1rios entre a sa\u00fade e\r\na doen\u00e7a.<\/p>","resposta":1387869,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao texto acima e a no\u00e7\u00f5es de epidemiologia em sa\u00fade, julgue os itens subsequentes.","id":228309,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7153\/6.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT1EF0o00 size=2><FONT face=TT1EF0o00 size=2>\r\n<P align=left>Com refer\u00eancia ao texto acima e a no\u00e7\u00f5es de epidemiologia em sa\u00fade, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/387916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o envelhecimento populacional, a \u00eanfase na promo\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos saud\u00e1veis e na qualidade de vida, a recupera\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos pacientes tornam imperiosa a presen\u00e7a de diversos profissionais, como nutricionistas, fisioterapeutas e fonoaudi\u00f3logos nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:39","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387925,"hashId":"95052ec3a9ec6a7a8ce2815354e6e8ac","enunciado":"<p align=justify>Com o envelhecimento populacional, a \u00eanfase na promo\u00e7\u00e3o\r\nde h\u00e1bitos saud\u00e1veis e na qualidade de vida, a recupera\u00e7\u00e3o\r\ne a reabilita\u00e7\u00e3o dos pacientes tornam imperiosa a presen\u00e7a\r\nde diversos profissionais, como nutricionistas,\r\nfisioterapeutas e fonoaudi\u00f3logos nos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","resposta":1387887,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima apresentado como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de epidemiologia e medicia preventiva.","id":228311,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7153\/7.GIF><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima apresentado como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito de epidemiologia e medicia preventiva.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/387925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o contra febre amarela deve ser realizada apenas em adolescentes e adultos que residam em \u00e1reas end\u00eamicas ou que v\u00e3o viajar para elas.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387932,"hashId":"8a895eef0509021e9f7b221573729b4f","enunciado":"<p align=justify>A vacina\u00e7\u00e3o contra febre amarela deve ser realizada apenas\r\nem adolescentes e adultos que residam em \u00e1reas end\u00eamicas\r\nou que v\u00e3o viajar para elas.<\/p>","resposta":1387903,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da vacina\u00e7\u00e3o e da preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as infectocontagiosas, julgue os itens a seguir.","id":228313,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7153\/8.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT1EF0o00 size=2><FONT face=TT1EF0o00 size=2>\r\n<P align=left>Acerca da vacina\u00e7\u00e3o e da preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as infectocontagiosas, julgue os itens a seguir.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/387932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe multiprofissional do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (PSF) n\u00e3o deve resumir sua a\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, mas integrar-se ao modelo de assist\u00eancia caracterizado como produtor de procedimentos para reverter o modelo m\u00e9dico hegem\u00f4nico que se caracteriza pela produ\u00e7\u00e3o de cuidado.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387937,"hashId":"352ed22e33f8db9302c96af8730b3b49","enunciado":"<p align=justify>A equipe multiprofissional do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia\r\n(PSF) n\u00e3o deve resumir sua a\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade, mas\r\nintegrar-se ao modelo de assist\u00eancia caracterizado como\r\nprodutor de procedimentos para reverter o modelo m\u00e9dico\r\nhegem\u00f4nico que se caracteriza pela produ\u00e7\u00e3o de cuidado.<\/p>","resposta":1387921,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho em equipes multidisciplinares na educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, julgue os itens de 90 a 92.","id":228316,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho em equipes multidisciplinares na\r\neduca\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, julgue os itens de 90\r\na 92.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/387937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Efeito rebote \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o entre duas diferentes drogas que leva o uso de uma delas a estimular o aumento do uso simult\u00e2neo da outra.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387944,"hashId":"869c8fe16cd2c050a34d00f0b9548e2b","enunciado":"<p align=justify>Efeito rebote \u00e9 a intera\u00e7\u00e3o entre duas diferentes drogas que\r\nleva o uso de uma delas a estimular o aumento do uso\r\nsimult\u00e2neo da outra.<\/p>","resposta":1387945,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da depend\u00eancia qu\u00edmica, julgue os seguintes itens.","id":228318,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da depend\u00eancia qu\u00edmica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/387944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A r\u00edgida fiscaliza\u00e7\u00e3o e o uso de receitu\u00e1rio especial para a compra de morfina deve-se ao fato de, ao lado de seus importantes efeitos analg\u00e9sicos, ser droga que leva impreterivelmente \u00e0 depend\u00eancia.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387948,"hashId":"7da5750f8418e9659a83dc1153cab141","enunciado":"<p align=justify>A r\u00edgida fiscaliza\u00e7\u00e3o e o uso de receitu\u00e1rio especial para a\r\ncompra de morfina deve-se ao fato de, ao lado de seus\r\nimportantes efeitos analg\u00e9sicos, ser droga que leva\r\nimpreterivelmente \u00e0 depend\u00eancia.<\/p>","resposta":1387953,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387952,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387953,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da depend\u00eancia qu\u00edmica, julgue os seguintes itens.","id":228318,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da depend\u00eancia qu\u00edmica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/387948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais problemas causados pela culto da apar\u00eancia f\u00edsica no mundo atual \u00e9 a depend\u00eancia qu\u00edmica provocada pelo uso de anabolizantes nas academias de muscula\u00e7\u00e3o e entre atletas profissionais.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387950,"hashId":"dffe4e5f79b2236ab2d8598288bf07e4","enunciado":"<p align=justify>Um dos principais problemas causados pela culto da\r\napar\u00eancia f\u00edsica no mundo atual \u00e9 a depend\u00eancia qu\u00edmica\r\nprovocada pelo uso de anabolizantes nas academias de\r\nmuscula\u00e7\u00e3o e entre atletas profissionais.<\/p>","resposta":1387957,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da depend\u00eancia qu\u00edmica, julgue os seguintes itens.","id":228318,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da depend\u00eancia qu\u00edmica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/387950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para habilitar-se na categoria C, o condutor dever\u00e1 estar habilitado","provas":[{"id":7155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387953,"hashId":"d80de11021a7c630b9edcb2a9ffbcfce","enunciado":"<p align=justify>Para habilitar-se na categoria C, o condutor dever\u00e1 estar\r\nhabilitado<\/p>","resposta":1387970,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no m\u00ednimo h\u00e1 um ano na categoria B e n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima, ou ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias, durante os \u00faltimos doze meses.","id":1387970,"corpo":"<p align=justify>no m\u00ednimo h\u00e1 um ano na categoria B e n\u00e3o ter\r\ncometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima, ou\r\nser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias, durante os\r\n\u00faltimos doze meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na categoria B, ser maior de vinte e um anos e n\u00e3o ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es graves durante os \u00faltimos vinte e quatro meses.","id":1387971,"corpo":"<p align=justify>na categoria B, ser maior de vinte e um anos e n\u00e3o\r\nser reincidente em infra\u00e7\u00f5es graves durante os\r\n\u00faltimos vinte e quatro meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na categoria B, ser maior de vinte e um anos e n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima durante os \u00faltimos doze meses.","id":1387972,"corpo":"<p align=justify>na categoria B, ser maior de vinte e um anos e n\u00e3o\r\nter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima\r\ndurante os \u00faltimos doze meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo h\u00e1 dois anos na categoria B e n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, ou ser reincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias ou graves, durante os \u00faltimos vinte e quatro meses.","id":1387973,"corpo":"<p align=justify>no m\u00ednimo h\u00e1 dois anos na categoria B e n\u00e3o ter\r\ncometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, ou ser\r\nreincidente em infra\u00e7\u00f5es m\u00e9dias ou graves, durante\r\nos \u00faltimos vinte e quatro meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo h\u00e1 dois anos na categoria B e n\u00e3o ter cometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima nos \u00faltimos doze meses.","id":1387974,"corpo":"<p align=justify>no m\u00ednimo h\u00e1 dois anos na categoria B e n\u00e3o ter\r\ncometido nenhuma infra\u00e7\u00e3o grave ou grav\u00edssima nos\r\n\u00faltimos doze meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228324,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIV - Da Habilita\u00e7\u00e3o","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421882,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xiv-da-habilitacao"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/387953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o de esplenomegalia e neutropenia na paciente em quest\u00e3o permite caracterizar o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome de Felty.","provas":[{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":7305,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-especifica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":387963,"hashId":"1e2167c53f1a593ddc4b809e98f42ab3","enunciado":"<p align=justify>A constata\u00e7\u00e3o de esplenomegalia e neutropenia na paciente\r\nem quest\u00e3o permite caracterizar o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome\r\nde Felty.<\/p>","resposta":1388020,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1388020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1388021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a reumatol\u00f3gica e considerando o quadro de uma mulher de 54 anos de idade que procurou atendimento ambulatorial com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e laboratoriais sugestivas de artrite reumatoide, julgue os itens que se seguem.","id":228334,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a reumatol\u00f3gica e considerando o quadro de\r\numa mulher de 54 anos de idade que procurou atendimento\r\nambulatorial com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e laboratoriais\r\nsugestivas de artrite reumatoide, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/387963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atuais evid\u00eancias cient\u00edficas recomendam que o tratamento inicial de primeira escolha para o controle do processo inflamat\u00f3rio nessa paciente seja um inibidor do fator de necrose tumoral (infliximab, por exemplo).","provas":[{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":7305,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-especifica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":387967,"hashId":"fbcbccaeddb1090a2fe60fa76d67737c","enunciado":"<p align=justify>As atuais evid\u00eancias cient\u00edficas recomendam que o\r\ntratamento inicial de primeira escolha para o controle do\r\nprocesso inflamat\u00f3rio nessa paciente seja um inibidor do\r\nfator de necrose tumoral (infliximab, por exemplo).<\/p>","resposta":1388029,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1388028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1388029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a reumatol\u00f3gica e considerando o quadro de uma mulher de 54 anos de idade que procurou atendimento ambulatorial com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e laboratoriais sugestivas de artrite reumatoide, julgue os itens que se seguem.","id":228334,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a reumatol\u00f3gica e considerando o quadro de\r\numa mulher de 54 anos de idade que procurou atendimento\r\nambulatorial com manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas e laboratoriais\r\nsugestivas de artrite reumatoide, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/387967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que policiais civis, investigando a conduta de Carlos, imput\u00e1vel, suspeito de tr\u00e1fico internacional de drogas, tenham-no observado no momento da obten\u00e7\u00e3o de grande quantidade de coca\u00edna, acompanhando veladamente a guarda e o dep\u00f3sito do entorpecente, antes de sua destina\u00e7\u00e3o ao exterior. Buscando obter maiores informa\u00e7\u00f5es sobre o prop\u00f3sito de Carlos quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o da droga, mantiveram o cidad\u00e3o sob vigil\u00e2ncia por v\u00e1rios dias e lograram a apreens\u00e3o da droga, em pleno transporte, ainda em territ\u00f3rio nacional. A a\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia resultou na pris\u00e3o em flagrante de Carlos e de outros componentes da quadrilha por tr\u00e1fico de drogas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ficou evidenciada a hip\u00f3tese de flagrante provocado, inadmiss\u00edvel na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311521,"hashId":"83a8d819f40da2f0cefb675969e786b1","enunciado":"<p align=justify>Suponha que policiais civis, investigando a conduta de\r\nCarlos, imput\u00e1vel, suspeito de tr\u00e1fico internacional de\r\ndrogas, tenham-no observado no momento da obten\u00e7\u00e3o de\r\ngrande quantidade de coca\u00edna, acompanhando veladamente\r\na guarda e o dep\u00f3sito do entorpecente, antes de sua\r\ndestina\u00e7\u00e3o ao exterior. Buscando obter maiores informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre o prop\u00f3sito de Carlos quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o da droga,\r\nmantiveram o cidad\u00e3o sob vigil\u00e2ncia por v\u00e1rios dias e\r\nlograram a apreens\u00e3o da droga, em pleno transporte, ainda\r\nem territ\u00f3rio nacional. A a\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia resultou na pris\u00e3o\r\nem flagrante de Carlos e de outros componentes da quadrilha\r\npor tr\u00e1fico de drogas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, ficou evidenciada a\r\nhip\u00f3tese de flagrante provocado, inadmiss\u00edvel na legisla\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira.<\/p>","resposta":1131882,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1131881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1131882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes hediondos e da legisla\u00e7\u00e3o antidrogas, julgue os itens de 101 a 109.","id":190192,"enunciado":"<P align=justify>Acerca dos crimes hediondos e da legisla\u00e7\u00e3o antidrogas, julgue os itens de <STRONG>101<\/STRONG> a <STRONG>109.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/311521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fenoldopam \u00e9 um antagonista seletivo dos receptores dopamin\u00e9rgicos do tipo 1 (DA1), muito \u00fatil no tratamento das emerg\u00eancias hipertensivas, entretanto seu uso tem sido associado \u00e0 piora da fun\u00e7\u00e3o renal nessas situa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288471,"hashId":"355790e5852b92e24c1824ed80be1ff6","enunciado":"<p align=justify>O fenoldopam \u00e9 um antagonista seletivo dos receptores\r\ndopamin\u00e9rgicos do tipo 1 (DA1), muito \u00fatil no tratamento\r\ndas emerg\u00eancias hipertensivas, entretanto seu uso tem sido\r\nassociado \u00e0 piora da fun\u00e7\u00e3o renal nessas situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1075312,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":182611,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5485\/Imagem_36.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 e 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Evitar a ocorr\u00eancia das infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus da dengue em \u00e1reas livres de circula\u00e7\u00e3o e detectar precocemente os novos casos s\u00e3o alguns dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, no caso da dengue. Essas a\u00e7\u00f5es podem ser corretamente classificadas como preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, pelo modelo de hist\u00f3ria natural e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as de Leavel e Clarck.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288476,"hashId":"dbc34fe3b6fcb68241fcc74652a98231","enunciado":"<p align=justify>Evitar a ocorr\u00eancia das infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus da dengue em\r\n\u00e1reas livres de circula\u00e7\u00e3o e detectar precocemente os novos\r\ncasos s\u00e3o alguns dos objetivos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica,\r\nno caso da dengue. Essas a\u00e7\u00f5es podem ser corretamente\r\nclassificadas como preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, pelo modelo de\r\nhist\u00f3ria natural e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as de Leavel e Clarck.<\/p>","resposta":1075326,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 alguns anos, a frequ\u00eancia dos casos de dengue no Brasil vem apresentando aumentos peri\u00f3dicos. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":182613,"enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 alguns anos, a frequ\u00eancia dos casos de dengue no Brasil vem\r\napresentando aumentos peri\u00f3dicos. Acerca desse assunto, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a do trabalho \u00e9 aquela produzida ou desencadeada pelo exerc\u00edcio peculiar a determinada atividade.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288479,"hashId":"12e362b324e722d710f18508c6741cb5","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a do trabalho \u00e9 aquela produzida ou desencadeada\r\npelo exerc\u00edcio peculiar a determinada atividade.<\/p>","resposta":1075339,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de medicina do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":182616,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de medicina do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Kuorinka e Forcier categorizam os fatores de risco para LER\/DORT em cinco categorias: grau de adequa\u00e7\u00e3o do posto de trabalho \u00e0 zona de aten\u00e7\u00e3o e \u00e0 vis\u00e3o; frio, vibra\u00e7\u00f5es e press\u00f5es locais sobre os tecidos; posturas inadequadas; carga osteomuscular e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288482,"hashId":"a9015af1629268d3ff8d3a45f215216b","enunciado":"<p align=justify>Kuorinka e Forcier categorizam os fatores de risco para\r\nLER\/DORT em cinco categorias: grau de adequa\u00e7\u00e3o do\r\nposto de trabalho \u00e0 zona de aten\u00e7\u00e3o e \u00e0 vis\u00e3o; frio, vibra\u00e7\u00f5es\r\ne press\u00f5es locais sobre os tecidos; posturas inadequadas;\r\ncarga osteomuscular e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.<\/p>","resposta":1075345,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de medicina do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":182616,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de medicina do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro de um trabalhador que tem o h\u00e1bito de apoiar o cotovelo ou o antebra\u00e7o na mesa e que sofre de dor no epic\u00f4ndilo medial, principalmente durante o movimento de prona\u00e7\u00e3o, sugere epicondilite medial, mas deve ser investigado tamb\u00e9m o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do canal cubital.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288483,"hashId":"13fd1ec530bc1d9c43a946ad75082c6f","enunciado":"<p align=justify>O quadro de um trabalhador que tem o h\u00e1bito de apoiar o\r\ncotovelo ou o antebra\u00e7o na mesa e que sofre de dor no\r\nepic\u00f4ndilo medial, principalmente durante o movimento de\r\nprona\u00e7\u00e3o, sugere epicondilite medial, mas deve ser\r\ninvestigado tamb\u00e9m o diagn\u00f3stico de s\u00edndrome do canal\r\ncubital.<\/p>","resposta":1075346,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de medicina do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":182616,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de medicina do trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do granuloma inguinal \u00e9 de um a dois dias.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288491,"hashId":"4407dbcf67dcf1e5a90172f1d1e51ee2","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o do granuloma inguinal \u00e9 de um a\r\ndois dias.<\/p>","resposta":1075369,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, julgue os seguintes itens.","id":182621,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Geralmente, as manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis cong\u00eanita s\u00e3o mais leves que as da s\u00edfilis adquirida.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288492,"hashId":"903aca95e86f2b62d79db708cae7be1c","enunciado":"<p align=justify>Geralmente, as manifesta\u00e7\u00f5es da s\u00edfilis cong\u00eanita s\u00e3o mais\r\nleves que as da s\u00edfilis adquirida.<\/p>","resposta":1075371,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, julgue os seguintes itens.","id":182621,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os primeiros sintomas do cancro mole surgem entre dez e vinte dias ap\u00f3s contato sexual com parceiro infectado.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288496,"hashId":"319849cc35742b8dad54cb24d41d53ee","enunciado":"<p align=justify>Os primeiros sintomas do cancro mole surgem entre dez e\r\nvinte dias ap\u00f3s contato sexual com parceiro infectado.<\/p>","resposta":1075379,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, julgue os seguintes itens.","id":182621,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 concedida ajuda de custo \u00e0quele que, n\u00e3o sendo servidor da Uni\u00e3o, for nomeado para cargo em comiss\u00e3o, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288502,"hashId":"3a49defa58d3ddefbb441146df445407","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o ser\u00e1 concedida ajuda de custo \u00e0quele que, n\u00e3o sendo servidor da Uni\u00e3o, for nomeado para cargo em comiss\u00e3o, com mudan\u00e7a\r\nde domic\u00edlio.<\/p>","resposta":1075391,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da Lei n.\u00b0 8.112\/1990.","id":182624,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da Lei n.\u00b0 8.112\/1990.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/288502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso considerado, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9 trombose arterial aguda.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288551,"hashId":"42c649b08a673890075027ef2b9160a9","enunciado":"No caso considerado, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9\r\ntrombose arterial aguda.","resposta":1075538,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 65 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico no setor de emerg\u00eancia, com forte dor associada a edema na panturrilha direita iniciada h\u00e1 um dia. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com \u00edndice de massa corporal igual a 38 kg\/m2 e edema assim\u00e9trico (com presen\u00e7a do sinal de Godet) na panturrilha direita, presen\u00e7a dos sinais de Homans, de Pratt e da bandeira no membro inferior direito e pulsos pediosos e tibiais posteriores direitos palp\u00e1veis. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e a emerg\u00eancias cl\u00ednicas, julgue os itens seguintes.","id":182656,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 65 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico no setor de emerg\u00eancia, com forte dor associada a edema na panturrilha direita iniciada h\u00e1 um dia. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com \u00edndice de massa corporal igual a 38 kg\/m2 e edema assim\u00e9trico (com presen\u00e7a do sinal de Godet) na panturrilha direita, presen\u00e7a dos sinais de Homans, de Pratt e da bandeira no membro inferior direito e pulsos pediosos e tibiais posteriores direitos palp\u00e1veis.<\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e a emerg\u00eancias cl\u00ednicas, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ecografia vascular com Doppler (duplex scan) \u00e9 considerada o exame de imagem padr\u00e3o-ouro, por ser o mais sens\u00edvel e acurado, para a confirma\u00e7\u00e3o da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do paciente em quest\u00e3o.","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":288555,"hashId":"d7677902400e6ce25597cb1d191617e4","enunciado":"A ecografia vascular com Doppler (<EM>duplex scan<\/EM>) \u00e9 considerada o exame de imagem padr\u00e3o-ouro, por ser o mais sens\u00edvel e acurado, para a confirma\u00e7\u00e3o da principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica do paciente em quest\u00e3o.","resposta":1075546,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1075545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1075546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 65 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico no setor de emerg\u00eancia, com forte dor associada a edema na panturrilha direita iniciada h\u00e1 um dia. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com \u00edndice de massa corporal igual a 38 kg\/m2 e edema assim\u00e9trico (com presen\u00e7a do sinal de Godet) na panturrilha direita, presen\u00e7a dos sinais de Homans, de Pratt e da bandeira no membro inferior direito e pulsos pediosos e tibiais posteriores direitos palp\u00e1veis. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e a emerg\u00eancias cl\u00ednicas, julgue os itens seguintes.","id":182656,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente de 65 anos de idade procurou atendimento m\u00e9dico no setor de emerg\u00eancia, com forte dor associada a edema na panturrilha direita iniciada h\u00e1 um dia. O exame cl\u00ednico mostrou paciente com \u00edndice de massa corporal igual a 38 kg\/m2 e edema assim\u00e9trico (com presen\u00e7a do sinal de Godet) na panturrilha direita, presen\u00e7a dos sinais de Homans, de Pratt e da bandeira no membro inferior direito e pulsos pediosos e tibiais posteriores direitos palp\u00e1veis.<\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico e a emerg\u00eancias cl\u00ednicas, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/288555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para essa mulher \u00e9 s\u00edncope neurocardiog\u00eanica do tipo vasovagal.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281536,"hashId":"bf5566f53b418ab2b79cbd649d79f3f6","enunciado":"<p align=justify>A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para essa mulher \u00e9 s\u00edncope\r\nneurocardiog\u00eanica do tipo vasovagal.<\/p>","resposta":1058495,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao t\u00e9rmino da doa\u00e7\u00e3o de sangue, ao se levantar do leito, uma mulher de 24 anos de idade, previamente assintom\u00e1tica e sem hist\u00f3ria de cardiopatia pr\u00e9via, queixou-se de tonturas e fraqueza e apresentou palidez cut\u00e2nea, perda s\u00fabita da consci\u00eancia e do tono postural. Sua press\u00e3o arterial era de 80 mmHg \u00d7 50 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca, de 50 bpm. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":180337,"enunciado":"<P align=justify>Ao t\u00e9rmino da doa\u00e7\u00e3o de sangue, ao se levantar do leito, uma mulher de 24 anos de idade, previamente assintom\u00e1tica e sem hist\u00f3ria de cardiopatia pr\u00e9via, queixou-se de tonturas e fraqueza e apresentou palidez cut\u00e2nea, perda s\u00fabita da consci\u00eancia e do tono postural. Sua press\u00e3o arterial era de 80 mmHg \u00d7 50 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca, de 50 bpm. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281536","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica como a descrita podem ser observadas as seguintes arritmias card\u00edacas: bradicardia sinusal, ritmos juncionais e n\u00edveis variados de bloqueio atrioventricular.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281537,"hashId":"4536d828940514998610bf04a6a5de09","enunciado":"<p align=justify>Em uma manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica como a descrita podem ser\r\nobservadas as seguintes arritmias card\u00edacas: bradicardia\r\nsinusal, ritmos juncionais e n\u00edveis variados de bloqueio\r\natrioventricular.<\/p>","resposta":1058497,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao t\u00e9rmino da doa\u00e7\u00e3o de sangue, ao se levantar do leito, uma mulher de 24 anos de idade, previamente assintom\u00e1tica e sem hist\u00f3ria de cardiopatia pr\u00e9via, queixou-se de tonturas e fraqueza e apresentou palidez cut\u00e2nea, perda s\u00fabita da consci\u00eancia e do tono postural. Sua press\u00e3o arterial era de 80 mmHg \u00d7 50 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca, de 50 bpm. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":180337,"enunciado":"<P align=justify>Ao t\u00e9rmino da doa\u00e7\u00e3o de sangue, ao se levantar do leito, uma mulher de 24 anos de idade, previamente assintom\u00e1tica e sem hist\u00f3ria de cardiopatia pr\u00e9via, queixou-se de tonturas e fraqueza e apresentou palidez cut\u00e2nea, perda s\u00fabita da consci\u00eancia e do tono postural. Sua press\u00e3o arterial era de 80 mmHg \u00d7 50 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca, de 50 bpm. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A recupera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia \u00e9 geralmente r\u00e1pida e espont\u00e2nea nesse tipo de complica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, mas deve-se avaliar a possibilidade de fraturas e de traumatismo craniano.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281538,"hashId":"8885038a93ad17afb1a07bb22b383b03","enunciado":"<p align=justify>A recupera\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia \u00e9 geralmente r\u00e1pida\r\ne espont\u00e2nea nesse tipo de complica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, mas deve-se\r\navaliar a possibilidade de fraturas e de traumatismo craniano.<\/p>","resposta":1058499,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao t\u00e9rmino da doa\u00e7\u00e3o de sangue, ao se levantar do leito, uma mulher de 24 anos de idade, previamente assintom\u00e1tica e sem hist\u00f3ria de cardiopatia pr\u00e9via, queixou-se de tonturas e fraqueza e apresentou palidez cut\u00e2nea, perda s\u00fabita da consci\u00eancia e do tono postural. Sua press\u00e3o arterial era de 80 mmHg \u00d7 50 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca, de 50 bpm. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":180337,"enunciado":"<P align=justify>Ao t\u00e9rmino da doa\u00e7\u00e3o de sangue, ao se levantar do leito, uma mulher de 24 anos de idade, previamente assintom\u00e1tica e sem hist\u00f3ria de cardiopatia pr\u00e9via, queixou-se de tonturas e fraqueza e apresentou palidez cut\u00e2nea, perda s\u00fabita da consci\u00eancia e do tono postural. Sua press\u00e3o arterial era de 80 mmHg \u00d7 50 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca, de 50 bpm. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse \u00e9 um efeito adverso frequentemente associado a procedimento de doa\u00e7\u00e3o de sangue.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281571,"hashId":"6ac92aab158f3229e02570bce15056c7","enunciado":"<p align=justify>Esse \u00e9 um efeito adverso frequentemente associado a\r\nprocedimento de doa\u00e7\u00e3o de sangue.<\/p>","resposta":1058569,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um doador de 45 anos de idade passou a apresentar, de forma s\u00fabita, nos momentos finais do procedimento de doa\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, intensa dor retroesternal em aperto com irradia\u00e7\u00e3o para o ombro e o membro superior esquerdos e para a face lateral esquerda do pesco\u00e7o, associada a n\u00e1useas e a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria profusa. A triagem cl\u00ednica pr\u00e9via evidenciou que o doador era assintom\u00e1tico, sedent\u00e1rio, tinha h\u00e1bito tab\u00e1gico e sobrepeso. Antes do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, sua press\u00e3o arterial era de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm. O procedimento de doa\u00e7\u00e3o foi imediatamente suspenso e o exame cl\u00ednico realizado nesse momento mostrou: paciente muito ansioso, com f\u00e1scies de dor, sudor\u00e9tico, press\u00e3o arterial = 145 mmHg \u00d7 95 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, ritmo card\u00edaco regular e taquic\u00e1rdico em 3 tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, sem sopros, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. Pulm\u00f5es limpos, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome livre com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes. Como a dor tor\u00e1cica persistiu por 20 minutos apesar da suspens\u00e3o do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, do repouso e do uso de um comprimido sublingual de nitrato, o doador foi encaminhado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, onde foi realizado eletrocardiograma que mostrou: taquicardia sinusal, presen\u00e7a de onda Q profunda e alargada, supradesnivelamento do segmento ST com concavidade para baixo (de 4 mm) e ondas T opostas \u00e0 maior deflex\u00e3o do QRS nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3 e aVF. Foi colhido material para exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 96 a 103.","id":180344,"enunciado":"<P align=justify>Um doador de 45 anos de idade passou a apresentar, de forma s\u00fabita, nos momentos finais do procedimento de doa\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, intensa dor retroesternal em aperto com irradia\u00e7\u00e3o para o ombro e o membro superior esquerdos e para a face lateral esquerda do pesco\u00e7o, associada a n\u00e1useas e a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria profusa. A triagem cl\u00ednica pr\u00e9via evidenciou que o doador era assintom\u00e1tico, sedent\u00e1rio, tinha h\u00e1bito tab\u00e1gico e sobrepeso. Antes do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, sua press\u00e3o arterial era de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm. O procedimento de doa\u00e7\u00e3o foi imediatamente suspenso e o exame cl\u00ednico realizado nesse momento mostrou: paciente muito ansioso, com f\u00e1scies de dor, sudor\u00e9tico, press\u00e3o arterial = 145 mmHg \u00d7 95 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, ritmo card\u00edaco regular e taquic\u00e1rdico em 3 tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, sem sopros, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. Pulm\u00f5es limpos, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome livre com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes. Como a dor tor\u00e1cica persistiu por 20 minutos apesar da suspens\u00e3o do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, do repouso e do uso de um comprimido sublingual de nitrato, o doador foi encaminhado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, onde foi realizado eletrocardiograma que mostrou: taquicardia sinusal, presen\u00e7a de onda Q profunda e alargada, supradesnivelamento do segmento ST com concavidade para baixo (de 4 mm) e ondas T opostas \u00e0 maior deflex\u00e3o do QRS nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3 e aVF. Foi colhido material para exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <STRONG>96<\/STRONG> a <STRONG>103<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281571","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas descritas s\u00e3o compat\u00edveis com acometimento da parede inferior do cora\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281574,"hashId":"e0b84ae0439ab142f359f1d8360f3803","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas descritas s\u00e3o compat\u00edveis\r\ncom acometimento da parede inferior do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1058574,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um doador de 45 anos de idade passou a apresentar, de forma s\u00fabita, nos momentos finais do procedimento de doa\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, intensa dor retroesternal em aperto com irradia\u00e7\u00e3o para o ombro e o membro superior esquerdos e para a face lateral esquerda do pesco\u00e7o, associada a n\u00e1useas e a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria profusa. A triagem cl\u00ednica pr\u00e9via evidenciou que o doador era assintom\u00e1tico, sedent\u00e1rio, tinha h\u00e1bito tab\u00e1gico e sobrepeso. Antes do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, sua press\u00e3o arterial era de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm. O procedimento de doa\u00e7\u00e3o foi imediatamente suspenso e o exame cl\u00ednico realizado nesse momento mostrou: paciente muito ansioso, com f\u00e1scies de dor, sudor\u00e9tico, press\u00e3o arterial = 145 mmHg \u00d7 95 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, ritmo card\u00edaco regular e taquic\u00e1rdico em 3 tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, sem sopros, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. Pulm\u00f5es limpos, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome livre com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes. Como a dor tor\u00e1cica persistiu por 20 minutos apesar da suspens\u00e3o do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, do repouso e do uso de um comprimido sublingual de nitrato, o doador foi encaminhado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, onde foi realizado eletrocardiograma que mostrou: taquicardia sinusal, presen\u00e7a de onda Q profunda e alargada, supradesnivelamento do segmento ST com concavidade para baixo (de 4 mm) e ondas T opostas \u00e0 maior deflex\u00e3o do QRS nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3 e aVF. Foi colhido material para exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 96 a 103.","id":180344,"enunciado":"<P align=justify>Um doador de 45 anos de idade passou a apresentar, de forma s\u00fabita, nos momentos finais do procedimento de doa\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea, intensa dor retroesternal em aperto com irradia\u00e7\u00e3o para o ombro e o membro superior esquerdos e para a face lateral esquerda do pesco\u00e7o, associada a n\u00e1useas e a um epis\u00f3dio de v\u00f4mito e sudorese fria profusa. A triagem cl\u00ednica pr\u00e9via evidenciou que o doador era assintom\u00e1tico, sedent\u00e1rio, tinha h\u00e1bito tab\u00e1gico e sobrepeso. Antes do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, sua press\u00e3o arterial era de 135 mmHg \u00d7 85 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca de 85 bpm. O procedimento de doa\u00e7\u00e3o foi imediatamente suspenso e o exame cl\u00ednico realizado nesse momento mostrou: paciente muito ansioso, com f\u00e1scies de dor, sudor\u00e9tico, press\u00e3o arterial = 145 mmHg \u00d7 95 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, ritmo card\u00edaco regular e taquic\u00e1rdico em 3 tempos, \u00e0s custas de quarta bulha, sem sopros, pulsos perif\u00e9ricos palp\u00e1veis e sim\u00e9tricos. Pulm\u00f5es limpos, sem ru\u00eddos advent\u00edcios. Abdome livre com ru\u00eddos hidroa\u00e9reos presentes. Como a dor tor\u00e1cica persistiu por 20 minutos apesar da suspens\u00e3o do procedimento de doa\u00e7\u00e3o, do repouso e do uso de um comprimido sublingual de nitrato, o doador foi encaminhado \u00e0 sala de emerg\u00eancia, onde foi realizado eletrocardiograma que mostrou: taquicardia sinusal, presen\u00e7a de onda Q profunda e alargada, supradesnivelamento do segmento ST com concavidade para baixo (de 4 mm) e ondas T opostas \u00e0 maior deflex\u00e3o do QRS nas deriva\u00e7\u00f5es D2, D3 e aVF. Foi colhido material para exames laboratoriais para avalia\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de <STRONG>96<\/STRONG> a <STRONG>103<\/STRONG>.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hepatite cr\u00f4nica, cirrose hep\u00e1tica e carcinoma hepatocelular s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es associadas a essa virose.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281579,"hashId":"e5ef434daac254315342daefea9930c7","enunciado":"<p align=justify>Hepatite cr\u00f4nica, cirrose hep\u00e1tica e carcinoma hepatocelular\r\ns\u00e3o complica\u00e7\u00f5es associadas a essa virose.<\/p>","resposta":1058588,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hepatite B \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que causa inaptid\u00e3o para doa\u00e7\u00e3o de sangue. Acerca dessa mol\u00e9stia infecciosa, julgue os itens seguintes.","id":180352,"enunciado":"<p align=justify>A hepatite B \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que causa inaptid\u00e3o para doa\u00e7\u00e3o de\r\nsangue. Acerca dessa mol\u00e9stia infecciosa, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 e 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281579","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hiato ani\u00f4nico (anion gap) plasm\u00e1tico representa a diferen\u00e7a entre os \u00e2nions e os c\u00e1tions s\u00e9ricos e \u00e9 \u00fatil na determina\u00e7\u00e3o de causas de acidose metab\u00f3lica.","provas":[{"id":15079,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":15081,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28196,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":28241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":281601,"hashId":"fb9ce49968329a514ba018fda24d17ca","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>O hiato ani\u00f4nico (<EM>anion gap<\/EM>) plasm\u00e1tico representa a diferen\u00e7a entre os \u00e2nions e os c\u00e1tions s\u00e9ricos e \u00e9 \u00fatil na determina\u00e7\u00e3o de causas de acidose metab\u00f3lica.<\/P><\/p>","resposta":1058635,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1058635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1058636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas que ocorrem nos dist\u00farbios do equil\u00edbrio \u00e1cido-b\u00e1sico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":180358,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas que ocorrem nos\r\ndist\u00farbios do equil\u00edbrio \u00e1cido-b\u00e1sico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 e 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/281601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade civil do Estado poder\u00e1 ser afastada se comprovada a culpa exclusiva da v\u00edtima, ou mitigada a repara\u00e7\u00e3o na hip\u00f3tese de concorr\u00eancia de culpa.","provas":[{"id":5303,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-e-especialistas-em-regulacao-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5305,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-e-especialistas-em-regulacao-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5581,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20467,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":5311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20469,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20469,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5577,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":20470,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":20470,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":5578,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20471,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-liingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20472,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":20473,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-ambiente-operacional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional - 2009"},{"id":20474,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocios-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2009"},{"id":20475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":20476,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"},{"id":20477,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20478,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":20482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":20483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":5359,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":5356,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5330,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5334,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-ambiente-operacional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional - 2009"},{"id":5336,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocios-lingua-espanhola-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2009"},{"id":5339,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":6637,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":5363,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":26475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":276017,"hashId":"9955d8f30b93e9adab3ade742cc8e374","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade civil do Estado poder\u00e1 ser afastada se\r\ncomprovada a culpa exclusiva da v\u00edtima, ou mitigada a repara\u00e7\u00e3o\r\nna hip\u00f3tese de concorr\u00eancia de culpa.<\/p>","resposta":1045524,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade civil do Estado, julgue o item que se segue.","id":178595,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da responsabilidade civil do Estado, julgue o item que se\r\nsegue.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Causas excludentes e atenuantes da Responsabilidade","oab":true,"nome":"Causas excludentes e atenuantes da Responsabilidade","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404406,"slug":"direito-administrativo-causas-excludentes-e-atenuantes-da-responsabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/276017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante necropsia com finalidade m\u00e9dico-legal em mulher adulta jovem, \u00e9 indispens\u00e1vel que se fa\u00e7a","provas":[{"id":6209,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21993,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21994,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":330322,"hashId":"261479cfb513cbc0829d391841d31d23","enunciado":"<p align=justify>Durante necropsia com finalidade m\u00e9dico-legal em mulher adulta\r\njovem, \u00e9 indispens\u00e1vel que se fa\u00e7a<\/p>","resposta":1187779,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o de gravidez.","id":1187779,"corpo":"<p align=justify>verifica\u00e7\u00e3o de gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coleta de sangue para alcoolemia.","id":1187780,"corpo":"<p align=justify>coleta de sangue para alcoolemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radiografia para procura de corpo estranho.","id":1187781,"corpo":"<p align=justify>radiografia para procura de corpo estranho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fotodocumenta\u00e7\u00e3o.","id":1187782,"corpo":"<p align=justify>fotodocumenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"armazenamento de material para exame de DNA.","id":1187783,"corpo":"<p align=justify>armazenamento de material para exame de DNA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/330322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 notitia criminis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6209,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21993,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"},{"id":21994,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico - Legal","id":11649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial M\u00e9dico - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":318,"descricao":"Medicina - Per\u00edcia M\u00e9dica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":330350,"hashId":"6f3ac954cb03dacaf3a022c865fb5db6","enunciado":"<P align=justify>Quanto \u00e0 <EM>notitia criminis<\/EM>, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1187922,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o conhecimento da infra\u00e7\u00e3o penal pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, titular da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, n\u00e3o podendo ser encaminhada \u00e0 autoridade policial.","id":1187919,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o conhecimento da infra\u00e7\u00e3o penal pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\ntitular da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, n\u00e3o podendo ser encaminhada\r\n\u00e0 autoridade policial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conhecimento pela autoridade policial da infra\u00e7\u00e3o penal por meio de requerimento da v\u00edtima denomina-se notitia criminis de cogni\u00e7\u00e3o imediata.","id":1187920,"corpo":"<P align=justify>O conhecimento pela autoridade policial da infra\u00e7\u00e3o penal por meio de requerimento da v\u00edtima denomina-se <EM>notitia criminis<\/EM> de cogni\u00e7\u00e3o imediata.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conhecimento pela autoridade policial da infra\u00e7\u00e3o penal por meio de suas atividades rotineiras denomina-se notitia criminis de cogni\u00e7\u00e3o mediata.","id":1187921,"corpo":"<P align=justify>O conhecimento pela autoridade policial da infra\u00e7\u00e3o penal por meio de suas atividades rotineiras denomina-se <EM>notitia criminis<\/EM> de cogni\u00e7\u00e3o mediata.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conhecimento pela autoridade policial da infra\u00e7\u00e3o penal por meio da pris\u00e3o em flagrante do acusado denomina-se notitia criminis de cogni\u00e7\u00e3o coercitiva.","id":1187922,"corpo":"<P align=justify>O conhecimento pela autoridade policial da infra\u00e7\u00e3o penal por meio da pris\u00e3o em flagrante do acusado denomina-se <EM>notitia criminis<\/EM> de cogni\u00e7\u00e3o coercitiva.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se reconhece a figura da not\u00edcia an\u00f4nima, sendo proibido \u00e0 autoridade policial iniciar investiga\u00e7\u00e3o com base em informa\u00e7\u00f5es ap\u00f3crifas, uma vez que a CF veda o anonimato.","id":1187923,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se reconhece a figura da not\u00edcia an\u00f4nima, sendo\r\nproibido \u00e0 autoridade policial iniciar investiga\u00e7\u00e3o com base\r\nem informa\u00e7\u00f5es ap\u00f3crifas, uma vez que a CF veda o\r\nanonimato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/330350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Social - \u00c1rea Pedagogia","id":4207}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do financiamento da educa\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":26595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Social - \u00c1rea Pedagogia","id":4207},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - T\u00e9cnico Social - \u00c1rea Pedagogia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":301269,"hashId":"bccc4d18d60d57b372141efc963db83e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do financiamento da educa\u00e7\u00e3o na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":1105384,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de 25% da receita resultante de impostos, compreendida a proveniente de transfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":1105383,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o aplicar\u00e1, anualmente, nunca menos de 25% da receita\r\nresultante de impostos, compreendida a proveniente de\r\ntransfer\u00eancias, na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos assegurar\u00e1 prioridade ao atendimento das necessidades do ensino obrigat\u00f3rio, nos termos do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","id":1105384,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o dos recursos p\u00fablicos assegurar\u00e1 prioridade ao\r\natendimento das necessidades do ensino obrigat\u00f3rio, nos termos\r\ndo Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade ser\u00e3o financiados com recursos do fundo de manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.","id":1105385,"corpo":"<p align=justify>Os programas suplementares de alimenta\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\r\nser\u00e3o financiados com recursos do fundo de manuten\u00e7\u00e3o e\r\ndesenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os recursos p\u00fablicos ser\u00e3o destinados exclusivamente \u00e0s escolas p\u00fablicas, n\u00e3o podendo ser dirigidos a escolas comunit\u00e1rias, confessionais ou filantr\u00f3picas.","id":1105386,"corpo":"<p align=justify>Os recursos p\u00fablicos ser\u00e3o destinados exclusivamente \u00e0s escolas\r\np\u00fablicas, n\u00e3o podendo ser dirigidos a escolas comunit\u00e1rias,\r\nconfessionais ou filantr\u00f3picas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/301269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo- \u00c1rea Direito","id":13402},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico- \u00c1rea Direito","id":13401}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas p\u00fablicas origin\u00e1rias","provas":[{"id":26572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo- \u00c1rea Direito","id":13402},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo  - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":26571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico- \u00c1rea Direito","id":13401},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico  - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":301296,"hashId":"dea00b00bf399ba18eb363ede3ad6a03","enunciado":"<p align=justify>As receitas p\u00fablicas origin\u00e1rias<\/p>","resposta":1105417,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreendem os tributos e as multas, fiscais ou n\u00e3o.","id":1105416,"corpo":"<p align=justify>compreendem os tributos e as multas, fiscais ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o auferidas pelo Estado em decorr\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio patrim\u00f4nio.","id":1105417,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o auferidas pelo Estado em decorr\u00eancia da explora\u00e7\u00e3o do\r\npr\u00f3prio patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o as provenientes de bens pertencentes ao patrim\u00f4nio dos particulares, constituindo receitas obrigat\u00f3rias.","id":1105418,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o as provenientes de bens pertencentes ao patrim\u00f4nio dos\r\nparticulares, constituindo receitas obrigat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o eventuais, n\u00e3o-permanentes, imprevis\u00edveis e n\u00e3o integram permanentemente o or\u00e7amento, como as doa\u00e7\u00f5es.","id":1105419,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o eventuais, n\u00e3o-permanentes, imprevis\u00edveis e n\u00e3o\r\nintegram permanentemente o or\u00e7amento, como as doa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classificam-se em receitas origin\u00e1rias de custeio e de transfer\u00eancias correntes, que se limitam a criar rendimentos para os indiv\u00edduos.","id":1105420,"corpo":"<p align=justify>classificam-se em receitas origin\u00e1rias de custeio e de\r\ntransfer\u00eancias correntes, que se limitam a criar rendimentos\r\npara os indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405686,"slug":"direito-financeiro-definicao-e-classificacoes"}],"slug":"direito-financeiro\/301296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo- \u00c1rea Direito","id":13402},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico- \u00c1rea Direito","id":13401}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica","provas":[{"id":26572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo- \u00c1rea Direito","id":13402},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo  - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":26571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico- \u00c1rea Direito","id":13401},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico  - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":301302,"hashId":"64ac369c0cbbaedb10d3962183071a48","enunciado":"<p align=justify>Constituem princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica<\/p>","resposta":1105459,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autonomia estadual e a livre concorr\u00eancia.","id":1105455,"corpo":"<p align=justify>a autonomia estadual e a livre concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a propriedade privada e o tratamento favorecido para as microempresas nacionais e estrangeiras.","id":1105456,"corpo":"<p align=justify>a propriedade privada e o tratamento favorecido para as\r\nmicroempresas nacionais e estrangeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tratamento tribut\u00e1rio favorecido para as empresas de pequeno porte nacionais e estrangeiras e a soberania nacional.","id":1105457,"corpo":"<p align=justify>o tratamento tribut\u00e1rio favorecido para as empresas de pequeno\r\nporte nacionais e estrangeiras e a soberania nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a livre concorr\u00eancia e a redu\u00e7\u00e3o das igualdades sociais.","id":1105458,"corpo":"<p align=justify>a livre concorr\u00eancia e a redu\u00e7\u00e3o das igualdades sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais e a defesa do consumidor.","id":1105459,"corpo":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais e sociais e a defesa do\r\nconsumidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"}],"slug":"direito-constitucional\/301302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo- \u00c1rea Direito","id":13402},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico- \u00c1rea Direito","id":13401}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Ana e Bento constitu\u00edram uma sociedade limitada, com capital social de R$ 400.000,00, subscrevendo, cada s\u00f3cio, uma cota de R$ 200.000,00. Ana integralizou sua parte, mas Bento integralizou apenas R$ 120.000,00. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as normas relativas \u00e0s sociedades limitadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo- \u00c1rea Direito","id":13402},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio Administrativo  - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":26571,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico- \u00c1rea Direito","id":13401},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - T\u00e9cnico de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico  - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":301361,"hashId":"4056a443628c61ca3989f57ab4826541","enunciado":"<P align=justify>           Ana e Bento constitu\u00edram uma sociedade limitada, com capital social de R$ 400.000,00, subscrevendo, cada s\u00f3cio, uma cota de R$ 200.000,00. Ana integralizou sua parte, mas Bento integralizou apenas R$ 120.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e as normas relativas \u00e0s sociedades limitadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1105575,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ana n\u00e3o possui qualquer responsabilidade pela integraliza\u00e7\u00e3o das quotas subscritas por Bento.","id":1105572,"corpo":"<p align=justify>Ana n\u00e3o possui qualquer responsabilidade pela\r\nintegraliza\u00e7\u00e3o das quotas subscritas por Bento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ana e Bento n\u00e3o possuem qualquer responsabilidade pela integraliza\u00e7\u00e3o das quotas subscritas por este \u00faltimo.","id":1105573,"corpo":"<p align=justify>Ana e Bento n\u00e3o possuem qualquer responsabilidade\r\npela integraliza\u00e7\u00e3o das quotas subscritas por este\r\n\u00faltimo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas Bento deve responder pela integraliza\u00e7\u00e3o das quotas subscritas.","id":1105574,"corpo":"<p align=justify>Apenas Bento deve responder pela integraliza\u00e7\u00e3o das\r\nquotas subscritas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ana e Bento respondem solidariamente pela integraliza\u00e7\u00e3o do capital social.","id":1105575,"corpo":"<p align=justify>Ana e Bento respondem solidariamente pela\r\nintegraliza\u00e7\u00e3o do capital social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas Ana deve responder pela integraliza\u00e7\u00e3o das quotas subscritas por Bento.","id":1105576,"corpo":"<p align=justify>Apenas Ana deve responder pela integraliza\u00e7\u00e3o das\r\nquotas subscritas por Bento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":186495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/301361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"L\u00facio \u00e9 brasileiro nato.","provas":[{"id":5285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:16","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":343306,"hashId":"de75e91dfae39cd5f89deffc463b1cca","enunciado":"L\u00facio \u00e9 brasileiro nato.","resposta":1222370,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1222370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1222371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"M\u00e1rio, casado com \u00c2ngela, \u00e9 analista administrativo da ANATEL e esteve a servi\u00e7o dessa ag\u00eancia em Paris nos meses de outubro e novembro de 2008, quando, nesse per\u00edodo, nasceu seu filho L\u00facio, em hospital de Bras\u00edlia. Com base na CF, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima.","id":202819,"enunciado":"M\u00e1rio, casado com \u00c2ngela, \u00e9 analista administrativo da\r\nANATEL e esteve a servi\u00e7o dessa ag\u00eancia em Paris nos meses de\r\noutubro e novembro de 2008, quando, nesse per\u00edodo, nasceu seu\r\nfilho L\u00facio, em hospital de Bras\u00edlia.\r\nCom base na CF, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acima.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/343306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que estiver cumprindo est\u00e1gio probat\u00f3rio n\u00e3o faz juz \u00e0 licen\u00e7a para tratar de interesses particulares a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":5285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:17","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":343320,"hashId":"8cb0281c343d51d880d7f7fc5800af30","enunciado":"O servidor p\u00fablico que estiver cumprindo est\u00e1gio probat\u00f3rio\r\nn\u00e3o faz juz \u00e0 licen\u00e7a para tratar de interesses particulares a\r\ncrit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":1222398,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1222398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1222399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.","id":202824,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, que\r\ndisp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da\r\nUni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/343320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da LRF, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias recebe novas fun\u00e7\u00f5es, uma de suas novas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":26561,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":290741,"hashId":"4be4d391f5066d176808ebba2ed815bb","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da LRF, a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias recebe\r\nnovas fun\u00e7\u00f5es, uma de suas novas atribui\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":1080685,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantificar o resultado nominal a ser obtido com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do montante da d\u00edvida e das despesas com juros.","id":1080684,"corpo":"<p align=justify>quantificar o resultado nominal a ser obtido com vistas \u00e0\r\nredu\u00e7\u00e3o do montante da d\u00edvida e das despesas com juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispor sobre o equil\u00edbrio entre receitas e despesas.","id":1080685,"corpo":"<p align=justify>dispor sobre o equil\u00edbrio entre receitas e despesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispor sobre o controle de custos sobre programas extraor\u00e7ament\u00e1rios.","id":1080686,"corpo":"<p align=justify>dispor sobre o controle de custos sobre programas extraor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer limites \u00e0 expans\u00e3o de restos a pagar.","id":1080687,"corpo":"<p align=justify>estabelecer limites \u00e0 expans\u00e3o de restos a pagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","oab":false,"nome":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411949,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424715,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf-art-4o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/290741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Policial","id":11644}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o, de registro e de habilita\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5533,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21981,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Motorista Policial - 2009"},{"id":21982,"cargo":{"descricao":"Motorista Policial","id":11644},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-motorista-policial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Motorista Policial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:18:43","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":290871,"hashId":"393cb73a03606458b8cf679f5076d6f2","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o, de registro e de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1080969,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre dois munic\u00edpios de um mesmo estado, quando n\u00e3o houver linha regular de \u00f4nibus, o transporte de passageiros em ve\u00edculo de carga independer\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que o condutor comprove a regularidade tanto da documenta\u00e7\u00e3o quanto do ve\u00edculo (exist\u00eancia e funcionamento regular de todos os equipamentos legalmente exigidos).","id":1080967,"corpo":"<p align=justify>Entre dois munic\u00edpios de um mesmo estado, quando n\u00e3o\r\nhouver linha regular de \u00f4nibus, o transporte de passageiros\r\nem ve\u00edculo de carga independer\u00e1 de autoriza\u00e7\u00e3o, desde que\r\no condutor comprove a regularidade tanto da documenta\u00e7\u00e3o\r\nquanto do ve\u00edculo (exist\u00eancia e funcionamento regular de\r\ntodos os equipamentos legalmente exigidos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre outros requisitos, o condutor de ve\u00edculo destinado \u00e0 condu\u00e7\u00e3o de escolares deve ser aprovado em curso especializado e habilitado na categoria E.","id":1080968,"corpo":"<p align=justify>Entre outros requisitos, o condutor de ve\u00edculo destinado \u00e0\r\ncondu\u00e7\u00e3o de escolares deve ser aprovado em curso\r\nespecializado e habilitado na categoria E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio de ve\u00edculo irrecuper\u00e1vel, ou definitivamente desmontado, deve requerer a baixa do registro, no prazo e na forma estabelecidos pelo CONTRAN. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 permitida a remontagem do ve\u00edculo sobre o mesmo chassi","id":1080969,"corpo":"<p align=justify>O propriet\u00e1rio de ve\u00edculo irrecuper\u00e1vel, ou definitivamente\r\ndesmontado, deve requerer a baixa do registro, no prazo e na\r\nforma estabelecidos pelo CONTRAN. Nessa situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\n\u00e9 permitida a remontagem do ve\u00edculo sobre o mesmo chassi<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso Jos\u00e9 venda seu ve\u00edculo a Paulo, t\u00e3o logo aquele assine e reconhe\u00e7a sua firma no documento de transfer\u00eancia do ve\u00edculo, este passar\u00e1 a ser respons\u00e1vel por toda e qualquer penalidade imposta ao ve\u00edculo ou ao seu condutor.","id":1080970,"corpo":"<p align=justify>Caso Jos\u00e9 venda seu ve\u00edculo a Paulo, t\u00e3o logo aquele assine\r\ne reconhe\u00e7a sua firma no documento de transfer\u00eancia do\r\nve\u00edculo, este passar\u00e1 a ser respons\u00e1vel por toda e qualquer\r\npenalidade imposta ao ve\u00edculo ou ao seu condutor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo destinado ao transporte de produto perigoso, como inflam\u00e1veis, \u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o do condutor em curso especializado, no qual s\u00f3 podem se inscrever condutores com pelo menos cinco anos de habilita\u00e7\u00e3o comprovada nas categorias B e ou C.","id":1080971,"corpo":"<p align=justify>Para a condu\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo destinado ao transporte de\r\nproduto perigoso, como inflam\u00e1veis, \u00e9 exigida a aprova\u00e7\u00e3o\r\ndo condutor em curso especializado, no qual s\u00f3 podem se\r\ninscrever condutores com pelo menos cinco anos de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o comprovada nas categorias B e ou C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":183388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Dos Registro de Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421878,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xi-dos-registro-de-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/290871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios do PNAP incluem, entre outros, o respeito \u00e0 diversidade da vida e ao processo evolutivo; a soberania nacional sobre as \u00e1reas protegidas; a valoriza\u00e7\u00e3o dos aspectos \u00e9ticos, \u00e9tnicos, culturais, est\u00e9ticos e simb\u00f3licos da conserva\u00e7\u00e3o da natureza; e a valoriza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio natural e do bem difuso, que garante os direitos das gera\u00e7\u00f5es presentes e futuras.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:18:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289773,"hashId":"92357429e6f14764680f90b88535830f","enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios do PNAP incluem, entre outros, o respeito \u00e0\r\ndiversidade da vida e ao processo evolutivo; a soberania\r\nnacional sobre as \u00e1reas protegidas; a valoriza\u00e7\u00e3o dos aspectos\r\n\u00e9ticos, \u00e9tnicos, culturais, est\u00e9ticos e simb\u00f3licos da\r\nconserva\u00e7\u00e3o da natureza; e a valoriza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio\r\nnatural e do bem difuso, que garante os direitos das gera\u00e7\u00f5es\r\npresentes e futuras.<\/p>","resposta":1078338,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao Plano Estrat\u00e9gico Nacional de \u00c1reas Protegidas (PNAP), julgue os itens de 81 a 84.","id":183030,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao Plano Estrat\u00e9gico Nacional de \u00c1reas Protegidas\r\n(PNAP), julgue os itens de 81 a 84.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81a84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/289773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}