{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17626,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Defensor P\u00fablico do Estado de S. Paulo interp\u00f5e recurso especial. O Ministro relator determina a intima\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da data do julgamento. A intima\u00e7\u00e3o poder\u00e1 recair sobre Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o?","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316456,"hashId":"cbb3dd55cc0002baff7d25243ea862bb","enunciado":"<p align=justify>Defensor P\u00fablico do Estado de S. Paulo interp\u00f5e recurso\r\nespecial. O Ministro relator determina a intima\u00e7\u00e3o da Defensoria\r\nP\u00fablica da data do julgamento. A intima\u00e7\u00e3o poder\u00e1\r\nrecair sobre Defensor P\u00fablico da Uni\u00e3o?<\/p>","resposta":1145583,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, pois a lei prev\u00ea que a atua\u00e7\u00e3o perante os tribunais superiores \u00e9 exclusiva da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o.","id":1145580,"corpo":"<p align=justify>Sim, pois a lei prev\u00ea que a atua\u00e7\u00e3o perante os tribunais\r\nsuperiores \u00e9 exclusiva da Defensoria P\u00fablica da\r\nUni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois a Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea a indivisibilidade da Defensoria P\u00fablica.","id":1145581,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, pois a Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea a indivisibilidade da\r\nDefensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sim, pois a lei determina que a atua\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica do Estado se cinge aos seus limites territoriais.","id":1145582,"corpo":"<p align=justify>Sim, pois a lei determina que a atua\u00e7\u00e3o da Defensoria\r\nP\u00fablica do Estado se cinge aos seus limites\r\nterritoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, pois a lei prev\u00ea a possibilidade de atua\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica do Estado em qualquer inst\u00e2ncia ou tribunal.","id":1145583,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o, pois a lei prev\u00ea a possibilidade de atua\u00e7\u00e3o da\r\nDefensoria P\u00fablica do Estado em qualquer inst\u00e2ncia\r\nou tribunal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sim, pois a lei silencia a esse respeito.","id":1145584,"corpo":"<p align=justify>Sim, pois a lei silencia a esse respeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192141,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Defensor","oab":true,"nome":"Defensor","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406665,"slug":"direito-processual-penal-defensor"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/316456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho \/ Sa\u00fade Ocupacional","id":5024},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Ocupacional","id":8978},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Propaganda","id":8980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que o servidor se afaste do exerc\u00edcio do cargo efetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, para participar de programa de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu em institui\u00e7\u00e3o de ensino superior no pa\u00eds, desde que haja interesse da administra\u00e7\u00e3o e que essa participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possa ocorrer simultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo ou mediante compensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio.","provas":[{"id":6821,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-administrador-parte-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2009"},{"id":6823,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-1-parte-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"},{"id":6824,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2-parte-geral-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"},{"id":6829,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-arquiteto-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Arquiteto - 2009"},{"id":6830,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-arquivologista-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Arquivologista - 2009"},{"id":6831,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"},{"id":6832,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":6836,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-contador-parte-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Contador - 2009"},{"id":6837,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-economista-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Economista - 2009"},{"id":6839,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":6855,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2009"},{"id":6856,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-estatistico-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":6857,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":6858,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo-parte-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"},{"id":6859,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2009"},{"id":6862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica-parte-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":6872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2009"},{"id":6873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho \/ Sa\u00fade Ocupacional","id":5024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho-saude-ocupacional-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho \/ Sa\u00fade Ocupacional - 2009"},{"id":6874,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-nutricionista-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Nutricionista - 2009"},{"id":6875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":6876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":6877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"},{"id":6878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade-e-propaganda-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"},{"id":7578,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-1-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"},{"id":7579,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"},{"id":7521,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2009"},{"id":7580,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Arquiteto - 2009"},{"id":7581,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Arquivista - 2009"},{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"},{"id":7583,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":7584,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Contador - 2009"},{"id":7585,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-economista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Economista - 2009"},{"id":7586,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":7587,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2009"},{"id":7588,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"},{"id":7597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade - 2009"},{"id":7590,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"},{"id":7591,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2009"},{"id":7510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2009"},{"id":7592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":7407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":16099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Ocupacional","id":8978},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-saude-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Ocupacional - 2009"},{"id":16101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Propaganda","id":8980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Propaganda - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":381053,"hashId":"25e860c145abd6c393286631d998bcc9","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel que o servidor se afaste do exerc\u00edcio do cargo\r\nefetivo, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o, para participar de\r\nprograma de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu em institui\u00e7\u00e3o de\r\nensino superior no pa\u00eds, desde que haja interesse da\r\nadministra\u00e7\u00e3o e que essa participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o possa ocorrer\r\nsimultaneamente com o exerc\u00edcio do cargo ou mediante\r\ncompensa\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio.<\/p>","resposta":1364303,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1364303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1364304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":224931,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da\r\nUni\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 e 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/381053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivologista","id":660},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho \/ Sa\u00fade Ocupacional","id":5024},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Ocupacional","id":8978},{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Propaganda","id":8980}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens im\u00f3veis da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, cuja aquisi\u00e7\u00e3o haja derivado de procedimentos judiciais ou de da\u00e7\u00e3o em pagamento, podem ser alienados por ato da autoridade competente, desde que se adote o procedimento licitat\u00f3rio na modalidade de concorr\u00eancia ou tomada de pre\u00e7os.","provas":[{"id":6821,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-administrador-parte-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2009"},{"id":6823,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-1-parte-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"},{"id":6824,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2-parte-geral-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"},{"id":6829,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-arquiteto-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Arquiteto - 2009"},{"id":6830,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-arquivologista-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Arquivologista - 2009"},{"id":6831,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"},{"id":6832,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":6836,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-contador-parte-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Contador - 2009"},{"id":6837,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-economista-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Economista - 2009"},{"id":6839,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":6855,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2009"},{"id":6856,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-estatistico-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":6857,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":6858,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo-parte-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"},{"id":6859,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2009"},{"id":6862,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica-parte-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":6872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2009"},{"id":6873,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho \/ Sa\u00fade Ocupacional","id":5024},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho-saude-ocupacional-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Trabalho \/ Sa\u00fade Ocupacional - 2009"},{"id":6874,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-nutricionista-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Nutricionista - 2009"},{"id":6875,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":6876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":6877,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"},{"id":6878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":4964},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade-e-propaganda-parte-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2009"},{"id":7578,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-1-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"},{"id":7579,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"},{"id":7521,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2009"},{"id":7580,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Arquiteto - 2009"},{"id":7581,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Arquivista - 2009"},{"id":7582,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Assistente Social - 2009"},{"id":7583,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":7584,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Contador - 2009"},{"id":7585,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-economista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Economista - 2009"},{"id":7586,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":7587,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2009"},{"id":7588,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":7594,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":7595,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":7596,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo","id":4963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-jornalismo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Jornalismo - 2009"},{"id":7597,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade","id":8979},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Publicidade - 2009"},{"id":7590,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"},{"id":7591,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2009"},{"id":7510,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-psiquiatria-psiquiatra-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2009"},{"id":7592,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":7407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":7020},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2009"},{"id":16099,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Ocupacional","id":8978},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-medico-area-saude-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico - \u00c1rea: Sa\u00fade Ocupacional - 2009"},{"id":16101,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Propaganda","id":8980},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-comunicacao-social-area-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - \u00c1rea Propaganda - 2009"},{"id":36208,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36210,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"},{"id":36211,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-area-de-formacao-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":381056,"hashId":"06613fc32c59d6414ce6e04f2b302853","enunciado":"<p align=justify>Os bens im\u00f3veis da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, cuja aquisi\u00e7\u00e3o\r\nhaja derivado de procedimentos judiciais ou de da\u00e7\u00e3o em\r\npagamento, podem ser alienados por ato da autoridade\r\ncompetente, desde que se adote o procedimento licitat\u00f3rio na\r\nmodalidade de concorr\u00eancia ou tomada de pre\u00e7os.<\/p>","resposta":1364311,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1364310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1364311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas relativas \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e aos contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":224933,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das normas relativas \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e aos contratos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/381056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s garantias constitucionais do processo e \u00e0s normas das conven\u00e7\u00f5es e tratados de direito internacional relativos ao processo penal, com base no entendimento do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7255,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2009-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":390222,"hashId":"e61d523f1e59c0c6ca37d11a8c9af5eb","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s garantias constitucionais do processo e \u00e0s normas das\r\nconven\u00e7\u00f5es e tratados de direito internacional relativos ao processo\r\npenal, com base no entendimento do STF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1396487,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Buscando concretizar os preceitos previstos na Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos, a Emenda Constitucional n. o 45\/2004 introduziu na CF uma nova modalidade de recurso inominado, de modo a conferir efic\u00e1cia ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":1396486,"corpo":"<p align=justify>Buscando concretizar os preceitos previstos na Conven\u00e7\u00e3o\r\nAmericana de Direitos Humanos, a Emenda Constitucional n.\r\no\r\n45\/2004 introduziu na CF uma nova modalidade de recurso\r\ninominado, de modo a conferir efic\u00e1cia ao duplo grau de\r\njurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o viola as garantias do juiz natural, da ampla defesa e do devido processo legal a atra\u00e7\u00e3o por contin\u00eancia ou conex\u00e3o do processo do corr\u00e9u ao foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o de um dos denunciados.","id":1396487,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o viola as garantias do juiz natural, da ampla defesa e do\r\ndevido processo legal a atra\u00e7\u00e3o por contin\u00eancia ou conex\u00e3o do\r\nprocesso do corr\u00e9u ao foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o de um\r\ndos denunciados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 contradit\u00f3rio no inqu\u00e9rito policial, procedimento eminentemente inquisit\u00f3rio, de forma que o defensor, ainda que no interesse do representado, n\u00e3o tem direito a acesso amplo aos elementos de prova j\u00e1 documentados nos autos e que digam respeito ao direito de defesa; poder\u00e1 ele, sobre tais documentos, exercer o contradit\u00f3rio diferido.","id":1396488,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 contradit\u00f3rio no inqu\u00e9rito policial, procedimento\r\neminentemente inquisit\u00f3rio, de forma que o defensor, ainda\r\nque no interesse do representado, n\u00e3o tem direito a acesso\r\namplo aos elementos de prova j\u00e1 documentados nos autos e\r\nque digam respeito ao direito de defesa; poder\u00e1 ele, sobre tais\r\ndocumentos, exercer o contradit\u00f3rio diferido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A grava\u00e7\u00e3o clandestina de conversa telef\u00f4nica, feita por um dos interlocutores, com transcri\u00e7\u00e3o posteriormente juntada em inqu\u00e9rito policial em que um dos participantes era investigado, \u00e9 fonte il\u00edcita de prova e ofende a garantia de veda\u00e7\u00e3o de provas il\u00edcitas.","id":1396489,"corpo":"<p align=justify>A grava\u00e7\u00e3o clandestina de conversa telef\u00f4nica, feita por um\r\ndos interlocutores, com transcri\u00e7\u00e3o posteriormente juntada em\r\ninqu\u00e9rito policial em que um dos participantes era investigado,\r\n\u00e9 fonte il\u00edcita de prova e ofende a garantia de veda\u00e7\u00e3o de\r\nprovas il\u00edcitas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sendo v\u00e1rios os acusados em a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, constitui nulidade relativa a aus\u00eancia de oportunidade ao corr\u00e9u de formular reperguntas no interrogat\u00f3rio do outro; \u00e9 necess\u00e1ria, para anula\u00e7\u00e3o do ato, a demonstra\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo por parte do interessado, e n\u00e3o cabe falar em ofensa \u00e0s garantias constitucionais do devido processo legal e da ampla defesa.","id":1396490,"corpo":"<p align=justify>Sendo v\u00e1rios os acusados em a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, constitui\r\nnulidade relativa a aus\u00eancia de oportunidade ao corr\u00e9u de\r\nformular reperguntas no interrogat\u00f3rio do outro; \u00e9 necess\u00e1ria,\r\npara anula\u00e7\u00e3o do ato, a demonstra\u00e7\u00e3o de preju\u00edzo por parte\r\ndo interessado, e n\u00e3o cabe falar em ofensa \u00e0s garantias\r\nconstitucionais do devido processo legal e da ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229742,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/390222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos que disp\u00f5e o Decreto-Lei n\u00ba 3689\/41 \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":7432,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim","id":5038},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-fim-vespertino-2","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Fim - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":393790,"hashId":"1b94a58c0588227661577ba94c7a37a3","enunciado":"<p align=justify>Nos termos que disp\u00f5e o Decreto-Lei n\u00ba 3689\/41 \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":1412613,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito, nos crimes em que a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica depender de representa\u00e7\u00e3o, iniciar\u00e1 ap\u00f3s ser prestado a queixa.","id":1412609,"corpo":"<p align=justify>O inqu\u00e9rito, nos crimes em que a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica depender de representa\u00e7\u00e3o, iniciar\u00e1 ap\u00f3s ser\r\nprestado a queixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No relat\u00f3rio poder\u00e1 a autoridade somente indicar as testemunhas que tiverem sido inquiridas, mencionando o lugar onde possam ser encontradas.","id":1412610,"corpo":"<p align=justify>No relat\u00f3rio poder\u00e1 a autoridade somente indicar as testemunhas que tiverem sido\r\ninquiridas, mencionando o lugar onde possam ser encontradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a autoridade policial somente poder\u00e1 proceder a inqu\u00e9rito ap\u00f3s ser registrado queixa de quem tenha qualidade para intent\u00e1-la.","id":1412611,"corpo":"<p align=justify>Nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a autoridade policial somente poder\u00e1 proceder a inqu\u00e9rito ap\u00f3s\r\nser registrado queixa de quem tenha qualidade para intent\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade far\u00e1 minucioso relat\u00f3rio do que tiver sido apurado e enviar\u00e1 autos ao promotor de justi\u00e7a competente","id":1412612,"corpo":"<p align=justify>A autoridade far\u00e1 minucioso relat\u00f3rio do que tiver sido apurado e enviar\u00e1 autos ao\r\npromotor de justi\u00e7a competente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Do despacho que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito caber\u00e1 recurso para o chefe de Pol\u00edcia.","id":1412613,"corpo":"<p align=justify>Do despacho que indeferir o requerimento de abertura de inqu\u00e9rito caber\u00e1 recurso para o\r\nchefe de Pol\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233070,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e suas Formas","oab":false,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e suas Formas","pai":414132,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414134,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-suas-formas"}],"slug":"direito-processual-penal\/393790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos","id":10829},{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos","id":10830}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de ajuda de custo a servidor p\u00fablico, concursado ou n\u00e3o.","provas":[{"id":14607,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos","id":10829},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-desenvolvimento-de-recursos-humanos-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos - 2009"},{"id":20067,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos","id":10830},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-desenvolvimento-de-recursos-humanos-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos - 2009"},{"id":36650,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos","id":10829},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-desenvolvimento-de-recursos-humanos-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos - 2009"},{"id":36651,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos","id":10829},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-metrologia-area-desenvolvimento-de-recursos-humanos-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Metrologia - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos - 2009"},{"id":36652,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos","id":10830},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-desenvolvimento-de-recursos-humanos-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos - 2009"},{"id":36653,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos","id":10830},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-analista-executivo-em-qualidade-area-desenvolvimento-de-recursos-humanos-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Analista Executivo em Qualidade - \u00c1rea Desenvolvimento de Recursos Humanos - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-10 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":530166,"hashId":"fc47580f85d91e218eeae9d9fdb7d2fa","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de ajuda de custo a servidor p\u00fablico,\r\nconcursado ou n\u00e3o.<\/p>","resposta":1919233,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1919233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1919234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos, dos deveres e das responsabilidades dos servidores p\u00fablicos, julgue os itens de 92 a 101.","id":277037,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos, dos deveres e das responsabilidades dos\r\nservidores p\u00fablicos, julgue os itens de 92 a 101.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/530166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a descrita deve ser enquadrada no grupo I de Schilling.","provas":[{"id":15739,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-10 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":565186,"hashId":"6ad4b59a0998ccefe5cb05da3ca93b54","enunciado":"<p align=justify>A doen\u00e7a descrita deve ser enquadrada no grupo I de\r\nSchilling.<\/p>","resposta":2009920,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2009919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2009920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um operador de m\u00e1quinas, com 35 anos de idade e 17 anos de profiss\u00e3o, queixa-se de dor no cotovelo direito h\u00e1 cerca de seis meses. O trabalhador locomove manivelas pesadas, necessitando fletir o punho direito contra resist\u00eancia v\u00e1rias vezes durante sua jornada de trabalho. Ao exame, apresenta dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da proje\u00e7\u00e3o do epic\u00f4ndilo medial durante flex\u00e3o e prona\u00e7\u00e3o de punho e dedos direitos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 69 a 74.","id":284560,"enunciado":"<P align=justify>Um operador de m\u00e1quinas, com 35 anos de idade e 17 anos de profiss\u00e3o, queixa-se de dor no cotovelo direito h\u00e1 cerca de seis meses. O trabalhador locomove manivelas pesadas, necessitando fletir o punho direito contra resist\u00eancia v\u00e1rias vezes durante sua jornada de trabalho. Ao exame, apresenta dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da proje\u00e7\u00e3o do epic\u00f4ndilo medial durante flex\u00e3o e prona\u00e7\u00e3o de punho e dedos direitos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 69 a 74.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/565186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Saneamento Ambiental","id":13372},{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Saneamento Ambiental","id":13373}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do assunto tratado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26497,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Saneamento Ambiental","id":13372},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-tecnico-area-tecnico-em-saneamento-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico em Saneamento Ambiental - 2009"},{"id":26498,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Saneamento Ambiental","id":13373},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-to-to-2009-cespe-cebraspe-assistente-de-controle-externo-apoio-administrativo-area-tecnico-em-saneamento-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE TO - Assistente de Controle Externo - Apoio Administrativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Saneamento Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-09 11:20:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":298098,"hashId":"c312e2f855dab946efa477e3dd36e05b","enunciado":"<p align=justify>A respeito do assunto tratado no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1098181,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o de material para constru\u00e7\u00e3o da ponte deve-se \u00e0 resist\u00eancia, entre outros, sendo inapropriada e sem justiticativa no contexto da obra.","id":1098180,"corpo":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o de material para constru\u00e7\u00e3o da ponte deve-se \u00e0\r\nresist\u00eancia, entre outros, sendo inapropriada e sem justiticativa\r\nno contexto da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O transporte rodovi\u00e1rio \u00e9 tecnologicamente a op\u00e7\u00e3o menos econ\u00f4mica no transporte a longas dist\u00e2ncias, dispensando a regi\u00e3o de investimentos em outras modalidades de vias de transporte.","id":1098181,"corpo":"<p align=justify>O transporte rodovi\u00e1rio \u00e9 tecnologicamente a op\u00e7\u00e3o menos\r\necon\u00f4mica no transporte a longas dist\u00e2ncias, dispensando a\r\nregi\u00e3o de investimentos em outras modalidades de vias de\r\ntransporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os entulhos da constru\u00e7\u00e3o da ponte n\u00e3o s\u00e3o recicl\u00e1veis.","id":1098182,"corpo":"<p align=justify>Os entulhos da constru\u00e7\u00e3o da ponte n\u00e3o s\u00e3o recicl\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os entulhos da constru\u00e7\u00e3o eventualmente submersos no rio s\u00e3o incapazes de causar impactos ambientais, sendo dispens\u00e1vel sua remo\u00e7\u00e3o.","id":1098183,"corpo":"<p align=justify>Os entulhos da constru\u00e7\u00e3o eventualmente submersos no rio s\u00e3o\r\nincapazes de causar impactos ambientais, sendo dispens\u00e1vel sua\r\nremo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o do custo do transporte rodovi\u00e1rio e o consequente impacto nas emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas s\u00e3o par\u00e2metros que devem ser exclu\u00eddos do c\u00e1lculo dos impactos econ\u00f4micos da obra.","id":1098184,"corpo":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o do custo do transporte rodovi\u00e1rio e o consequente\r\nimpacto nas emiss\u00f5es atmosf\u00e9ricas s\u00e3o par\u00e2metros que devem\r\nser exclu\u00eddos do c\u00e1lculo dos impactos econ\u00f4micos da obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":185628,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5663\/50.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/298098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Antit\u00f3xicos (Lei no 11.343\/06) estabelece diminui\u00e7\u00e3o de pena no caso de agente prim\u00e1rio, de bons antecedentes e que n\u00e3o se dedique \u00e0s atividades criminosas ou integre organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Em um processo de execu\u00e7\u00e3o, cuja condena\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fico o sentenciado preenche os requisitos acima enumerados e que fora preso anteriormente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da lei, o defensor p\u00fablico dever\u00e1 requerer a aplica\u00e7\u00e3o de novatio legis in mellius","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378557,"hashId":"8c045e1adf35741508959cf98aa1ba1b","enunciado":"<p align=justify>A Lei Antit\u00f3xicos (Lei no 11.343\/06) estabelece diminui\u00e7\u00e3o de\r\npena no caso de agente prim\u00e1rio, de bons antecedentes e\r\nque n\u00e3o se dedique \u00e0s atividades criminosas ou integre\r\norganiza\u00e7\u00e3o criminosa. Em um processo de execu\u00e7\u00e3o, cuja\r\ncondena\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fico o sentenciado preenche os requisitos\r\nacima enumerados e que fora preso anteriormente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o\r\nda lei, o defensor p\u00fablico dever\u00e1 requerer a aplica\u00e7\u00e3o de\r\nnovatio legis in mellius<\/p>","resposta":1354537,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perante o ju\u00edzo da Vara das Execu\u00e7\u00f5es Criminais independentemente do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do processo de conhecimento.","id":1354536,"corpo":"<p align=justify>perante o ju\u00edzo da Vara das Execu\u00e7\u00f5es Criminais\r\nindependentemente do tr\u00e2nsito em julgado da\r\ndecis\u00e3o do processo de conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perante o ju\u00edzo da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Criminais no caso de tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do processo de conhecimento.","id":1354537,"corpo":"<p align=justify>perante o ju\u00edzo da Vara de Execu\u00e7\u00f5es Criminais no\r\ncaso de tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do processo\r\nde conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perante o Tribunal, \u00fanico competente para a decis\u00e3o de diminui\u00e7\u00e3o de pena no processo de execu\u00e7\u00e3o em andamento.","id":1354538,"corpo":"<p align=justify>perante o Tribunal, \u00fanico competente para a decis\u00e3o\r\nde diminui\u00e7\u00e3o de pena no processo de execu\u00e7\u00e3o em\r\nandamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perante o ju\u00edzo da condena\u00e7\u00e3o para n\u00e3o haver risco de supress\u00e3o de inst\u00e2ncia.","id":1354539,"corpo":"<p align=justify>perante o ju\u00edzo da condena\u00e7\u00e3o para n\u00e3o haver risco\r\nde supress\u00e3o de inst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para o Tribunal ou o ju\u00edzo da Vara das Execu\u00e7\u00f5es Criminais, indistintamente, por for\u00e7a da imediatidade desta decis\u00e3o.","id":1354540,"corpo":"<p align=justify>para o Tribunal ou o ju\u00edzo da Vara das Execu\u00e7\u00f5es\r\nCriminais, indistintamente, por for\u00e7a da imediatidade\r\ndesta decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223326,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/378557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o domic\u00edlio civil, considere: I. Nos contratos escritos n\u00e3o poder\u00e3o os contratantes especificar domic\u00edlio onde se exercitem e cumpram os direitos e obriga\u00e7\u00f5es deles resultantes. II. Se a pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias, onde, alternadamente, viva, considerar-se-\u00e1 domic\u00edlio seu qualquer delas. III. T\u00eam domic\u00edlio necess\u00e1rio o incapaz, o servidor p\u00fablico, o militar, o mar\u00edtimo e o preso. IV. O agente diplom\u00e1tico do Brasil que, citado no estrangeiro, alegar extraterritorialidade sem designar onde tem, no pa\u00eds, o seu domic\u00edlio, poder\u00e1 ser demandado no Distrito Federal ou no \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde o teve. De acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":7145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia","id":562},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Taquigrafia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":387218,"hashId":"000bd41388b49cb1ab8601f2e9b5663b","enunciado":"<P align=justify>Sobre o domic\u00edlio civil, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Nos contratos escritos n\u00e3o poder\u00e3o os contratantes especificar domic\u00edlio onde se exercitem e cumpram os direitos e obriga\u00e7\u00f5es deles resultantes. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Se a pessoa natural tiver diversas resid\u00eancias, onde, alternadamente, viva, considerar-se-\u00e1 domic\u00edlio seu qualquer delas. <\/P>\r\n<P align=justify>III. T\u00eam domic\u00edlio necess\u00e1rio o incapaz, o servidor p\u00fablico, o militar, o mar\u00edtimo e o preso. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O agente diplom\u00e1tico do Brasil que, citado no estrangeiro, alegar extraterritorialidade sem designar onde tem, no pa\u00eds, o seu domic\u00edlio, poder\u00e1 ser demandado no Distrito Federal ou no \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde o teve. <\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Civil Brasileiro, est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/P>","resposta":1385438,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1385435,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1385436,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1385437,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1385438,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1385439,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227979,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/387218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro de candidatos a membro do Congresso Nacional, a Governador do Estado e a Prefeito Municipal compete, respectivamente, ao","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387296,"hashId":"7d21de1454d47e1a12d8ac10ac097f2a","enunciado":"<p align=justify>O registro de candidatos a membro do Congresso Nacional,\r\na Governador do Estado e a Prefeito Municipal compete,\r\nrespectivamente, ao<\/p>","resposta":1385827,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal Superior Eleitoral, ao Tribunal Regional Eleitoral e ao Tribunal Regional Eleitoral","id":1385825,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Superior Eleitoral, ao Tribunal Regional Eleitoral\r\ne ao Tribunal Regional Eleitoral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal Superior Eleitoral, ao Tribunal Regional Eleitoral e ao Juiz Eleitoral.","id":1385826,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Superior Eleitoral, ao Tribunal Regional Eleitoral\r\ne ao Juiz Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional Eleitoral, ao Tribunal Regional Eleitoral e ao Juiz Eleitoral.","id":1385827,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Regional Eleitoral, ao Tribunal Regional Eleitoral\r\ne ao Juiz Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional Eleitoral, ao Tribunal Superior Eleitoral e ao Tribunal Regional Eleitoral.","id":1385828,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Regional Eleitoral, ao Tribunal Superior Eleitoral\r\ne ao Tribunal Regional Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribunal Regional Eleitoral, ao Tribunal Superior Eleitoral e ao Juiz Eleitoral.","id":1385829,"corpo":"<p align=justify>Tribunal Regional Eleitoral, ao Tribunal Superior Eleitoral\r\ne ao Juiz Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228016,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/387296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio II - \u00c1rea Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":5040}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7444,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio II - \u00c1rea Auxiliar Odontol\u00f3gico","id":5040},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-auxiliar-judiciario-ii-area-auxiliar-odontologico-vespertino","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Auxiliar Judici\u00e1rio II - \u00c1rea Auxiliar Odontol\u00f3gico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":393980,"hashId":"2b43360717bdcf332c4c3f554436395c","enunciado":"<p align=justify>Sobre os direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1413563,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os militares s\u00e3o ineleg\u00edveis.","id":1413559,"corpo":"<p align=justify>Os militares s\u00e3o ineleg\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estrangeiros residentes no pa\u00eds podem se alistar como eleitores.","id":1413560,"corpo":"<p align=justify>Os estrangeiros residentes no pa\u00eds podem se alistar como eleitores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A idade m\u00ednima de elegibilidade para o cargo de Governador \u00e9 de vinte e um anos.","id":1413561,"corpo":"<p align=justify>A idade m\u00ednima de elegibilidade para o cargo de Governador \u00e9 de vinte e um anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa n\u00e3o enseja a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":1413562,"corpo":"<p align=justify>A condena\u00e7\u00e3o por ato de improbidade administrativa n\u00e3o enseja a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos\r\npol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ineleg\u00edveis os inalist\u00e1veis e os analfabetos.","id":1413563,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o ineleg\u00edveis os inalist\u00e1veis e os analfabetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233241,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Inelegibilidades absolutas e relativas","oab":true,"nome":"Inelegibilidades absolutas e relativas","pai":407587,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407588,"slug":"direito-constitucional-inelegibilidades-absolutas-e-relativas"}],"slug":"direito-constitucional\/393980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo mostra a curva de demanda inicial D dos consumidores do bem x. O pre\u00e7o do bem y aumentou, e nenhuma outra vari\u00e1vel determinante da demanda por x se alterou. Em consequ\u00eancia, a curva de demanda por x se deslocou para D\u2019, tracejada no gr\u00e1fico. Supondo que x seja um bem normal, pode-se afirmar, corretamente, que","provas":[{"id":14141,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Economista J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":512697,"hashId":"b55bc8cb28b0b82ddc844ed7343fc777","enunciado":"<P align=justify>O gr\u00e1fico abaixo mostra a curva de demanda inicial D dos consumidores do bem x.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14141\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O pre\u00e7o do bem y aumentou, e nenhuma outra vari\u00e1vel determinante da demanda por x se alterou. Em consequ\u00eancia, a curva de demanda por x se deslocou para D\u2019, tracejada no gr\u00e1fico. Supondo que x seja um bem normal, pode-se afirmar, corretamente, que<\/P>","resposta":1868806,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x e y s\u00e3o complementares.","id":1868805,"corpo":"<p align=justify>x e y s\u00e3o complementares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x e y s\u00e3o substitutos.","id":1868806,"corpo":"<p align=justify>x e y s\u00e3o substitutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x e y s\u00e3o bens inferiores.","id":1868807,"corpo":"<p align=justify>x e y s\u00e3o bens inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"y \u00e9 um bem inferior.","id":1868808,"corpo":"<p align=justify>y \u00e9 um bem inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a demanda por x n\u00e3o depende do pre\u00e7o de y.","id":1868809,"corpo":"<p align=justify>a demanda por x n\u00e3o depende do pre\u00e7o de y.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273232,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pre\u00e7o de Bens Relacionados","oab":false,"nome":"Pre\u00e7o de Bens Relacionados","pai":412733,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412737,"slug":"economia-e-financas-preco-de-bens-relacionados"}],"slug":"economia-e-financas\/512697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A observ\u00e2ncia da adequa\u00e7\u00e3o e da exigibilidade, por parte do agente p\u00fablico, constitui fundamento do seguinte princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":22960,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":770106,"hashId":"4edb787589d66b95897cf0d5e79ac05f","enunciado":"A observ\u00e2ncia da adequa\u00e7\u00e3o e da exigibilidade, por parte\r\ndo agente p\u00fablico, constitui fundamento do seguinte\r\nprinc\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","resposta":2671246,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Publicidade.","id":2671243,"corpo":"Publicidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":2671244,"corpo":"Moralidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Legalidade.","id":2671245,"corpo":"Legalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporcionalidade.","id":2671246,"corpo":"Proporcionalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impessoalidade.","id":2671247,"corpo":"Impessoalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326158,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o, relev\u00e2ncia e tipologia","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00e3o, relev\u00e2ncia e tipologia","pai":407784,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407785,"slug":"direito-administrativo-nocao-relevancia-e-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/770106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Antes da cria\u00e7\u00e3o do SUS, as discuss\u00f5es sobre sa\u00fade estavam restritas aos profissionais de sa\u00fade e eram de cunho estritamente cient\u00edfico, inacess\u00edvel aos leigos.","provas":[{"id":27842,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Sanitarista - 2009"},{"id":28162,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Sanitarista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":922347,"hashId":"f7add7a3cd9b4c07f8928e4cfc61e162","enunciado":"Antes da cria\u00e7\u00e3o do SUS, as discuss\u00f5es sobre sa\u00fade estavam\r\nrestritas aos profissionais de sa\u00fade e eram de cunho\r\nestritamente cient\u00edfico, inacess\u00edvel aos leigos.","resposta":3236492,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3236491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3236492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) garante a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no controle social do SUS por meio das confer\u00eancias e conselhos de sa\u00fade. Ambos t\u00eam composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre usu\u00e1rios, governo e profissionais de sa\u00fade e prestadores de servi\u00e7os. Acerca do controle social do SUS, julgue os itens de 111 a 120.","id":354816,"enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) garante a participa\u00e7\u00e3o da\r\npopula\u00e7\u00e3o no controle social do SUS por meio das confer\u00eancias\r\ne conselhos de sa\u00fade. Ambos t\u00eam composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre\r\nusu\u00e1rios, governo e profissionais de sa\u00fade e prestadores de\r\nservi\u00e7os. Acerca do controle social do SUS, julgue os itens de\r\n111 a 120.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/922347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os DPs e os servidores p\u00fablicos organizados em carreira devem ser, obrigatoriamente, remunerados por subs\u00eddios.","provas":[{"id":23342,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-11 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786860,"hashId":"b7fb9547309df773a1b28ab1e84c4418","enunciado":"Os DPs e os servidores p\u00fablicos organizados em carreira\r\ndevem ser, obrigatoriamente, remunerados por subs\u00eddios.","resposta":2723087,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2723086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2723087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos agentes p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330058,"enunciado":"Acerca dos agentes p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/786860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as diferentes modalidades de garantias para a execu\u00e7\u00e3o do contrato encontra-se o seguro-garantia, em que um banco se responsabiliza a pagar determinado valor \u00e0 administra\u00e7\u00e3o na hip\u00f3tese de inadimplemento do contratado.","provas":[{"id":5396,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-qualquer-area-de-formacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":367362,"hashId":"1433be2239a79e7452b993db92d0479a","enunciado":"<p align=justify>Entre as diferentes modalidades de garantias para a execu\u00e7\u00e3o\r\ndo contrato encontra-se o seguro-garantia, em que um banco\r\nse responsabiliza a pagar determinado valor \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nna hip\u00f3tese de inadimplemento do contratado.<\/p>","resposta":1309674,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1309673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1309674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos contratos administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":216564,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos contratos administrativos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/367362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando os esfor\u00e7os normais da estrutura apresentada, conclui-se que no trecho","provas":[{"id":7005,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-20 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":391240,"hashId":"2ec58a2aa61896feec31e032dde3e4f5","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/7005\/questao\/391240-20220218141416000000-0.png\"><\/p><p>Analisando os esfor\u00e7os normais da estrutura apresentada, conclui-se que no trecho<\/p>","resposta":1401195,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existe uma compress\u00e3o de 24 kN.","id":1401193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7005\/48.gif\">existe uma compress\u00e3o de 24 kN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe uma compress\u00e3o de 20 kN.","id":1401194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7005\/49.gif\">existe uma compress\u00e3o de 20 kN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe uma compress\u00e3o de 74 kN.","id":1401195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7005\/50.gif\">existe uma compress\u00e3o de 74 kN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existe uma tra\u00e7\u00e3o de 10 kN.","id":1401196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7005\/51.gif\">existe uma tra\u00e7\u00e3o de 10 kN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existe uma compress\u00e3o de 50 kN.","id":1401197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7005\/52.gif\">existe uma compress\u00e3o de 50 kN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230662,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_230662.gif","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/391240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tocante aos crimes contra o patrim\u00f4nio, o direito penal brasileiro tutela tanto a posse quanto a propriedade. O sujeito ativo desse tipo de crime poder\u00e1 ser qualquer pessoa, n\u00e3o se exigindo qualidade especial do sujeito ativo do delito. Se, em um clube de tiro, por erro, um civil se apossar voluntariamente da arma de um PM, responder\u00e1 por furto culposo.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785294,"hashId":"1608a4d4b520dbf7133150242e441f10","enunciado":"No tocante aos crimes contra o patrim\u00f4nio, o direito penal\r\nbrasileiro tutela tanto a posse quanto a propriedade. O\r\nsujeito ativo desse tipo de crime poder\u00e1 ser qualquer pessoa,\r\nn\u00e3o se exigindo qualidade especial do sujeito ativo do delito.\r\nSe, em um clube de tiro, por erro, um civil se apossar\r\nvoluntariamente da arma de um PM, responder\u00e1 por furto\r\nculposo.","resposta":2719955,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da aplicabilidade das normas de direito penal, julgue os itens seguintes.","id":329610,"enunciado":"Acerca da aplicabilidade das normas de direito penal, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"}],"slug":"direito-penal\/785294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior n\u00e3o regularmente registrada nos \u00f3rg\u00e3os competentes e n\u00e3o inscrita no cadastro fiscal omitiu do fisco sua exist\u00eancia e os documentos necess\u00e1rios \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de sua situa\u00e7\u00e3o, deixando de recolher tributo por entender estar amparada pela imunidade constitucional. Assim, o fisco, constatando tal situa\u00e7\u00e3o, lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra a institui\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":36363,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2009-funiversa-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PCDF - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1047750,"hashId":"0a3cbcc28421eb8b938523dcde405c84","enunciado":"Institui\u00e7\u00e3o de ensino superior n\u00e3o regularmente registrada nos \u00f3rg\u00e3os competentes e n\u00e3o inscrita no cadastro fiscal omitiu do fisco sua exist\u00eancia e os documentos necess\u00e1rios \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de sua situa\u00e7\u00e3o, deixando de recolher tributo por entender estar amparada pela imunidade constitucional. Assim, o fisco, constatando tal situa\u00e7\u00e3o, lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o contra a institui\u00e7\u00e3o. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","resposta":3666917,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A imunidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino \u00e9 objetiva e independe de circunst\u00e2ncias e outros requisitos para o seu reconhecimento.","id":3666914,"corpo":"A imunidade das institui\u00e7\u00f5es de ensino \u00e9 objetiva e independe de circunst\u00e2ncias e outros requisitos para o seu reconhecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O auto de infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser anulado ap\u00f3s sua lavratura, mesmo se provando que a institui\u00e7\u00e3o atende aos requisitos legais exigidos para a imunidade.","id":3666915,"corpo":" O auto de infra\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser anulado ap\u00f3s sua lavratura, mesmo se provando que a institui\u00e7\u00e3o atende aos requisitos legais exigidos para a imunidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A imunidade aplica-se aos impostos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e \u00e0s taxas de servi\u00e7os.","id":3666916,"corpo":"A imunidade aplica-se aos impostos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e \u00e0s taxas de servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imunidade \u00e9 subjetiva e, portanto, condicionada aos requisitos previstos em lei.","id":3666917,"corpo":"A imunidade \u00e9 subjetiva e, portanto, condicionada aos requisitos previstos em lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fisco n\u00e3o poderia ter autuado a institui\u00e7\u00e3o, pois, mesmo n\u00e3o demonstrando os requisitos legais, a imunidade se faz presente.","id":3666918,"corpo":"O fisco n\u00e3o poderia ter autuado a institui\u00e7\u00e3o, pois, mesmo n\u00e3o demonstrando os requisitos legais, a imunidade se faz presente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377772,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/1047750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as esp\u00e9cies de cheques, assinale a defini\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":317021,"hashId":"e51a7e0bf716116241fbdccb73187731","enunciado":"<p align=justify>Considerando as esp\u00e9cies de cheques, assinale a defini\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1147263,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cheque administrativo \u00e9 aquele em que o emitente, para os fins de liquidez e tranquilidade do benefici\u00e1rio, solicita do sacado que aponha visto ou certificado, bem como reserve o valor.","id":1147259,"corpo":"<p align=justify>O cheque administrativo \u00e9 aquele em que o emitente,\r\npara os fins de liquidez e tranquilidade do benefici\u00e1rio,\r\nsolicita do sacado que aponha visto ou certificado,\r\nbem como reserve o valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cheque marcado \u00e9 aquele que \u00e9 pago somente ao benefici\u00e1rio que tiver o nome indicado e, por isso, n\u00e3o comporta endosso.","id":1147260,"corpo":"<p align=justify>Cheque marcado \u00e9 aquele que \u00e9 pago somente ao\r\nbenefici\u00e1rio que tiver o nome indicado e, por isso,\r\nn\u00e3o comporta endosso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diz-se visado o cheque emitido pelo sacado contra ele mesmo em favor da pessoa indicada por terceiro, geralmente o correntista do banco.","id":1147261,"corpo":"<p align=justify>Diz-se visado o cheque emitido pelo sacado contra\r\nele mesmo em favor da pessoa indicada por terceiro,\r\ngeralmente o correntista do banco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cheque cruzado especial \u00e9 aquele em que o emitente ap\u00f5e dois tra\u00e7os no anverso do t\u00edtulo e escreve entre estes o dizer \"banco\".","id":1147262,"corpo":"<p align=justify>Cheque cruzado especial \u00e9 aquele em que o emitente\r\nap\u00f5e dois tra\u00e7os no anverso do t\u00edtulo e escreve\r\nentre estes o dizer \"banco\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cheque de viagem \u00e9 o emitido em moeda estrangeira e pago na moeda do pa\u00eds em que \u00e9 apresentado, conforme com o c\u00e2mbio do dia.","id":1147263,"corpo":"<p align=justify>Cheque de viagem \u00e9 o emitido em moeda estrangeira\r\ne pago na moeda do pa\u00eds em que \u00e9 apresentado,\r\nconforme com o c\u00e2mbio do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Cheque","oab":true,"nome":"Cheque","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406964,"slug":"direito-empresarial-comercial-cheque"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/317021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":6208,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21995,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21996,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":329944,"hashId":"3e5ba5e22a48867b93cad094a1aa3d16","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6208\/4.jpg>","resposta":1186610,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entrada de proj\u00e9til disparado a curta-dist\u00e2ncia.","id":1186607,"corpo":"<p align=justify>entrada de proj\u00e9til disparado a curta-dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrada de proj\u00e9til disparado a longa dist\u00e2ncia.","id":1186608,"corpo":"<p align=justify>entrada de proj\u00e9til disparado a longa dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrada de proj\u00e9til semiencamisado.","id":1186609,"corpo":"<p align=justify>entrada de proj\u00e9til semiencamisado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sa\u00edda de proj\u00e9til.","id":1186610,"corpo":"<p align=justify>sa\u00edda de proj\u00e9til.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reentrada de proj\u00e9til.","id":1186611,"corpo":"<p align=justify>reentrada de proj\u00e9til.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Proj\u00e9teis comuns","oab":false,"nome":"Proj\u00e9teis comuns","pai":429638,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429640,"slug":"medicina-legal-projeteis-comuns"}],"slug":"medicina\/329944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para investigar a conduta de um servidor que tenha participado de conluio com uma empresa, para que esta ganhasse uma licita\u00e7\u00e3o com sobrepre\u00e7o, dever\u00e1 ser instaurado obrigatoriamente processo administrativo disciplinar, e n\u00e3o sindic\u00e2ncia, pois a pena cab\u00edvel para o fato irregular, em tese, \u00e9 a de demiss\u00e3o.","provas":[{"id":28823,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"},{"id":28824,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":14441},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":940625,"hashId":"7fbf4441e09ebe4462ff5876428b7881","enunciado":"Para investigar a conduta de um servidor que tenha\r\nparticipado de conluio com uma empresa, para que esta\r\nganhasse uma licita\u00e7\u00e3o com sobrepre\u00e7o, dever\u00e1 ser\r\ninstaurado obrigatoriamente processo administrativo\r\ndisciplinar, e n\u00e3o sindic\u00e2ncia, pois a pena cab\u00edvel para o fato\r\nirregular, em tese, \u00e9 a de demiss\u00e3o.","resposta":3295568,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3295568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3295569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cargos p\u00fablicos, ao poder disciplinar e ao processo administrativo disciplinar, julgue os itens que se seguem.","id":358389,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cargos p\u00fablicos, ao poder disciplinar e ao\r\nprocesso administrativo disciplinar, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/940625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Contadoria","id":24180}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Teoria das Contas, analise as afirmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.I. Segundo a Teoria Materialista, as contas Ve\u00edculos e Fornecedores s\u00e3o contas integrais.Il. A conta Mercadorias e Ve\u00edculos, de acordo com a Teoria Personalista, s\u00e3o contas dos agentes correspondentes.III. A conta Reserva Legal e Receitas de Juros s\u00e3o classificadas como contas do propriet\u00e1rio, de acordo com a Teoria Patrimonialista.","provas":[{"id":63153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Contadoria","id":24180},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-tecnico-area-contadoria-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Contadoria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1929684,"hashId":"502beb853a5bb2631a7363d898976e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Teoria das Contas, analise as afirmativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo a Teoria Materialista, as contas Ve\u00edculos e Fornecedores s\u00e3o contas integrais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. A conta Mercadorias e Ve\u00edculos, de acordo com a Teoria Personalista, s\u00e3o contas dos agentes correspondentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A conta Reserva Legal e Receitas de Juros s\u00e3o classificadas como contas do propriet\u00e1rio, de acordo com a Teoria Patrimonialista.<\/p>","resposta":7455056,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":7455056,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas l e III est\u00e3o corretas.","id":7455057,"corpo":"<p>Somente as afirmativas l e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e Il est\u00e3o corretas.","id":7455058,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e Il est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas Il e III est\u00e3o corretas.","id":7455059,"corpo":"<p>Somente as afirmativas Il e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7455060,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Teoria das Contas (Personal\u00edstica, Patrimonialista, e Material\u00edstica)","oab":false,"nome":"Teoria das Contas (Personal\u00edstica, Patrimonialista, e Material\u00edstica)","pai":291366,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416840,"slug":"contabilidade-geral-teoria-das-contas-personalistica-patrimonialista-e-materialistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ausubel destaca o aprendizado experimental, o aspecto interacional, a motiva\u00e7\u00e3o e o interesse do aprendiz para uma aprendizagem bem sucedida.","provas":[{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":31225,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":311652,"hashId":"e7bbdb72ed2f33190050acedc0f0fd27","enunciado":"<p align=justify>Ausubel destaca o aprendizado experimental, o aspecto\r\ninteracional, a motiva\u00e7\u00e3o e o interesse do aprendiz para uma\r\naprendizagem bem sucedida.<\/p>","resposta":1132186,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as bases psicol\u00f3gicas da aprendizagem, julgue os itens subsequentes.","id":190232,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as bases psicol\u00f3gicas da aprendizagem, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/311652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de ingresso e promo\u00e7\u00e3o na carreira da magistratura, a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece a necessidade de observ\u00e2ncia de princ\u00edpios que elenca, dentre os quais o de que","provas":[{"id":6846,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-21 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":382497,"hashId":"78b24bcd415bbabff224adddef090dc1","enunciado":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de ingresso e promo\u00e7\u00e3o na carreira da magistratura,\r\na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica estabelece a necessidade\r\nde observ\u00e2ncia de princ\u00edpios que elenca, dentre os\r\nquais o de que<\/p>","resposta":1369380,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ingresso na carreira se dar\u00e1 mediante concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, exigindo-se do bacharel em direito, no m\u00ednimo, quatro anos de atividade jur\u00eddica.","id":1369378,"corpo":"<p align=justify>o ingresso na carreira se dar\u00e1 mediante concurso\r\np\u00fablico de provas e t\u00edtulos, exigindo-se do bacharel\r\nem direito, no m\u00ednimo, quatro anos de atividade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o por merecimento pressup\u00f5e tr\u00eas anos de exerc\u00edcio na respectiva entr\u00e2ncia e integrar o juiz a primeira quinta parte da lista de antiguidade desta.","id":1369379,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o por merecimento pressup\u00f5e tr\u00eas anos\r\nde exerc\u00edcio na respectiva entr\u00e2ncia e integrar o juiz\r\na primeira quinta parte da lista de antiguidade desta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a promo\u00e7\u00e3o do juiz que figure por tr\u00eas vezes consecutivas ou cinco alternadas em lista de merecimento.","id":1369380,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3ria a promo\u00e7\u00e3o do juiz que figure por tr\u00eas\r\nvezes consecutivas ou cinco alternadas em lista de\r\nmerecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 promovido, salvo por antiguidade, o juiz que retiver autos em seu poder al\u00e9m do prazo legal.","id":1369381,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 promovido, salvo por antiguidade, o juiz\r\nque retiver autos em seu poder al\u00e9m do prazo legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na apura\u00e7\u00e3o de antiguidade, o Tribunal somente poder\u00e1 recusar o juiz mais antigo pelo voto fundamentado da maioria absoluta de seus membros.","id":1369382,"corpo":"<p align=justify>na apura\u00e7\u00e3o de antiguidade, o Tribunal somente poder\u00e1\r\nrecusar o juiz mais antigo pelo voto fundamentado\r\nda maioria absoluta de seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225557,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","oab":true,"nome":"Estatuto da Magistratura ou ingresso na carreira ou promo\u00e7\u00e3o por antiguidade e merecimento (artigo 93 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405269,"slug":"direito-constitucional-estatuto-da-magistratura-ou-ingresso-na-carreira-ou-promocao-por-antiguidade-e-merecimento-artigo-93-da-cf"},{"nome_clean":"Garantias e veda\u00e7\u00f5es ou proibi\u00e7\u00f5es da magistratura (artigo 95 da CF)","oab":true,"nome":"Garantias e veda\u00e7\u00f5es ou proibi\u00e7\u00f5es da magistratura (artigo 95 da CF)","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405271,"slug":"direito-constitucional-garantias-e-vedacoes-ou-proibicoes-da-magistratura-artigo-95-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/382497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u201chouse organs\u201d \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":45426,"cargo":{"descricao":"Assessor de Imprensa","id":7539},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"crea-sc-sc-2009-ieses-assessor-de-imprensa","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Assessor de Imprensa - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1374785,"hashId":"a57125acf9cdea24311ef0d4bd29a6c8","enunciado":"<p align=justify>Sobre \u201chouse organs\u201d \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5052763,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Furos de reportagem veiculados por emissoras de TV.","id":5052761,"corpo":"<p align=justify>Furos de reportagem veiculados por emissoras de TV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sugest\u00f5es de pauta enviadas pelo p\u00fablico a determinado ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":5052762,"corpo":"<p align=justify>Sugest\u00f5es de pauta enviadas pelo p\u00fablico a determinado ve\u00edculo de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma das estrat\u00e9gias da assessoria de imprensa.","id":5052763,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma das estrat\u00e9gias da assessoria de imprensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reportagens produzidas pelos telespectadores que ganham espa\u00e7o em telejornais de emissoras regionais.","id":5052764,"corpo":"<p align=justify>Reportagens produzidas pelos telespectadores que ganham espa\u00e7o\r\nem telejornais de emissoras regionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1374785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul - TJRS","descricao":"TJ - RS - Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul - TJRS","sigla":"TJ RS","oab":false,"id":357}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da suspens\u00e3o condicional do processo penal, prevista no art. 89 da Lei no 9.099\/1995, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":7507,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul - TJRS","descricao":"TJ - RS - Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul - TJRS","sigla":"TJ RS","oab":false,"id":357},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2009-tj-rs-juiz-estadual-juiz-de-direito-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - RS - TJ RS - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":396955,"hashId":"11b10f15e82cd07e0a628da42e53974a","enunciado":"<p align=justify>Acerca da suspens\u00e3o condicional do processo penal,\r\nprevista no art. 89 da Lei no 9.099\/1995, assinale\r\na assertiva correta.<\/p>","resposta":1427861,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos crimes em que a pena m\u00e1xima cominada n\u00e3o for superior a um ano, preenchidos os demais requisitos legais, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder \u00e1 propor a suspens\u00e3o condicional do processo.","id":1427860,"corpo":"<p align=justify>Nos crimes em que a pena m\u00e1xima cominada\r\nn\u00e3o for superior a um ano, preenchidos os demais\r\nrequisitos legais, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\r\n\u00e1 propor a suspens\u00e3o condicional do processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando, em consequ\u00eancia de defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica diversa, em raz\u00e3o da emendatio libelli, houver possibilidade de proposta de suspens\u00e3o condicional do processo, mesmo j\u00e1 tendo sido recebida a den\u00fancia e produzida a prova, o juiz deve viabiliz\u00e1-la.","id":1427861,"corpo":"<p align=justify>Quando, em consequ\u00eancia de defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica\r\ndiversa, em raz\u00e3o da emendatio libelli, houver\r\npossibilidade de proposta de suspens\u00e3o condicional\r\ndo processo, mesmo j\u00e1 tendo sido recebida\r\na den\u00fancia e produzida a prova, o juiz deve\r\nviabiliz\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o propostas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, sem que o magistrado possa especificar outras condi\u00e7\u00f5es a que fica subordinada a suspens\u00e3o.","id":1427862,"corpo":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o propostas pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, sem que o magistrado\r\npossa especificar outras condi\u00e7\u00f5es a que\r\nfica subordinada a suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante o prazo de suspens\u00e3o condicional do processo, a prescri\u00e7\u00e3o correr\u00e1 normalmente, pois a lei determina somente a suspens\u00e3o do processo silenciando acerca do que ocorre com a prescri\u00e7\u00e3o.","id":1427863,"corpo":"<p align=justify>Durante o prazo de suspens\u00e3o condicional do\r\nprocesso, a prescri\u00e7\u00e3o correr\u00e1 normalmente,\r\npois a lei determina somente a suspens\u00e3o do\r\nprocesso silenciando acerca do que ocorre com\r\na prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o condicional do processo aplicase somente no Juizado Especial Criminal.","id":1427864,"corpo":"<p align=justify>A suspens\u00e3o condicional do processo aplicase\r\nsomente no Juizado Especial Criminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235862,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Leis Processuais Penais","oab":true,"nome":"Leis Processuais Penais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406685,"slug":"direito-processual-penal-leis-processuais-penais"},{"nome_clean":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","oab":true,"nome":"Procedimento comum sumar\u00edssimo (Lei n.\u00ba 9.099\/95)","pai":406679,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406711,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-comum-sumarissimo-lei-n-o-9-099-95"}],"slug":"direito-processual-penal\/396955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da efici\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi inserido no caput do art. 37 da CF apenas com a edi\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 19\/1998. Entretanto, mesmo antes disso, j\u00e1 era considerado pela doutrina e pela jurisprud\u00eancia p\u00e1tria como um princ\u00edpio impl\u00edcito no texto constitucional. Sob o enfoque desse princ\u00edpio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6208,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21995,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21996,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":330116,"hashId":"9550953887f211f278807a98893380d9","enunciado":"<P align=justify>O princ\u00edpio da efici\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica foi inserido no <EM>caput <\/EM>do art. 37 da CF apenas com a edi\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 19\/1998. Entretanto, mesmo antes disso, j\u00e1 era considerado pela doutrina e pela jurisprud\u00eancia p\u00e1tria como um princ\u00edpio impl\u00edcito no texto constitucional. Sob o enfoque desse princ\u00edpio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1187126,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A burocracia administrativa \u00e9 considerada um mal necess\u00e1rio, de forma que a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve-se preocupar em reduzir as formalidades destitu\u00eddas de sentido.","id":1187122,"corpo":"<p align=justify>A burocracia administrativa \u00e9 considerada um mal\r\nnecess\u00e1rio, de forma que a administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve-se\r\npreocupar em reduzir as formalidades destitu\u00eddas de sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da efici\u00eancia, relacionado na CF apenas na parte em que trata da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o se aplica \u00e0s a\u00e7\u00f5es dos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":1187123,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da efici\u00eancia, relacionado na CF apenas na parte\r\nem que trata da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, n\u00e3o se aplica \u00e0s a\u00e7\u00f5es\r\ndos Poderes Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da gest\u00e3o participativa, que confere ao administrado interessado em determinado servi\u00e7o p\u00fablico a possibilidade de sugerir modifica\u00e7\u00f5es nesse servi\u00e7o, n\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o com o princ\u00edpio da efici\u00eancia.","id":1187124,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da gest\u00e3o participativa, que confere ao\r\nadministrado interessado em determinado servi\u00e7o p\u00fablico a\r\npossibilidade de sugerir modifica\u00e7\u00f5es nesse servi\u00e7o, n\u00e3o\r\nguarda rela\u00e7\u00e3o com o princ\u00edpio da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imparcialidade e a neutralidade do agente administrativo na pr\u00e1tica dos atos n\u00e3o contribuem para a efetiva\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia","id":1187125,"corpo":"<p align=justify>A imparcialidade e a neutralidade do agente administrativo\r\nna pr\u00e1tica dos atos n\u00e3o contribuem para a efetiva\u00e7\u00e3o do\r\nprinc\u00edpio da efici\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transpar\u00eancia dos atos administrativos \u00e9 um importante aspecto do princ\u00edpio da efici\u00eancia, na medida em que co\u00edbe a pr\u00e1tica de atos que visam \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de interesses pessoais.","id":1187126,"corpo":"<p align=justify>A transpar\u00eancia dos atos administrativos \u00e9 um importante\r\naspecto do princ\u00edpio da efici\u00eancia, na medida em que co\u00edbe\r\na pr\u00e1tica de atos que visam \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de interesses\r\npessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":198095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/330116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens seguintes. I Somente lei expressa pode estabelecer a legitima\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do ofendido ou de terceiro, que, dessa forma, titularizam o ius puniendi em nome do Estado. II O v\u00edcio de legitimidade leva \u00e0 car\u00eancia da a\u00e7\u00e3o e, no processo penal, \u00e9 causa de nulidade absoluta. III Uma vez instaurado, o habeas corpus pode trancar a\u00e7\u00e3o penal cujo pedido seja juridicamente imposs\u00edvel. IV Na a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada, a representa\u00e7\u00e3o do ofendido poder\u00e1 ser apresentada at\u00e9 ocorrer a decad\u00eancia que extinguiria a punibilidade, desde que tal medida seja requisitada pelo ministro da Justi\u00e7a. V A a\u00e7\u00e3o p\u00fablica de of\u00edcio s\u00f3 pode ser iniciada por flagrante ou por portaria da autoridade policial ou judicial. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378689,"hashId":"75096efd498517b95706aae4f26e1789","enunciado":"<P align=justify>Acerca da a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens seguintes. <\/P>\r\n<P align=justify>I       Somente lei expressa pode estabelecer a legitima\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria do ofendido ou<\/P>\r\n<P align=justify>        de terceiro, que, dessa forma, titularizam o ius puniendi em nome do Estado. <\/P>\r\n<P align=justify>II      O v\u00edcio de legitimidade leva \u00e0 car\u00eancia da a\u00e7\u00e3o e, no processo penal, \u00e9 causa de <\/P>\r\n<P align=justify>         nulidade absoluta. <\/P>\r\n<P align=justify>III     Uma vez instaurado, o habeas corpus pode trancar a\u00e7\u00e3o penal cujo pedido seja<\/P>\r\n<P align=justify>         juridicamente imposs\u00edvel. <\/P>\r\n<P align=justify>IV      Na a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada, a representa\u00e7\u00e3o do ofendido poder\u00e1 ser <\/P>\r\n<P align=justify>          apresentada at\u00e9 ocorrer a decad\u00eancia que extinguiria a punibilidade, desde que tal<\/P>\r\n<P align=justify>          medida seja requisitada pelo ministro da Justi\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>V        A a\u00e7\u00e3o p\u00fablica de of\u00edcio s\u00f3 pode ser iniciada por flagrante ou por portaria da <\/P>\r\n<P align=justify>           autoridade policial ou judicial. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1355198,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":1355196,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV","id":1355197,"corpo":"<p align=justify>I e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":1355198,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e V","id":1355199,"corpo":"<p align=justify>II e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V","id":1355200,"corpo":"<p align=justify>IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223457,"enunciado":"","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es penais","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es penais","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406618,"slug":"direito-processual-penal-classificacao-das-acoes-penais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/378689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma sociedade limitada, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7457,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fgv-juiz-estadual-juiz-substituto-de-carreira","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PA - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":394794,"hashId":"6281b7875c7d1b6a425c0a29bc7f3497","enunciado":"<p align=justify>Em uma sociedade limitada, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1417638,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a investidura do administrado dever\u00e1 ter anu\u00eancia da totalidade dos s\u00f3cios, se o capital j\u00e1 estiver integralizado.","id":1417634,"corpo":"<p align=justify>a investidura do administrado dever\u00e1 ter anu\u00eancia da\r\ntotalidade dos s\u00f3cios, se o capital j\u00e1 estiver integralizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quota de um s\u00f3cio, na omiss\u00e3o do contrato, pode ser transferida a terceiros, mas \u00e9 preciso que haja concord\u00e2ncia de todos os demais s\u00f3cios.","id":1417635,"corpo":"<p align=justify>a quota de um s\u00f3cio, na omiss\u00e3o do contrato, pode ser\r\ntransferida a terceiros, mas \u00e9 preciso que haja concord\u00e2ncia\r\nde todos os demais s\u00f3cios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conselho fiscal \u00e9 obrigat\u00f3rio, pois \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle.","id":1417636,"corpo":"<p align=justify>o conselho fiscal \u00e9 obrigat\u00f3rio, pois \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o capital da sociedade poder\u00e1 ser reduzido, mediante a correspondente modifica\u00e7\u00e3o do contrato, n\u00e3o podendo o credor quirogr\u00e1fico opor-se a essa redu\u00e7\u00e3o.","id":1417637,"corpo":"<p align=justify>o capital da sociedade poder\u00e1 ser reduzido, mediante a\r\ncorrespondente modifica\u00e7\u00e3o do contrato, n\u00e3o podendo o\r\ncredor quirogr\u00e1fico opor-se a essa redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o pedido de concordata, a nomea\u00e7\u00e3o e destitui\u00e7\u00e3o dos liquidantes e o julgamento das suas contas dependem da delibera\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios.","id":1417638,"corpo":"<p align=justify>o pedido de concordata, a nomea\u00e7\u00e3o e destitui\u00e7\u00e3o dos\r\nliquidantes e o julgamento das suas contas dependem da\r\ndelibera\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234025,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/394794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao sistema de organiza\u00e7\u00e3o sindical previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":7473,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2009-fcc-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"FCC - PGE SP - Procurador do Estado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":395180,"hashId":"edc289a53871220acc3d7aa209c41a39","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao sistema de organiza\u00e7\u00e3o sindical previsto\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1419560,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o sistema \u00e9 o da unicidade sindical e impossibilita a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical na mesma base territorial, n\u00e3o inferior \u00e0 \u00e1rea de um Estado.","id":1419559,"corpo":"<p align=justify>o sistema \u00e9 o da unicidade sindical e impossibilita a\r\ncria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical na\r\nmesma base territorial, n\u00e3o inferior \u00e0 \u00e1rea de um\r\nEstado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema \u00e9 o da unicidade sindical e impossibilita a cria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical na mesma base territorial, n\u00e3o inferior a \u00e1rea de um Munic\u00edpio.","id":1419560,"corpo":"<p align=justify>o sistema \u00e9 o da unicidade sindical e impossibilita a\r\ncria\u00e7\u00e3o de mais de uma organiza\u00e7\u00e3o sindical na\r\nmesma base territorial, n\u00e3o inferior a \u00e1rea de um\r\nMunic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a unicidade sindical n\u00e3o impossibilita a livre cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es sindicais representativas da mesma categoria econ\u00f4mica ou profissional em id\u00eantica base territorial.","id":1419561,"corpo":"<p align=justify>a unicidade sindical n\u00e3o impossibilita a livre cria\u00e7\u00e3o\r\nde associa\u00e7\u00f5es sindicais representativas da mesma\r\ncategoria econ\u00f4mica ou profissional em id\u00eantica\r\nbase territorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sistema \u00e9 o da pluralidade sindical.","id":1419562,"corpo":"<p align=justify>o sistema \u00e9 o da pluralidade sindical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sistema \u00e9 misto, sendo facultada a unicidade ou a pluralidade.","id":1419563,"corpo":"<p align=justify>o sistema \u00e9 misto, sendo facultada a unicidade ou a\r\npluralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":234378,"enunciado":"","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","oab":true,"nome":"Direito sociais coletivos dos trabalhadores ou direito de greve e direito sindical (artigos 8\u00ba a 11)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407577,"slug":"direito-constitucional-direito-sociais-coletivos-dos-trabalhadores-ou-direito-de-greve-e-direito-sindical-artigos-8o-a-11"}],"slug":"direito-constitucional\/395180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, incumbem \u00e0s pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, exceto as militares. Portanto, com as ressalvas constitucionais, cabe \u00e0 pol\u00edcia civil conduzir as investiga\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, colhendo provas preconstitu\u00eddas e formar o inqu\u00e9rito, que servir\u00e1 de base de sustenta\u00e7\u00e3o a uma futura a\u00e7\u00e3o penal. Acerca do tema inqu\u00e9rito policial, e com fundamento na orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":36363,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2009-funiversa-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - PCDF - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-17 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1047704,"hashId":"dd2533b1d0846ac48cb4dd2966cb3167","enunciado":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ressalvada a compet\u00eancia da Uni\u00e3o, incumbem \u00e0s pol\u00edcias civis, dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es penais, exceto as militares. Portanto, com as ressalvas constitucionais, cabe \u00e0 pol\u00edcia civil conduzir as investiga\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, colhendo provas preconstitu\u00eddas e formar o inqu\u00e9rito, que servir\u00e1 de base de sustenta\u00e7\u00e3o a uma futura a\u00e7\u00e3o penal. Acerca do tema inqu\u00e9rito policial, e com fundamento na orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do Supremo Tribunal Federal, assinale a alternativa incorreta.","resposta":3666685,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivado o inqu\u00e9rito policial por despacho do juiz, a requerimento do promotor de justi\u00e7a, n\u00e3o pode a a\u00e7\u00e3o penal ser iniciada, sem novas provas.","id":3666684,"corpo":"Arquivado o inqu\u00e9rito policial por despacho do juiz, a requerimento do promotor de justi\u00e7a, n\u00e3o pode a a\u00e7\u00e3o penal ser iniciada, sem novas provas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode o Minist\u00e9rio P\u00fablico, como titular da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, proceder a investiga\u00e7\u00f5es e presidir o inqu\u00e9rito policial.","id":3666685,"corpo":"Pode o Minist\u00e9rio P\u00fablico, como titular da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, proceder a investiga\u00e7\u00f5es e presidir o inqu\u00e9rito policial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui direito do investigado e do respectivo defensor o acesso aos elementos coligidos no inqu\u00e9rito policial, ainda que este tramite sob segredo de justi\u00e7a.","id":3666686,"corpo":"Constitui direito do investigado e do respectivo defensor o acesso aos elementos coligidos no inqu\u00e9rito policial, ainda que este tramite sob segredo de justi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 mandar arquivar autos de inqu\u00e9rito.","id":3666687,"corpo":"A autoridade policial n\u00e3o poder\u00e1 mandar arquivar autos de inqu\u00e9rito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito policial \u00e9 dispens\u00e1vel, j\u00e1 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode embasar seu pedido em pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o que concretizem justa causa para a den\u00fancia.","id":3666688,"corpo":"O inqu\u00e9rito policial \u00e9 dispens\u00e1vel, j\u00e1 que o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode embasar seu pedido em pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o que concretizem justa causa para a den\u00fancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377767,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1047704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o constitucional da mata atl\u00e2ntica impede que haja propriedade privada nas \u00e1reas abrangidas por esse macroecossistema.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378270,"hashId":"95320f9d87c9facbb166d9240de99309","enunciado":"<p align=justify>A prote\u00e7\u00e3o constitucional da mata atl\u00e2ntica impede que haja\r\npropriedade privada nas \u00e1reas abrangidas por esse\r\nmacroecossistema.<\/p>","resposta":1353436,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para efetiva garantia do direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, cabe ao poder p\u00fablico proteger a fauna e a flora, que n\u00e3o se formam isoladamente, mas da intera\u00e7\u00e3o constante de mat\u00e9rias org\u00e2nicas e n\u00e3o-org\u00e2nicas. Toda comunidade de seres vivos interage com o meio circundante, com o qual estabelece interc\u00e2mbio rec\u00edproco. Da intera\u00e7\u00e3o entre biocenose (elementos vivos) e bi\u00f3topo (elementos n\u00e3o-vivos) forma-se o ecossistema, que, na CF, \u00e9 protegido de forma macro e micro. A respeito da prote\u00e7\u00e3o macro dos ecossistemas, no que concerne a florestas e unidades de conserva\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":223100,"enunciado":"<p align=justify>Para efetiva garantia do direito ao meio ambiente ecologicamente\r\nequilibrado, cabe ao poder p\u00fablico proteger a fauna e a flora, que\r\nn\u00e3o se formam isoladamente, mas da intera\u00e7\u00e3o constante de\r\nmat\u00e9rias org\u00e2nicas e n\u00e3o-org\u00e2nicas. Toda comunidade de seres\r\nvivos interage com o meio circundante, com o qual estabelece\r\ninterc\u00e2mbio rec\u00edproco. Da intera\u00e7\u00e3o entre biocenose (elementos\r\nvivos) e bi\u00f3topo (elementos n\u00e3o-vivos) forma-se o ecossistema,\r\nque, na CF, \u00e9 protegido de forma macro e micro. A respeito da\r\nprote\u00e7\u00e3o macro dos ecossistemas, no que concerne a florestas e\r\nunidades de conserva\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/378270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao imposto incidente sobre a renda e proventos de qualquer natureza, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7255,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2009-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":390268,"hashId":"ff5b4c70bfc071887ec55b161e9a82d7","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao imposto incidente sobre a renda e proventos\r\nde qualquer natureza, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1396716,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As verbas pagas quando da rescis\u00e3o de contrato de trabalho sem justa causa n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 sua incid\u00eancia, por terem car\u00e1ter indenizat\u00f3rio, o que n\u00e3o se d\u00e1 com a quantia que ultrapassar tais limites por liberalidade do empregador.","id":1396716,"corpo":"<p align=justify>As verbas pagas quando da rescis\u00e3o de contrato de trabalho\r\nsem justa causa n\u00e3o est\u00e3o sujeitas \u00e0 sua incid\u00eancia, por terem\r\ncar\u00e1ter indenizat\u00f3rio, o que n\u00e3o se d\u00e1 com a quantia que\r\nultrapassar tais limites por liberalidade do empregador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o incide sobre o pagamento de horas extras, uma vez que se trata de verba indenizat\u00f3ria.","id":1396717,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o incide sobre o pagamento de horas extras, uma vez que\r\nse trata de verba indenizat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pagamento de f\u00e9rias n\u00e3o gozadas por necessidade de servi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 produto de capital, do trabalho ou de combina\u00e7\u00e3o de ambos, mas representa acr\u00e9scimo de capital e sujeita-se \u00e0 incid\u00eancia do tributo.","id":1396718,"corpo":"<p align=justify>O pagamento de f\u00e9rias n\u00e3o gozadas por necessidade de\r\nservi\u00e7o n\u00e3o \u00e9 produto de capital, do trabalho ou de\r\ncombina\u00e7\u00e3o de ambos, mas representa acr\u00e9scimo de capital\r\ne sujeita-se \u00e0 incid\u00eancia do tributo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rateio do patrim\u00f4nio entre os associados, no caso de liquida\u00e7\u00e3o de entidade imune, serve de base de c\u00e1lculo para incid\u00eancia desse imposto.","id":1396719,"corpo":"<p align=justify>O rateio do patrim\u00f4nio entre os associados, no caso de\r\nliquida\u00e7\u00e3o de entidade imune, serve de base de c\u00e1lculo para\r\nincid\u00eancia desse imposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As verbas recebidas em car\u00e1ter indenizat\u00f3rio n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de tributa\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o ocorre com os juros incidentes sobre elas.","id":1396720,"corpo":"<p align=justify>As verbas recebidas em car\u00e1ter indenizat\u00f3rio n\u00e3o s\u00e3o\r\npass\u00edveis de tributa\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o ocorre com os juros\r\nincidentes sobre elas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229788,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/390268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio do servidor p\u00fablico, \u00e9 correto que","provas":[{"id":7455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394360,"hashId":"8aff1ce839455f915b936f920f879c5f","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio do servidor p\u00fablico, \u00e9 correto\r\nque<\/p>","resposta":1415462,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a posse em cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mediante procura\u00e7\u00e3o.","id":1415459,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a posse em cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica,\r\nmediante procura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 de quinze dias o prazo para o servidor em cargo p\u00fablico efetivo e trinta para o comissionado entrarem em exerc\u00edcio, contados da data da nomea\u00e7\u00e3o.","id":1415460,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 de quinze dias o prazo para o servidor em cargo\r\np\u00fablico efetivo e trinta para o comissionado entrarem\r\nem exerc\u00edcio, contados da data da nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a posse no cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 no prazo de at\u00e9 trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do resultado do concurso p\u00fablico de provimento.","id":1415461,"corpo":"<p align=justify>a posse no cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 no prazo de at\u00e9\r\ntrinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do resultado do\r\nconcurso p\u00fablico de provimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompe o tempo de exerc\u00edcio, que \u00e9 contado no novo posicionamento na carreira a partir da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que promover o servidor.","id":1415462,"corpo":"<p align=justify>a promo\u00e7\u00e3o n\u00e3o interrompe o tempo de exerc\u00edcio,\r\nque \u00e9 contado no novo posicionamento na carreira a\r\npartir da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que promover o\r\nservidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a posse em cargo p\u00fablico independer\u00e1 de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, exigida per\u00edcia oficial, apenas para o in\u00edcio do exerc\u00edcio na fun\u00e7\u00e3o.","id":1415463,"corpo":"<p align=justify>a posse em cargo p\u00fablico independer\u00e1 de pr\u00e9via\r\ninspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, exigida per\u00edcia oficial, apenas para\r\no in\u00edcio do exerc\u00edcio na fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233598,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/394360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa que corresponde aos respectivos autores ou defensores das seguintes ideias ou teorias do direito constitucional: conceito jur\u00eddico de constitui\u00e7\u00e3o; poder constituinte; poder moderador; e controle judicial de constitucionalidade.","provas":[{"id":7513,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":397338,"hashId":"689e75436c4c5b69b195ab79eed62c81","enunciado":"Aponte a alternativa que corresponde aos respectivos autores\r\nou defensores das seguintes ideias ou teorias do direito constitucional:\r\nconceito jur\u00eddico de constitui\u00e7\u00e3o; poder constituinte;\r\npoder moderador; e controle judicial de constitucionalidade.","resposta":1429777,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferdinand Lassale; Konrad Hesse; D. Pedro I; e Montesquieu.","id":1429775,"corpo":"<p align=justify>Ferdinand Lassale; Konrad Hesse; D. Pedro I; e Montesquieu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Konrad Hesse; Ferdinand Lassale; Rui Barbosa; e Rudolf Von Ihering.","id":1429776,"corpo":"<p align=justify>Konrad Hesse; Ferdinand Lassale; Rui Barbosa; e Rudolf\r\nVon Ihering.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hans Kelsen; Emmanuel J Siey\u00e8s; Benjamin Constant; e John Marshal.","id":1429777,"corpo":"<p align=justify>Hans Kelsen; Emmanuel J Siey\u00e8s; Benjamin Constant;\r\ne John Marshal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carl Schimidtt; Ferdinand Lassale; Cl\u00f3vis Bevilaqua; e Immanuel Kant.","id":1429778,"corpo":"<p align=justify>Carl Schimidtt; Ferdinand Lassale; Cl\u00f3vis Bevilaqua; e\r\nImmanuel Kant.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hans Kelsen; Emmanuel J. Siey\u00e8s; Benjamin Constant; e Ferdinand Lassale.","id":1429779,"corpo":"<p align=justify>Hans Kelsen; Emmanuel J. Siey\u00e8s; Benjamin Constant;\r\ne Ferdinand Lassale.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236242,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/397338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor\u00e9m, havendo um n\u00famero \u2018excepcionalmente elevado\u2019 de estrangeiros, estes podem ser mesclados aos presos comuns, e as fam\u00edlias podem ser separadas.\u201d (L.30-33) No trecho acima, seguindo as regras da boa discursividade, utilizou-se apropriadamente a v\u00edrgula antes da conjun\u00e7\u00e3o e. Assinale a alternativa em que isso n\u00e3o tenha ocorrido.","provas":[{"id":10941,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":413127,"hashId":"e58f36a6e963d4901e8d6f7341a05ac7","enunciado":"<p align=justify>\u201cPor\u00e9m, havendo um n\u00famero \u2018excepcionalmente elevado\u2019 de\r\nestrangeiros, estes podem ser mesclados aos presos comuns,\r\ne as fam\u00edlias podem ser separadas.\u201d (L.30-33)\r\nNo trecho acima, seguindo as regras da boa discursividade,\r\nutilizou-se apropriadamente a v\u00edrgula antes da conjun\u00e7\u00e3o <EM>e<\/EM>.\r\nAssinale a alternativa em que isso <B>n\u00e3o<\/B> tenha ocorrido.<\/p>","resposta":1478319,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eles se esfor\u00e7aram muito, e acabaram sendo reprovados.","id":1478318,"corpo":"<p align=justify>Eles se esfor\u00e7aram muito, e acabaram sendo reprovados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eles chegaram \u00e0 janela muito timidamente, espiaram com cuidado, e depois abriram um sorriso.","id":1478319,"corpo":"<p align=justify>Eles chegaram \u00e0 janela muito timidamente, espiaram com\r\ncuidado, e depois abriram um sorriso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A turba gritava, e vociferava, e brandia amea\u00e7adoramente.","id":1478320,"corpo":"<p align=justify>A turba gritava, e vociferava, e brandia amea\u00e7adoramente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiz, e faria tudo novamente.","id":1478321,"corpo":"<p align=justify>Fiz, e faria tudo novamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele esperava, naquela tarde, a chegada do malote, e, depois, ela esperaria ap\u00f3s anoitecer.","id":1478322,"corpo":"<p align=justify>Ele esperava, naquela tarde, a chegada do malote, e,\r\ndepois, ela esperaria ap\u00f3s anoitecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243822,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 362px; HEIGHT: 1386px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10941\/imagem01.GIF\" width=372 height=1468>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/413127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o par\u00e1grafo 6.\u00ba do artigo 6.\u00ba, no caso de ren\u00fancia, morte ou perda de mandato de Diretor,","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928851,"hashId":"ee2c8e79a244582c02182710375c03da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o par\u00e1grafo 6.\u00ba do artigo 6.\u00ba, no caso de ren\u00fancia, morte ou perda de mandato de Diretor,<\/p>","resposta":7451636,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir\u00e1 o diretor de desenvolvimento de mercado at\u00e9 nova nomea\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":7451633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir\u00e1 o diretor de desenvolvimento de mercado at\u00e9 nova nomea\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assumir\u00e1 o diretor de planejamento at\u00e9 nova nomea\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":7451634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir\u00e1 o diretor de planejamento at\u00e9 nova nomea\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assumir\u00e1 o diretor de administrativo-financeiro at\u00e9 nova nomea\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":7451635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir\u00e1 o diretor de administrativo-financeiro at\u00e9 nova nomea\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proceder-se-\u00e1 \u00e0 nova nomea\u00e7\u00e3o pela forma disposta nesta Lei, para completar o mandato do substitu\u00eddo.","id":7451636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proceder-se-\u00e1 \u00e0 nova nomea\u00e7\u00e3o pela forma disposta nesta Lei, para completar o mandato do substitu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assumir\u00e1 o diretor de registro de valores mobili\u00e1rios at\u00e9 nova nomea\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":7451637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assumir\u00e1 o diretor de registro de valores mobili\u00e1rios at\u00e9 nova nomea\u00e7\u00e3o, sem preju\u00edzo de suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 referem-se \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, que disp\u00f4s sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e criou a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, e a Lei n.\u00ba 10.411, de 26 de fevereiro de 2002, que alterou e acresceu dispositivos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976. ","id":478958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>19 <\/strong>referem-se \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, que disp\u00f4s sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e criou a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, e a Lei n.\u00ba 10.411, de 26 de fevereiro de 2002, que alterou e acresceu dispositivos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o art. 27, a Comiss\u00e3o poder\u00e1 fixar normas sobre o exerc\u00edcio das atividades de ","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928878,"hashId":"26d54bcca56d9145143ad1b764ddee8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o art. 27, a Comiss\u00e3o poder\u00e1 fixar normas sobre o exerc\u00edcio das atividades de <\/p>","resposta":7451726,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretor e superintendente de valores mobili\u00e1rios. ","id":7451723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diretor e superintendente de valores mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superintendente e gerente de valores mobili\u00e1rios. ","id":7451724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">superintendente e gerente de valores mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerente e coordenador de valores mobili\u00e1rios. ","id":7451725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerente e coordenador de valores mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consultor e analista de valores mobili\u00e1rios. ","id":7451726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consultor e analista de valores mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordenador e analista de valores mobili\u00e1rios. ","id":7451727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenador e analista de valores mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 19 referem-se \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, que disp\u00f4s sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e criou a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, e a Lei n.\u00ba 10.411, de 26 de fevereiro de 2002, que alterou e acresceu dispositivos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976. ","id":478958,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11<\/strong> a <strong>19 <\/strong>referem-se \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976, que disp\u00f4s sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e criou a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios, e a Lei n.\u00ba 10.411, de 26 de fevereiro de 2002, que alterou e acresceu dispositivos \u00e0 Lei n.\u00ba 6.385, de 7 de dezembro de 1976. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 11 especifica que o instrumento de OPA dever\u00e1 ser publicado, sob a forma de edital, pelo menos uma vez, nos jornais de grande circula\u00e7\u00e3o habitualmente utilizados pela companhia objeto, observando-se o prazo m\u00e1ximo de ","provas":[{"id":63089,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CESP","id":1586,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cesp-sp-2009-vunesp-analista-area-financas-gabarito-oficial-somente-definitivo-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"VUNESP - CESP - Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1928941,"hashId":"2ae2786d494d6efa8284ba89784ddea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 11 especifica que o instrumento de OPA dever\u00e1 ser publicado, sob a forma de edital, pelo menos uma vez, nos jornais de grande circula\u00e7\u00e3o habitualmente utilizados pela companhia objeto, observando-se o prazo m\u00e1ximo de <\/p>","resposta":7451963,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. ","id":7451960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. ","id":7451961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. ","id":7451962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. ","id":7451963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. ","id":7451964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 dias, ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o do registro na CVM, quando este for exig\u00edvel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 20 a 26 referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 361, de 5 de mar\u00e7o de 2002, que disp\u00f4s sobre o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0s ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de companhia aberta, o registro das ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para cancelamento de registro de companhia aberta, por aumento de participa\u00e7\u00e3o de acionista controlador, por aliena\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta, para aquisi\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta quando envolver permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. ","id":478969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>20 <\/strong>a <strong>26 <\/strong>referem-se \u00e0 Instru\u00e7\u00e3o Normativa CVM n.\u00ba 361, de 5 de mar\u00e7o de 2002, que disp\u00f4s sobre o procedimento aplic\u00e1vel \u00e0s ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de companhia aberta, o registro das ofertas p\u00fablicas de aquisi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para cancelamento de registro de companhia aberta, por aumento de participa\u00e7\u00e3o de acionista controlador, por aliena\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta, para aquisi\u00e7\u00e3o de controle de companhia aberta quando envolver permuta por valores mobili\u00e1rios, e de permuta por valores mobili\u00e1rios. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba6.001 \u00e0 7.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395693,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-6-001-a-7-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade civil em casos excepcionais pode existir sem a rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre o dano e o respectivo evento danoso.","provas":[{"id":31195,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o","id":8552},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-legislacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Legisla\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-13 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":981167,"hashId":"1e8bf6d5880799d002aafb0010cd9f46","enunciado":"A responsabilidade civil em casos excepcionais pode existir sem\r\na rela\u00e7\u00e3o de causalidade entre o dano e o respectivo evento\r\ndanoso.","resposta":3430499,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3430498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3430499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do direito civil, julgue os seguintes itens.","id":365963,"enunciado":"A respeito do direito civil, julgue os seguintes itens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Nexo de Causalidade","oab":true,"nome":"Nexo de Causalidade","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406164,"slug":"direito-civil-nexo-de-causalidade"}],"slug":"direito-civil\/981167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o de uma sapata corrida com embasamento em alvenaria, o primeiro passo, ap\u00f3s a escava\u00e7\u00e3o das valas, \u00e9 a coloca\u00e7\u00e3o das armaduras para concretagem de um lastro de concreto magro, com espessura de 5 cm a 10 cm, no fundo das valas.","provas":[{"id":15514,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Arquiteto - 2009"},{"id":15515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":559048,"hashId":"cbd1dc70bf0f4950cc7d2d44d54fc3f9","enunciado":"<p align=justify>Na constru\u00e7\u00e3o de uma sapata corrida com embasamento em\r\nalvenaria, o primeiro passo, ap\u00f3s a escava\u00e7\u00e3o das valas, \u00e9 a\r\ncoloca\u00e7\u00e3o das armaduras para concretagem de um lastro de\r\nconcreto magro, com espessura de 5 cm a 10 cm, no fundo\r\ndas valas.<\/p>","resposta":1993706,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1993705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1993706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas de seguran\u00e7a estrutural de uma edifica\u00e7\u00e3o come\u00e7am por uma funda\u00e7\u00e3o adequadamente dimensionada e executada. De posse dos resultados da sondagem e do levantamento topogr\u00e1fico, o engenheiro poder\u00e1 encontrar a alternativa mais adequada e eficiente. Acerca dessa etapa da constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":283113,"enunciado":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas de seguran\u00e7a estrutural de uma edifica\u00e7\u00e3o\r\ncome\u00e7am por uma funda\u00e7\u00e3o adequadamente dimensionada e\r\nexecutada. De posse dos resultados da sondagem e do\r\nlevantamento topogr\u00e1fico, o engenheiro poder\u00e1 encontrar a\r\nalternativa mais adequada e eficiente. Acerca dessa etapa da\r\nconstru\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/559048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na figura acima, V108 representa uma viga de funda\u00e7\u00e3o que tem 20 cm de altura e 30 cm de espessura.","provas":[{"id":15514,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-arquiteto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Arquiteto - 2009"},{"id":15515,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-13 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":559052,"hashId":"bba7bb38bdfe1049939e82fbe3add090","enunciado":"<p align=justify>Na figura acima, V108 representa uma viga de\r\nfunda\u00e7\u00e3o que tem 20 cm de altura e 30 cm de\r\nespessura.<\/p>","resposta":1993714,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1993713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1993714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Ap\u00f3s o movimento de terra, deve-se iniciar a loca\u00e7\u00e3o pelos elementos da funda\u00e7\u00e3o, tais como as estacas, os tubul\u00f5es, as sapatas isoladas ou corridas, entre outros. Quanto a esse tema e a partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na planta acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":283114,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15514\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Ap\u00f3s o movimento de terra, deve-se iniciar a loca\u00e7\u00e3o pelos elementos da funda\u00e7\u00e3o, tais como as estacas, os tubul\u00f5es, as sapatas isoladas ou corridas, entre outros. Quanto a esse tema e a partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na planta acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/559052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que os recursos contra os atos da administra\u00e7\u00e3o tenham efeito devolutivo, a autoridade competente pode atribuir ao recurso interposto efic\u00e1cia suspensiva.","provas":[{"id":5360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-15 11:50:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":279519,"hashId":"06e712a13fd872b39d58f85b283e0d82","enunciado":"<p align=justify>Nos casos em que os recursos contra os atos da\r\nadministra\u00e7\u00e3o tenham efeito devolutivo, a autoridade\r\ncompetente pode atribuir ao recurso interposto efic\u00e1cia\r\nsuspensiva.<\/p>","resposta":1054016,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":179790,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Dos Recursos Administrativos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Dos Recursos Administrativos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422315,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-dos-recursos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/279519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um a\u00e7ougue recebeu a visita de agentes da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, que pretendiam aferir as condi\u00e7\u00f5es de higiene do estabelecimento. Constataram diversas irregularidades, entre as quais: carnes acondicionadas indevidamente e sem comprova\u00e7\u00e3o de proced\u00eancia; funcion\u00e1rios n\u00e3o utilizavam os equipamentos b\u00e1sicos exigidos por lei; p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de limpeza das geladeiras. Diante desse quadro, os agentes p\u00fablicos multaram o dono do a\u00e7ougue e fecharam o estabelecimento at\u00e9 que as irregularidades fossem sanadas. Considerando a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao poder administrativo exercido no caso descrito.","provas":[{"id":5890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":312610,"hashId":"5af12ed0911e2953008d4b5627656a7c","enunciado":"<P align=justify>Um a\u00e7ougue recebeu a visita de agentes da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, que pretendiam aferir as condi\u00e7\u00f5es de higiene do estabelecimento. Constataram diversas irregularidades, entre as quais: carnes acondicionadas indevidamente e sem comprova\u00e7\u00e3o de proced\u00eancia; funcion\u00e1rios n\u00e3o utilizavam os equipamentos b\u00e1sicos exigidos por lei; p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es de limpeza das geladeiras. Diante desse quadro, os agentes p\u00fablicos multaram o dono do a\u00e7ougue e fecharam o estabelecimento at\u00e9 que as irregularidades fossem sanadas. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a atua\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao poder administrativo exercido no caso descrito.<\/P>","resposta":1134767,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder hier\u00e1rquico","id":1134764,"corpo":"<p align=justify>poder hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder disciplinar","id":1134765,"corpo":"<p align=justify>poder disciplinar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder discricion\u00e1rio","id":1134766,"corpo":"<p align=justify>poder discricion\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder de pol\u00edcia","id":1134767,"corpo":"<p align=justify>poder de pol\u00edcia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/312610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se chegar ao m\u00e9rito do ato administrativo, n\u00e3o basta a an\u00e1lise in abstrato da norma jur\u00eddica, \u00e9 preciso o confronto desta com as situa\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas para se aferir se a pr\u00e1tica do ato enseja d\u00favida sobre qual a melhor decis\u00e3o poss\u00edvel. \u00c9 na d\u00favida que compete ao administrador, e somente a ele, escolher a melhor forma de agir.","provas":[{"id":7578,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-1-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":381201,"hashId":"b5b66dee0ade62c1db735f30336f29c6","enunciado":"<p align=justify>Para se chegar ao m\u00e9rito do ato administrativo, n\u00e3o basta a\r\nan\u00e1lise in abstrato da norma jur\u00eddica, \u00e9 preciso o confronto\r\ndesta com as situa\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas para se aferir se a pr\u00e1tica do\r\nato enseja d\u00favida sobre qual a melhor decis\u00e3o poss\u00edvel. \u00c9 na\r\nd\u00favida que compete ao administrador, e somente a ele,\r\nescolher a melhor forma de agir.<\/p>","resposta":1364740,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1364740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1364741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, aos poderes e ao controle da administra\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":224974,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, aos poderes e ao controle\r\nda administra\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/381201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos crimes de responsabilidade dos prefeitos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69402,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-11 07:27:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2111914,"hashId":"2b441c57fee0f7092ed61b8f69394f86","enunciado":"<p>Quanto aos crimes de responsabilidade dos prefeitos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8255624,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a federal processar e julgar prefeito municipal por desvio de verba sujeita a presta\u00e7\u00e3o de contas perante \u00f3rg\u00e3o federal e de verba transferida e incorporada ao patrim\u00f4nio municipal.","id":8255622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 justi\u00e7a federal processar e julgar prefeito municipal por desvio de verba sujeita a presta\u00e7\u00e3o de contas perante \u00f3rg\u00e3o federal e de verba transferida e incorporada ao patrim\u00f4nio municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A extin\u00e7\u00e3o do mandato do prefeito impede a instaura\u00e7\u00e3o de processo pela pr\u00e1tica dos crimes de responsabilidade, mas n\u00e3o prejudica a a\u00e7\u00e3o penal por crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8255623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extin\u00e7\u00e3o do mandato do prefeito impede a instaura\u00e7\u00e3o de processo pela pr\u00e1tica dos crimes de responsabilidade, mas n\u00e3o prejudica a a\u00e7\u00e3o penal por crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comete crime de responsabilidade e se sujeita ao julgamento do Poder Judici\u00e1rio o prefeito que inverte a ordem de pagamento a credores do munic\u00edpio, sem que haja vantagem para o er\u00e1rio.","id":8255624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comete crime de responsabilidade e se sujeita ao julgamento do Poder Judici\u00e1rio o prefeito que inverte a ordem de pagamento a credores do munic\u00edpio, sem que haja vantagem para o er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A conduta do prefeito que capta recursos a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o de receita de tributo cujo fato gerador ainda n\u00e3o tenha ocorrido n\u00e3o caracteriza crime de responsabilidade, mas obriga a justifica\u00e7\u00e3o do ato junto \u00e0 c\u00e2mara municipal.","id":8255625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do prefeito que capta recursos a t\u00edtulo de antecipa\u00e7\u00e3o de receita de tributo cujo fato gerador ainda n\u00e3o tenha ocorrido n\u00e3o caracteriza crime de responsabilidade, mas obriga a justifica\u00e7\u00e3o do ato junto \u00e0 c\u00e2mara municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418557,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-201-1967-dispoe-sobre-a-responsabilidade-dos-prefeitos-e-vereadores-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime de tortura \u00e9:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617733,"hashId":"926d51b34cc0e7273f4c8f8dd36cd7ea","enunciado":"<p>O crime de tortura \u00e9:<\/p>","resposta":6078318,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inafian\u00e7\u00e1vel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a, mas admite a anistia.","id":6078315,"corpo":"<p>inafian\u00e7\u00e1vel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a, mas admite a anistia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inafian\u00e7\u00e1vel, mas suscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.","id":6078316,"corpo":"<p>inafian\u00e7\u00e1vel, mas suscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"afian\u00e7\u00e1vel e suscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.","id":6078317,"corpo":"<p>afian\u00e7\u00e1vel e suscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inafian\u00e7\u00e1vel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.","id":6078318,"corpo":"<p>inafian\u00e7\u00e1vel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/1617733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As autonomias funcional e administrativa, que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura \u00e0 Defensoria P\u00fablica, se materializam, dentre outros, na pr\u00e1tica do seguinte ato:","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378681,"hashId":"7828aaced6c382910dabf5aa1e704eff","enunciado":"<p align=justify>As autonomias funcional e administrativa, que a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal assegura \u00e0 Defensoria P\u00fablica, se\r\nmaterializam, dentre outros, na pr\u00e1tica do seguinte ato:<\/p>","resposta":1355157,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o direta pelo Defensor P\u00fablico Geral dos Defensores P\u00fablicos aprovados no concurso de provas e t\u00edtulos, observada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de vagas existentes.","id":1355156,"corpo":"<p align=justify>nomea\u00e7\u00e3o direta pelo Defensor P\u00fablico Geral dos\r\nDefensores P\u00fablicos aprovados no concurso de\r\nprovas e t\u00edtulos, observada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o\r\ne o n\u00famero de vagas existentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dar posse aos Defensores P\u00fablicos aprovados no concurso de provas e t\u00edtulos, observada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de vagas existentes.","id":1355157,"corpo":"<p align=justify>dar posse aos Defensores P\u00fablicos aprovados no\r\nconcurso de provas e t\u00edtulos, observada a ordem de\r\nclassifica\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de vagas existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento do n\u00famero de cargos de Defensor P\u00fablico por ato do Defensor P\u00fablico Geral, quando proposto pelo Conselho Superior, considerando a conveni\u00eancia administrativa e financeira da institui\u00e7\u00e3o.","id":1355158,"corpo":"<p align=justify>aumento do n\u00famero de cargos de Defensor P\u00fablico por\r\nato do Defensor P\u00fablico Geral, quando proposto pelo\r\nConselho Superior, considerando a conveni\u00eancia\r\nadministrativa e financeira da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o da sua folha de pagamento de acordo com as normas do seu peculiar interesse aprovadas pelo Conselho Superior.","id":1355159,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o da sua folha de pagamento de acordo\r\ncom as normas do seu peculiar interesse aprovadas\r\npelo Conselho Superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, em qualquer circunst\u00e2ncia, sem pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio.","id":1355160,"corpo":"<p align=justify>aquisi\u00e7\u00e3o de bens e contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, em\r\nqualquer circunst\u00e2ncia, sem pr\u00e9vio procedimento\r\nlicitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223450,"enunciado":"","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"},{"nome_clean":"Autonomia da Defensoria P\u00fablica ou autonomia funcional, administrativa e financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Autonomia da Defensoria P\u00fablica ou autonomia funcional, administrativa e financeiro-or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405285,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421804,"slug":"direito-constitucional-autonomia-da-defensoria-publica-ou-autonomia-funcional-administrativa-e-financeiro-orcamentaria"}],"slug":"direito-constitucional\/378681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O julgamento das contas dos administradores e respons\u00e1veis \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o peculiar dos TCs, de acordo com a CF. Como \u00f3rg\u00e3os especializados no julgamento das contas, suas decis\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a revis\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, salvo quando","provas":[{"id":7023,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2009-cespe-cebraspe-procurador-especialidade-especial-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":387104,"hashId":"5170fceedb6dd422c3f761a73f4197f4","enunciado":"<p align=justify>O julgamento das contas dos administradores e respons\u00e1veis \u00e9\r\natribui\u00e7\u00e3o peculiar dos TCs, de acordo com a CF. Como \u00f3rg\u00e3os\r\nespecializados no julgamento das contas, suas decis\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o\r\nsujeitas a revis\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio, salvo quando<\/p>","resposta":1384869,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houver observ\u00e2ncia do devido processo legal.","id":1384865,"corpo":"<p align=justify>houver observ\u00e2ncia do devido processo legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o m\u00e9rito da decis\u00e3o envolver quest\u00f5es atinentes \u00e0 legitimidade dos atos praticados pelos administradores e respons\u00e1veis.","id":1384866,"corpo":"<p align=justify>o m\u00e9rito da decis\u00e3o envolver quest\u00f5es atinentes \u00e0\r\nlegitimidade dos atos praticados pelos administradores e\r\nrespons\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o MP representar contra decis\u00e3o de m\u00e9rito do TC.","id":1384867,"corpo":"<p align=justify>o MP representar contra decis\u00e3o de m\u00e9rito do TC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decis\u00e3o alterar o entendimento do TC at\u00e9 ent\u00e3o vigente.","id":1384868,"corpo":"<p align=justify>a decis\u00e3o alterar o entendimento do TC at\u00e9 ent\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"houver v\u00edcio de forma, como, por exemplo, a inobserv\u00e2ncia de direitos e garantias individuais.","id":1384869,"corpo":"<p align=justify>houver v\u00edcio de forma, como, por exemplo, a inobserv\u00e2ncia\r\nde direitos e garantias individuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227885,"enunciado":"","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/387104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de mix de marketing, associe os 4P&#39;s da coluna da esquerda, com seus aspectos na coluna da direita. Est\u00e3o corretas as associa\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":6989,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-de-gestao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista de Gest\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":387462,"hashId":"fe34b064d4471d5d91972ba95112c694","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de mix de marketing, associe os 4P&#39;s da coluna da esquerda, com seus aspectos na coluna da direita. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6989\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as associa\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":1386543,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - P, III - R, IV - T. ","id":1386541,"corpo":"I - P, III - R, IV - T.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - Q, II -P, III - R. ","id":1386542,"corpo":"I - Q, II -P, III - R.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I - S, II - Q, IV - R. ","id":1386543,"corpo":"I - S, II - Q, IV - R.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II - Q, III - P, IV - S. ","id":1386544,"corpo":"II - Q, III - P, IV - S.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II - R, III - P, IV - Q.","id":1386545,"corpo":"II - R, III - P, IV - Q.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228128,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/387462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Aviso Pr\u00e9vio \u00e9 certo que","provas":[{"id":7247,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-16-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-12 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":389600,"hashId":"4f8549868006aae4998cbcbc63b6b1e6","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Aviso Pr\u00e9vio \u00e9 certo que<\/p>","resposta":1394516,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em regra, \u00e9 v\u00e1lida a concess\u00e3o do aviso pr\u00e9vio na flu\u00eancia da garantia de emprego.","id":1394513,"corpo":"<p align=justify>em regra, \u00e9 v\u00e1lida a concess\u00e3o do aviso pr\u00e9vio na\r\nflu\u00eancia da garantia de emprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pagamento relativo ao per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio indenizado n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS.","id":1394514,"corpo":"<p align=justify>o pagamento relativo ao per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio indenizado\r\nn\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento relativo ao per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio trabalhado n\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS.","id":1394515,"corpo":"<p align=justify>o pagamento relativo ao per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio trabalhado\r\nn\u00e3o est\u00e1 sujeito \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o para o FGTS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gratifica\u00e7\u00e3o semestral n\u00e3o repercute no c\u00e1lculo do aviso pr\u00e9vio, ainda que indenizado.","id":1394516,"corpo":"<p align=justify>a gratifica\u00e7\u00e3o semestral n\u00e3o repercute no c\u00e1lculo do\r\naviso pr\u00e9vio, ainda que indenizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no c\u00e1lculo do aviso pr\u00e9vio est\u00e3o inclu\u00eddas as gorjetas, havendo expressa disposi\u00e7\u00e3o legal neste sentido.","id":1394517,"corpo":"<p align=justify>no c\u00e1lculo do aviso pr\u00e9vio est\u00e3o inclu\u00eddas as gorjetas,\r\nhavendo expressa disposi\u00e7\u00e3o legal neste sentido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229434,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-aviso-previo"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/389600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia","id":5063}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, ao se examinar a possibilidade de maximiza\u00e7\u00e3o do lucro de uma empresa no curto prazo, tenha sido constatado que, na faixa de volume de produ\u00e7\u00e3o em que estava operando, o custo marginal com o aumento da produ\u00e7\u00e3o era inferior ao custo m\u00e9dio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o custo m\u00e9dio estava caindo.","provas":[{"id":15491,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia","id":5063},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-energia-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Energia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-12 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":557245,"hashId":"d06ca6bd228e1d8de6455ffe87c35ebd","enunciado":"<p align=justify>Considere que, ao se examinar a possibilidade de maximiza\u00e7\u00e3o\r\ndo lucro de uma empresa no curto prazo, tenha sido constatado\r\nque, na faixa de volume de produ\u00e7\u00e3o em que estava operando,\r\no custo marginal com o aumento da produ\u00e7\u00e3o era inferior ao\r\ncusto m\u00e9dio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o custo\r\nm\u00e9dio estava caindo.<\/p>","resposta":1989578,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1989578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1989579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 teoria da firma, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282681,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 teoria da firma, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"},{"nome_clean":"Tipos de Jogos","oab":false,"nome":"Tipos de Jogos","pai":412903,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403967,"slug":"economia-e-financas-tipos-de-jogos"}],"slug":"economia-e-financas\/557245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A auditoria de risco ambiental, que \u00e9 voltada \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos riscos potenciais nos processos e procedimentos de determinada empresa, consiste apenas de avalia\u00e7\u00e3o documental.","provas":[{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 08:24:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":289763,"hashId":"04a7e33a70dfebc08eb3d48ca0abb0be","enunciado":"<p align=justify>A auditoria de risco ambiental, que \u00e9 voltada \u00e0\r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos riscos potenciais nos processos e\r\nprocedimentos de determinada empresa, consiste apenas\r\nde avalia\u00e7\u00e3o documental.<\/p>","resposta":1078315,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o ambiental vigente no pa\u00eds estabelece as exig\u00eancias que todo empreendimento potencialmente poluidor deve atender. Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":183029,"enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o ambiental vigente no pa\u00eds estabelece as exig\u00eancias\r\nque todo empreendimento potencialmente poluidor deve\r\natender. Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/289763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que um estado da Federa\u00e7\u00e3o possua dois im\u00f3veis, um para abrigar um gerador de energia e outro que \u00e9 a resid\u00eancia oficial do governador, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7254,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2009-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 10:32:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":390146,"hashId":"84a8d5fa2666447034002c1629968087","enunciado":"<p align=justify>Considerando que um estado da Federa\u00e7\u00e3o possua dois im\u00f3veis,\r\num para abrigar um gerador de energia e outro que \u00e9 a resid\u00eancia\r\noficial do governador, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1396133,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O im\u00f3vel que abriga o gerador de energia estar\u00e1 imune ao pagamento de imposto, caso sirva para propiciar luz \u00e0 resid\u00eancia oficial do governador.","id":1396133,"corpo":"<p align=justify>O im\u00f3vel que abriga o gerador de energia estar\u00e1 imune ao\r\npagamento de imposto, caso sirva para propiciar luz \u00e0\r\nresid\u00eancia oficial do governador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resid\u00eancia oficial ser\u00e1 imune ao pagamento de imposto somente se estiver situada em \u00e1rea residencial e urbana.","id":1396134,"corpo":"<p align=justify>A resid\u00eancia oficial ser\u00e1 imune ao pagamento de imposto\r\nsomente se estiver situada em \u00e1rea residencial e urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o for finalidade essencial do estado fornecer moradia para o governador, pode ser cobrado IPTU do im\u00f3vel residencial.","id":1396135,"corpo":"<p align=justify>Se n\u00e3o for finalidade essencial do estado fornecer moradia\r\npara o governador, pode ser cobrado IPTU do im\u00f3vel\r\nresidencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 imunidade rec\u00edproca do im\u00f3vel que abriga o gerador, caso este seja utilizado para abastecer parte da cidade e seja cobrado tributo para isso.","id":1396136,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1 imunidade rec\u00edproca do im\u00f3vel que abriga o\r\ngerador, caso este seja utilizado para abastecer parte da\r\ncidade e seja cobrado tributo para isso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a resid\u00eancia oficial for vendida, o comprador estar\u00e1 imune ao pagamento do imposto de transfer\u00eancia de sua propriedade.","id":1396137,"corpo":"<p align=justify>Se a resid\u00eancia oficial for vendida, o comprador estar\u00e1\r\nimune ao pagamento do imposto de transfer\u00eancia de sua\r\npropriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":229671,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":true,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":407710,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407712,"slug":"direito-constitucional-imunidade-reciproca"},{"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"direito-tributario\/390146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se em leg\u00edtima defesa quem:","provas":[{"id":53524,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas","descricao":"Centro de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica do Amazonas - CETAM","sigla":"CETAM","oab":false,"id":508},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2009-cetam-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CETAM - PC AM - Investigador de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1617662,"hashId":"57dfc600b8db19f6f2b7163c9ae32815","enunciado":"<p>Entende-se em leg\u00edtima defesa quem:<\/p>","resposta":6077988,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usando moderadamente dos meios necess\u00e1rios, repele injusta agress\u00e3o, atual ou iminente, a direito seu ou de outrem.","id":6077988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usando moderadamente dos meios necess\u00e1rios, repele injusta agress\u00e3o, atual ou iminente, a direito seu ou de outrem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pratica o fato para salvar de perigo atual, que n\u00e3o provocou por sua vontade, nem podia de outro modo evitar, direito pr\u00f3prio ou alheio, cujo sacrif\u00edcio, nas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o era razo\u00e1vel exigir-se.","id":6077989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pratica o fato para salvar de perigo atual, que n\u00e3o provocou por sua vontade, nem podia de outro modo evitar, direito pr\u00f3prio ou alheio, cujo sacrif\u00edcio, nas circunst\u00e2ncias, n\u00e3o era razo\u00e1vel exigir-se.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de qualquer modo, concorre para o crime.","id":6077990,"corpo":"<p>de qualquer modo, concorre para o crime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"age acobertado pelo exerc\u00edcio regular de direito ou pelo estrito cumprimento de dever legal.","id":6077991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">age acobertado pelo exerc\u00edcio regular de direito ou pelo estrito cumprimento de dever legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/1617662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A resposta proativa \u00e0s reclama\u00e7\u00f5es e \u00e0s sugest\u00f5es dos cidad\u00e3os garante a aproxima\u00e7\u00e3o entre o Estado e o cidad\u00e3o, eliminando a intermedia\u00e7\u00e3o de terceiros.","provas":[{"id":28160,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia","id":14034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-condutor-de-veiculo-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Condutor de Ve\u00edculo de Urg\u00eancia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 14:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":920949,"hashId":"60eeb6ba62ac06381184cd1f4f2c59f7","enunciado":"A resposta proativa \u00e0s reclama\u00e7\u00f5es e \u00e0s sugest\u00f5es dos\r\ncidad\u00e3os garante a aproxima\u00e7\u00e3o entre o Estado e o cidad\u00e3o,\r\neliminando a intermedia\u00e7\u00e3o de terceiros.","resposta":3231583,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3231583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3231584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica e o atendimento no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":354591,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica e o atendimento no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/920949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ProNEA tem como princ\u00edpio a transpar\u00eancia e o di\u00e1logo, considerando a problematiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio conhecimento, com a realidade concreta na qual se gera e sobre a qual incide.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548059,"hashId":"548e147cc675f2a33b53837e8f8f1698","enunciado":"<p align=justify>O ProNEA tem como princ\u00edpio a transpar\u00eancia e o di\u00e1logo,\r\nconsiderando a problematiza\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio conhecimento,\r\ncom a realidade concreta na qual se gera e sobre a qual\r\nincide.<\/p>","resposta":1966525,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ProNEA, julgue os seguintes itens.","id":280687,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao ProNEA, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"ProNEA - Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambienta","oab":true,"nome":"ProNEA - Programa Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambienta","pai":403123,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":412043,"slug":"direito-ambiental-pronea-programa-nacional-de-educacao-ambienta"}],"slug":"direito-ambiental\/548059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No julgamento das propostas, que deve ser objetivo, a Comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o ou o respons\u00e1vel pelo convite, deve realiz\u00e1-lo em conformidade, entre outros aspectos, com os tipos de licita\u00e7\u00e3o. Para os efeitos desse julgamento, constituem tipos de licita\u00e7\u00e3o, exceto na modalidade &quot;concurso&quot;, a de","provas":[{"id":6822,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mre-2009-fcc-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"FCC - MRE - Oficial de Chancelaria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":381181,"hashId":"5b29bbfac3165c176657c99ddc25356c","enunciado":"<p align=justify>No julgamento das propostas, que deve ser objetivo, a\r\nComiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o ou o respons\u00e1vel pelo convite, deve\r\nrealiz\u00e1-lo em conformidade, entre outros aspectos, com\r\nos tipos de licita\u00e7\u00e3o. Para os efeitos desse julgamento,\r\nconstituem tipos de licita\u00e7\u00e3o, exceto na modalidade &quot;concurso&quot;,\r\na de<\/p>","resposta":1364679,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os e a de maior oferta, em casos de elabora\u00e7\u00e3o de projetos, c\u00e1lculos e engenharia consultiva.","id":1364676,"corpo":"<p align=justify>tomada de pre\u00e7os e a de maior oferta, em casos de\r\nelabora\u00e7\u00e3o de projetos, c\u00e1lculos e engenharia consultiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia p\u00fablica e a de menor pre\u00e7o, nos casos de aliena\u00e7\u00e3o de bens.","id":1364677,"corpo":"<p align=justify>concorr\u00eancia p\u00fablica e a de menor pre\u00e7o, nos casos\r\nde aliena\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhor t\u00e9cnica e a de tomada de pre\u00e7os, para os servi\u00e7os de natureza intelectual.","id":1364678,"corpo":"<p align=justify>melhor t\u00e9cnica e a de tomada de pre\u00e7os, para os\r\nservi\u00e7os de natureza intelectual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhor t\u00e9cnica e de maior lance ou oferta, nos casos de direito real de uso.","id":1364679,"corpo":"<p align=justify>melhor t\u00e9cnica e de maior lance ou oferta, nos casos\r\nde direito real de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica e pre\u00e7o e a de leil\u00e3o, nos casos em que o licitante apresentar proposta de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es.","id":1364680,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica e pre\u00e7o e a de leil\u00e3o, nos casos em que o\r\nlicitante apresentar proposta de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224967,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/381181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Configura supressio o pagamento reiteradamente feito em local diferente daquele previsto no contrato.","provas":[{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387466,"hashId":"351caf91af19a802f62c0215dce38279","enunciado":"<p align=justify>Configura supressio o pagamento reiteradamente feito em\r\nlocal diferente daquele previsto no contrato.<\/p>","resposta":1386546,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito civil, julgue os itens que se seguem.","id":228138,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito civil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 e 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/387466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico vigente a que est\u00e3o submetidos os servidores p\u00fablicos federais \u00e9 a Lei n.\u00ba 8.112\/1990. Acerca das disposi\u00e7\u00f5es nela constantes, no que concerne ao provimento dos cargos p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2009-funiversa-auxiliar-institucional-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":476176,"hashId":"db15de161391e8b8f4e403c740e41635","enunciado":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico vigente a que est\u00e3o submetidos os\r\nservidores p\u00fablicos federais \u00e9 a Lei n.\u00ba 8.112\/1990. Acerca das\r\ndisposi\u00e7\u00f5es nela constantes, no que concerne ao provimento\r\ndos cargos p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1714353,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aproveitamento, como forma de provimento, n\u00e3o foi recepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente, uma vez que o Texto Maior exige concurso p\u00fablico espec\u00edfico para cada cargo p\u00fablico.","id":1714349,"corpo":"<p align=justify>O aproveitamento, como forma de provimento, n\u00e3o foi\r\nrecepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente, uma\r\nvez que o Texto Maior exige concurso p\u00fablico\r\nespec\u00edfico para cada cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posse em cargo p\u00fablico, ato personal\u00edssimo, n\u00e3o poder\u00e1 dar-se por procura\u00e7\u00e3o.","id":1714350,"corpo":"<p align=justify>A posse em cargo p\u00fablico, ato personal\u00edssimo, n\u00e3o\r\npoder\u00e1 dar-se por procura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vencimento \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo acrescido das vantagens pecuni\u00e1rias permanentes estabelecidas em lei.","id":1714351,"corpo":"<p align=justify>Vencimento \u00e9 a remunera\u00e7\u00e3o do cargo efetivo\r\nacrescido das vantagens pecuni\u00e1rias permanentes\r\nestabelecidas em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o do servidor \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita em parcelas que n\u00e3o excedam a 10 % (dez por cento) da remunera\u00e7\u00e3o ou provento.","id":1714352,"corpo":"<p align=justify>A indeniza\u00e7\u00e3o do servidor \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 feita\r\nem parcelas que n\u00e3o excedam a 10 % (dez por cento)\r\nda remunera\u00e7\u00e3o ou provento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 deferida a ajuda de custo a pessoa sem v\u00ednculo anterior com a Uni\u00e3o, que venha a assumir cargo em comiss\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, em munic\u00edpio diverso do seu domic\u00edlio.","id":1714353,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 deferida a ajuda de custo a pessoa sem v\u00ednculo\r\nanterior com a Uni\u00e3o, que venha a assumir cargo em\r\ncomiss\u00e3o, de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o, em\r\nmunic\u00edpio diverso do seu domic\u00edlio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265460,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/476176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cidadania brasileira considera obrigat\u00f3rio o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental, cabendo \u00e0 sociedade como um todo manter a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de valores e atitudes voltados para a preven\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o e a solu\u00e7\u00e3o de problemas ambientais.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548048,"hashId":"2cf523f07b4b6415bb261780c567511c","enunciado":"<p align=justify>A cidadania brasileira considera obrigat\u00f3rio o direito \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o ambiental, cabendo \u00e0 sociedade como um todo\r\nmanter a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de valores e atitudes voltados\r\npara a preven\u00e7\u00e3o, a identifica\u00e7\u00e3o e a solu\u00e7\u00e3o de problemas\r\nambientais.<\/p>","resposta":1966503,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966503,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966504,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com a lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Lei n.\u00ba 9.795\/1999, e o Decreto 4.281\/2002, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.","id":280683,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15337\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Lei n.\u00ba 9.795\/1999, e o Decreto 4.281\/2002, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/548048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve ser implantada como uma disciplina espec\u00edfica no curr\u00edculo de ensino fundamental, no intuito de desenvolver a consci\u00eancia ambiental com maior intensidade.","provas":[{"id":15337,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"},{"id":28752,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental","id":8590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-educador-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Educador Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":548050,"hashId":"9a91ddfab9ef2c663715555a81957ec0","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o ambiental deve ser implantada como uma\r\ndisciplina espec\u00edfica no curr\u00edculo de ensino fundamental, no\r\nintuito de desenvolver a consci\u00eancia ambiental com maior\r\nintensidade.<\/p>","resposta":1966508,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1966507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1966508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com a lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Lei n.\u00ba 9.795\/1999, e o Decreto 4.281\/2002, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.","id":280683,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15337\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com a lei de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, Lei n.\u00ba 9.795\/1999, e o Decreto 4.281\/2002, que a regulamenta, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":"direito-ambiental\/548050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No balan\u00e7o financeiro, o resultado financeiro corresponder\u00e1 ao saldo de numer\u00e1rio que passa para o exerc\u00edcio seguinte.","provas":[{"id":15657,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auditor - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":563232,"hashId":"0c6e56ce58254190dd453787c2730bab","enunciado":"<p align=justify>No balan\u00e7o financeiro, o resultado financeiro corresponder\u00e1\r\nao saldo de numer\u00e1rio que passa para o exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","resposta":2004657,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do setor p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":284085,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do setor p\u00fablico, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"nome_clean":"Estrutura","oab":false,"nome":"Estrutura","pai":405738,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412325,"slug":"contabilidade-publica-estrutura"}],"slug":"contabilidade-publica\/563232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ana \u00e9 servidora p\u00fablica lotada no Minist\u00e9rio da Fazenda e, ap\u00f3s ter preenchido os requisitos legais para se aposentar, requereu sua aposentadoria, que foi deferida. Nesse caso, a concess\u00e3o da aposentadoria a Ana \u00e9 hip\u00f3tese de ato administrativo irrevog\u00e1vel.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856376,"hashId":"285ea034510b023156354dc87f8a1f73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana \u00e9 servidora p\u00fablica lotada no Minist\u00e9rio da Fazenda e, ap\u00f3s ter preenchido os requisitos legais para se aposentar, requereu sua aposentadoria, que foi deferida. Nesse caso, a concess\u00e3o da aposentadoria a Ana \u00e9 hip\u00f3tese de ato administrativo irrevog\u00e1vel.<\/p>","resposta":7138709,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138709,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7138710,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo, em cada um dos itens seguintes \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":470381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do direito administrativo, em cada um dos itens seguintes \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo que","provas":[{"id":6822,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mre-2009-fcc-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"FCC - MRE - Oficial de Chancelaria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":381180,"hashId":"bc05bf86ebf3017ba137d85e17c68fb6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 certo que<\/p>","resposta":1364672,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao servidor ocupante de cargo efetivo investido em fun\u00e7\u00e3o de assessoramento ou de cargo de provimento em comiss\u00e3o de Natureza Especial n\u00e3o \u00e9 devida retribui\u00e7\u00e3o pelo seu exerc\u00edcio.","id":1364671,"corpo":"<p align=justify>ao servidor ocupante de cargo efetivo investido em\r\nfun\u00e7\u00e3o de assessoramento ou de cargo de provimento\r\nem comiss\u00e3o de Natureza Especial n\u00e3o \u00e9\r\ndevida retribui\u00e7\u00e3o pelo seu exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico federal que se afastar em car\u00e1ter transit\u00f3rio para o exterior far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias, destinadas \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o de despesas extraordin\u00e1rias com pousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o.","id":1364672,"corpo":"<p align=justify>o servidor p\u00fablico federal que se afastar em car\u00e1ter\r\ntransit\u00f3rio para o exterior far\u00e1 jus a passagens e di\u00e1rias,\r\ndestinadas \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o de despesas extraordin\u00e1rias\r\ncom pousada, alimenta\u00e7\u00e3o e locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a compensa\u00e7\u00e3o de despesas de instala\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico federal que, no interesse do servi\u00e7o, passa a ter exerc\u00edcio em nova sede, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio, em car\u00e1ter definitivo, \u00e9 denominada de aux\u00edlio-moradia.","id":1364673,"corpo":"<p align=justify>a compensa\u00e7\u00e3o de despesas de instala\u00e7\u00e3o do servidor\r\np\u00fablico federal que, no interesse do servi\u00e7o,\r\npassa a ter exerc\u00edcio em nova sede, com mudan\u00e7a\r\nde domic\u00edlio, em car\u00e1ter definitivo, \u00e9 denominada de\r\naux\u00edlio-moradia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor p\u00fablico federal que realizar despesas com a utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer meio de locomo\u00e7\u00e3o, seja pr\u00f3prio, de terceiros ou do Poder P\u00fablico para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os externos, faz jus ao aux\u00edlio-transporte.","id":1364674,"corpo":"<p align=justify>o servidor p\u00fablico federal que realizar despesas com\r\na utiliza\u00e7\u00e3o de qualquer meio de locomo\u00e7\u00e3o, seja pr\u00f3prio,\r\nde terceiros ou do Poder P\u00fablico para a execu\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os externos, faz jus ao aux\u00edlio-transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ressarcimento das despesas realizadas pelo servidor p\u00fablico federal com aluguel ou meio de hospedagem administrado por empresa hoteleira, no prazo de um m\u00eas, n\u00e3o havendo im\u00f3vel funcional, \u00e9 denominado de ajuda de custo.","id":1364675,"corpo":"<p align=justify>o ressarcimento das despesas realizadas pelo servidor\r\np\u00fablico federal com aluguel ou meio de hospedagem\r\nadministrado por empresa hoteleira, no prazo\r\nde um m\u00eas, n\u00e3o havendo im\u00f3vel funcional, \u00e9 denominado\r\nde ajuda de custo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":224966,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/381180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma festa com 120 pessoas, 7\/10 delas bebem vinho, 3\/4 bebem cerveja e 4\/5 bebem refrigerante. Quantas pessoas, no m\u00ednimo, bebem de todas as tr\u00eas bebidas?","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390861,"hashId":"cd3afca1e7ae3bc8c33437ac2c24f703","enunciado":"<p align=justify>Em uma festa com 120 pessoas, 7\/10 delas bebem vinho,\r\n3\/4 bebem cerveja e 4\/5 bebem refrigerante. Quantas\r\npessoas, no m\u00ednimo, bebem de todas as tr\u00eas bebidas?<\/p>","resposta":1399505,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":1399504,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":1399505,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":1399506,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":1399507,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es com fra\u00e7\u00f5es","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425346,"slug":"raciocinio-logico-questoes-com-fracoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/390861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a tecnologia RAID (Redundant Array of Independent Disks) \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390886,"hashId":"318c491891fb517c84224c0372d2c11d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a tecnologia RAID (Redundant Array of Independent Disks) \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":1399615,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAID n\u00edvel 5 apresenta redund\u00e2ncia, permitindo recupera\u00e7\u00e3o no caso de falha.","id":1399613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAID n\u00edvel 5 apresenta redund\u00e2ncia, permitindo recupera\u00e7\u00e3o no caso de falha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esta tecnologia permite que um conjunto de discos f\u00edsicos sejam vistos pelo sistema como um \u00fanico disco l\u00f3gico.","id":1399614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esta tecnologia permite que um conjunto de discos f\u00edsicos sejam vistos pelo sistema como um \u00fanico disco l\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O RAID via software \u00e9 executado pelo pr\u00f3prio sistema operacional, por\u00e9m demanda hardware adicional.","id":1399615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O RAID via software \u00e9 executado pelo pr\u00f3prio sistema operacional, por\u00e9m demanda hardware adicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RAID n\u00edvel 0 n\u00e3o apresentam redund\u00e2ncia.","id":1399616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAID n\u00edvel 0 n\u00e3o apresentam redund\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento de uma rede Ethernet, atrav\u00e9s do acr\u00e9scimo de esta\u00e7\u00f5es, acarreta acr\u00e9scimo de tr\u00e1fego podendo fazer com que esta fique saturada. Qual das alternativas apresenta uma solu\u00e7\u00e3o que melhor atenda o aumento de tr\u00e1fego:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390888,"hashId":"86e2e8dca884bcdf0662e3a701534236","enunciado":"<p align=justify>O crescimento de uma rede Ethernet, atrav\u00e9s do acr\u00e9scimo\r\nde esta\u00e7\u00f5es, acarreta acr\u00e9scimo de tr\u00e1fego podendo fazer\r\ncom que esta fique saturada. Qual das alternativas\r\napresenta uma solu\u00e7\u00e3o que melhor atenda o aumento de\r\ntr\u00e1fego:<\/p>","resposta":1399617,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar roteadores que restringem o tamanho dos dom\u00ednios de broadcast e Switches (n\u00edvel 2) que restringem o tamanho dos dom\u00ednios de colis\u00e3o.","id":1399617,"corpo":"<p align=justify>Utilizar roteadores que restringem o tamanho dos\r\ndom\u00ednios de broadcast e Switches (n\u00edvel 2) que\r\nrestringem o tamanho dos dom\u00ednios de colis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar Switches (n\u00edvel 2) que restringem o tamanho dos dom\u00ednios de broadcast e roteadores que restringem o tamanho dos dom\u00ednios de colis\u00e3o.","id":1399618,"corpo":"<p align=justify>Utilizar Switches (n\u00edvel 2) que restringem o tamanho\r\ndos dom\u00ednios de broadcast e roteadores que\r\nrestringem o tamanho dos dom\u00ednios de colis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Utilizar Switches (n\u00edvel 2) que restringem o tamanho dos dom\u00ednios de broadcast.","id":1399619,"corpo":"<p align=justify> Utilizar Switches (n\u00edvel 2) que restringem o tamanho\r\ndos dom\u00ednios de broadcast.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Utilizar Switches (n\u00edvel 2) para segmenta\u00e7\u00e3o da rede em sub-redes menores, cada qual com endere\u00e7os IP pr\u00f3prios.","id":1399620,"corpo":"<p align=justify> Utilizar Switches (n\u00edvel 2) para segmenta\u00e7\u00e3o da rede\r\nem sub-redes menores, cada qual com endere\u00e7os IP\r\npr\u00f3prios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada sistema operacional apresenta uma arquitetura interna espec\u00edfica. Com rela\u00e7\u00e3o a arquitetura dos sistemas operacionais s\u00e3o apresentadas as seguintes afirmativas:I. Microkernel \u00e9 uma designa\u00e7\u00e3o de arquitetura de um Sistema Operacional que possui um n\u00facleo que prov\u00ea recursos m\u00ednimos necess\u00e1rios ao ambiente.II. Os sistemas Operacionais da fam\u00edlia Windows e os GNU\/Linux s\u00e3o exemplos de sistemas operacionais que apresentam arquitetura microkernel.III. Exokernel, Nanokernel e monol\u00edtico s\u00e3o poss\u00edveis arquiteturas de n\u00facleos de sistemas operacionais.Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390900,"hashId":"23bdc76971ff0c5ae7beb3f655cda7e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada sistema operacional apresenta uma arquitetura interna espec\u00edfica. Com rela\u00e7\u00e3o a arquitetura dos sistemas operacionais s\u00e3o apresentadas as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Microkernel \u00e9 uma designa\u00e7\u00e3o de arquitetura de um Sistema Operacional que possui um n\u00facleo que prov\u00ea recursos m\u00ednimos necess\u00e1rios ao ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sistemas Operacionais da fam\u00edlia Windows e os GNU\/Linux s\u00e3o exemplos de sistemas operacionais que apresentam arquitetura microkernel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Exokernel, Nanokernel e monol\u00edtico s\u00e3o poss\u00edveis arquiteturas de n\u00facleos de sistemas operacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:<\/p>","resposta":1399669,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":1399669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1399670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1399671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1399672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro passo na inicializa\u00e7\u00e3o de um sistema GNU\/Linux \u00e9 o carregamento do n\u00facleo (kernel). Com rela\u00e7\u00e3o a este aspecto \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390901,"hashId":"eccfa797176cacc14d6a3a2551a852a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro passo na inicializa\u00e7\u00e3o de um sistema GNU\/Linux \u00e9 o carregamento do n\u00facleo (kernel). Com rela\u00e7\u00e3o a este aspecto \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":1399676,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Init \u00e9 o primeiro processo a ser executado pelo sistema, logo ap\u00f3s o carregamento do kernel pelo gerenciador de boot (lilo, grub, etc.).","id":1399673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Init \u00e9 o primeiro processo a ser executado pelo sistema, logo ap\u00f3s o carregamento do kernel pelo gerenciador de boot (lilo, grub, etc.).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos passos do init consiste em iniciar os itens referentes ao run level (n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o) padr\u00e3o do sistema.","id":1399674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos passos do init consiste em iniciar os itens referentes ao run level (n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o) padr\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo run level (n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o) refere-se ao modo de opera\u00e7\u00e3o do sistema operacional que implementa o estilo Unix Sytem V de inicializa\u00e7\u00e3o.","id":1399675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo run level (n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o) refere-se ao modo de opera\u00e7\u00e3o do sistema operacional que implementa o estilo Unix Sytem V de inicializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No run level 1 (modo de execu\u00e7\u00e3o 1), o sistema est\u00e1 em modo mono usu\u00e1rio, com suporte a rede.","id":1399676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No run level 1 (modo de execu\u00e7\u00e3o 1), o sistema est\u00e1 em modo mono usu\u00e1rio, com suporte a rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8145,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-xp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento de redes locais \u00e9 facilitado pelo uso do protocolo DHCP. Com rela\u00e7\u00e3o a este protocolo s\u00e3o realizadas as seguintes afirmativas:I. O protocolo BOOTP \u00e9 uma vers\u00e3o atualizada do protocolo DHCP que \u00e9 utilizada em redes de grande porte.II. O administrador da rede pode configurar o protocolo DCHP para funcionar de forma autom\u00e1tica, din\u00e2mica ou manual.III. Quando um computador se conecta a uma rede ele envia uma solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 rede para que o servidor DHCP observe que uma m\u00e1quina-cliente est\u00e1 querendo fazer parte da rede e, portanto, dever\u00e1 receber os par\u00e2metros necess\u00e1rios a sua configura\u00e7\u00e3o.Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390905,"hashId":"c752af564ee00b4ba223d047c68eb873","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento de redes locais \u00e9 facilitado pelo uso do protocolo DHCP. Com rela\u00e7\u00e3o a este protocolo s\u00e3o realizadas as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O protocolo BOOTP \u00e9 uma vers\u00e3o atualizada do protocolo DHCP que \u00e9 utilizada em redes de grande porte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O administrador da rede pode configurar o protocolo DCHP para funcionar de forma autom\u00e1tica, din\u00e2mica ou manual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quando um computador se conecta a uma rede ele envia uma solicita\u00e7\u00e3o \u00e0 rede para que o servidor DHCP observe que uma m\u00e1quina-cliente est\u00e1 querendo fazer parte da rede e, portanto, dever\u00e1 receber os par\u00e2metros necess\u00e1rios a sua configura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:<\/p>","resposta":1399695,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1399694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":1399695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1399696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1399697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A correta configura\u00e7\u00e3o de um servidor de correio eletr\u00f4nico garante o uso adequado com um m\u00ednimo de lixo eletr\u00f4nico (spam). Com rela\u00e7\u00e3o a configura\u00e7\u00e3o deste tipo de servidor s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Caso tenha um relay aberto, usu\u00e1rios externos poder\u00e3o enviar spam atrav\u00e9s do seu servidor e voc\u00ea poder\u00e1 ser cadastrado em listas negras.II. Listas negras DNSBL (Domain Name System Blacklists) auxiliam no combate ao spam, sendo recomend\u00e1vel o seu uso.III. SpamAssassin \u00e9 um programa de computador utilizado como filtro de spam.Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390907,"hashId":"d69cfef95d4c2475fd572da0c6726726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A correta configura\u00e7\u00e3o de um servidor de correio eletr\u00f4nico garante o uso adequado com um m\u00ednimo de lixo eletr\u00f4nico (spam). Com rela\u00e7\u00e3o a configura\u00e7\u00e3o deste tipo de servidor s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caso tenha um relay aberto, usu\u00e1rios externos poder\u00e3o enviar spam atrav\u00e9s do seu servidor e voc\u00ea poder\u00e1 ser cadastrado em listas negras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Listas negras DNSBL (Domain Name System Blacklists) auxiliam no combate ao spam, sendo recomend\u00e1vel o seu uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. SpamAssassin \u00e9 um programa de computador utilizado como filtro de spam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:<\/p>","resposta":1399705,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":1399702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":1399703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":1399704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1399705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da criptografia, existem algumas t\u00e9cnicas al\u00e9m da cifragem e decifragem, como a chamada fun\u00e7\u00e3o hash (fun\u00e7\u00e3o resumo). Com rela\u00e7\u00e3o a esta fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. Uma fun\u00e7\u00e3o hash \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que tem como entrada uma mensagem de tamanho vari\u00e1vel, e apresenta como sa\u00edda um valor aleat\u00f3rio, de tamanho fixo.II. Uma das aplica\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es hash \u00e9 a na realiza\u00e7\u00e3o de assinaturas digitais.III. SHA-1, MD5 e SHA-256 s\u00e3o exemplos de fun\u00e7\u00f5es hash.Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390908,"hashId":"aae3032d351965fb8669c900789c05b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da criptografia, existem algumas t\u00e9cnicas al\u00e9m da cifragem e decifragem, como a chamada fun\u00e7\u00e3o hash (fun\u00e7\u00e3o resumo). Com rela\u00e7\u00e3o a esta fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o realizadas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma fun\u00e7\u00e3o hash \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que tem como entrada uma mensagem de tamanho vari\u00e1vel, e apresenta como sa\u00edda um valor aleat\u00f3rio, de tamanho fixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma das aplica\u00e7\u00f5es das fun\u00e7\u00f5es hash \u00e9 a na realiza\u00e7\u00e3o de assinaturas digitais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. SHA-1, MD5 e SHA-256 s\u00e3o exemplos de fun\u00e7\u00f5es hash.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:<\/p>","resposta":1399708,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":1399706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":1399707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1399708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":1399709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8170,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Paradigma de Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos e a figura apresentada a seguir s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. A UML representa a linguagem de programa\u00e7\u00e3o fundamental para representa\u00e7\u00e3o de diagramas, sendo que sua vers\u00e3o padr\u00e3o \u00e9 a 2.5.II. A Figura apresentada mostra a rela\u00e7\u00e3o de agrega\u00e7\u00e3o entre as duas classes, sendo que este \u00e9 um dos principais relacionamentos de classes.III. Na Figura apresentada a classe Aluno herda todos os m\u00e9todos e atributos da classe Pessoa.Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390915,"hashId":"9eeb7924896d35cb99787d84c7a32a29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Paradigma de Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos e a figura apresentada a seguir s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7317\/65.GIF\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"291\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A UML representa a linguagem de programa\u00e7\u00e3o fundamental para representa\u00e7\u00e3o de diagramas, sendo que sua vers\u00e3o padr\u00e3o \u00e9 a 2.5.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Figura apresentada mostra a rela\u00e7\u00e3o de agrega\u00e7\u00e3o entre as duas classes, sendo que este \u00e9 um dos principais relacionamentos de classes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na Figura apresentada a classe Aluno herda todos os m\u00e9todos e atributos da classe Pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o apresentada a seguir que liste TODAS as afirmativas corretas citadas anteriormente:<\/p>","resposta":1399744,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II","id":1399743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":1399744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":1399745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1399746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230394,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as tabelas mostradas na figura apresentada a seguir, qual comando SQL retorna o maior sal\u00e1rio dentre todos os empregados de todas as empresas?","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390928,"hashId":"05df82d5cc4a8e9723831843fea650f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as tabelas mostradas na figura apresentada a seguir, qual comando SQL retorna o maior sal\u00e1rio dentre todos os empregados de todas as empresas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7317\/70.GIF\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"308\"><\/p>","resposta":1399800,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT GRATEST(salario) FROM Empregado;","id":1399798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT GRATEST(salario) FROM Empregado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT salario FROM Empregado where Empregado.id = max();","id":1399799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT salario FROM Empregado where Empregado.id = max();<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT MAX(salario) FROM Empregado;","id":1399800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT MAX(salario) FROM Empregado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT COUNT(salario) FROM Empregado;","id":1399801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SELECT COUNT(salario) FROM Empregado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o servidor HTTP Apache2 \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":390935,"hashId":"bf0d19346a6aafb8cfdbb06efaca9972","enunciado":"<p align=justify>Sobre o servidor HTTP Apache2 \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1399830,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modo MOD_REWRITE, quando habilitado, faz com que parte dos endere\u00e7os sejam desviados para o DNS (Domain Name Server) da m\u00e1quina servidora.","id":1399828,"corpo":"<p align=justify>O modo MOD_REWRITE, quando habilitado, faz com\r\nque parte dos endere\u00e7os sejam desviados para o DNS\r\n(Domain Name Server) da m\u00e1quina servidora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A diretiva de seguran\u00e7a SERVERSIGNATURE, quando habilitada(on), garante que n\u00e3o seja poss\u00edvel visualizar informa\u00e7\u00f5es sobre a vers\u00e3o do servidor que est\u00e1 sendo utilizado.","id":1399829,"corpo":"<p align=justify> A diretiva de seguran\u00e7a SERVERSIGNATURE, quando\r\nhabilitada(on), garante que n\u00e3o seja poss\u00edvel visualizar\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre a vers\u00e3o do servidor que est\u00e1 sendo\r\nutilizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O CGI (Common Gateway Interface) permite comunica\u00e7\u00e3o com programas do sistema operacional.","id":1399830,"corpo":"<p align=justify> O CGI (Common Gateway Interface) permite\r\ncomunica\u00e7\u00e3o com programas do sistema operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apresenta suporte para a linguagem de programa\u00e7\u00e3o PHP, sendo restrito a vers\u00e3o 4.","id":1399831,"corpo":"<p align=justify> Apresenta suporte para a linguagem de programa\u00e7\u00e3o\r\nPHP, sendo restrito a vers\u00e3o 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/390935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O constitui crime contra a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho","provas":[{"id":7325,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":391394,"hashId":"bb8abff77f74da1b9adfaf20d4244833","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O constitui crime contra a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho<\/p>","resposta":1401880,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"persuadir algu\u00e9m, mediante afirmativas falsas, a participar ou deixar de participar de determinado sindicato ou associa\u00e7\u00e3o profissional.","id":1401880,"corpo":"<p align=justify>persuadir algu\u00e9m, mediante afirmativas falsas, a\r\nparticipar ou deixar de participar de determinado\r\nsindicato ou associa\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a trabalhar ou n\u00e3o trabalhar durante certo per\u00edodo ou em determinados dias.","id":1401881,"corpo":"<p align=justify>constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave\r\namea\u00e7a, a trabalhar ou n\u00e3o trabalhar durante certo\r\nper\u00edodo ou em determinados dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frustrar, mediante fraude ou viol\u00eancia, obriga\u00e7\u00e3o legal relativa \u00e0 nacionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":1401882,"corpo":"<p align=justify>frustrar, mediante fraude ou viol\u00eancia, obriga\u00e7\u00e3o\r\nlegal relativa \u00e0 nacionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a n\u00e3o adquirir de outrem mat\u00e9ria prima ou produto industrial ou agr\u00edcola.","id":1401883,"corpo":"<p align=justify>constranger algu\u00e9m, mediante viol\u00eancia ou grave\r\namea\u00e7a, a n\u00e3o adquirir de outrem mat\u00e9ria prima ou\r\nproduto industrial ou agr\u00edcola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"frustrar, mediante fraude ou viol\u00eancia, direito assegurado pela legisla\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":1401884,"corpo":"<p align=justify>frustrar, mediante fraude ou viol\u00eancia, direito assegurado\r\npela legisla\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230850,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Organiza\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406341,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-organizacao-do-trabalho"}],"slug":"direito-penal\/391394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pressuposto de fato e de direito que serve de fundamento ao ato administrativo \u00e9 o conceito do requisito do ato administrativo denominado","provas":[{"id":7455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 7","id":1175,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-7-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 7 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":394345,"hashId":"5b961dbf5b1efcc5b6e5bf9ac8f2544e","enunciado":"<p align=justify>Pressuposto de fato e de direito que serve de fundamento\r\nao ato administrativo \u00e9 o conceito do requisito do ato\r\nadministrativo denominado<\/p>","resposta":1415392,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto.","id":1415389,"corpo":"<p align=justify>objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":1415390,"corpo":"<p align=justify>finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sujeito.","id":1415391,"corpo":"<p align=justify>sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"motivo.","id":1415392,"corpo":"<p align=justify>motivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma.","id":1415393,"corpo":"<p align=justify>forma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233583,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/394345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas, em rela\u00e7\u00e3o a esta frase:\"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o avan\u00e7o de um pa\u00eds \u2013 e quanto antes chegar \u00e0s pessoas, maior ser\u00e1 o seu efeito e mais barato ela custar\u00e1.\"( ) Substituindo-se pessoas por gente o acento indicador de crase permanece.( ) Na frase, crucial equivale a muito importante.( ) Em para o avan\u00e7o de um pa\u00eds h\u00e1 ideia de finalidade.( ) Em quanto antes h\u00e1 ideia de tempo.( ) O travess\u00e3o foi empregado para destacar a express\u00e3o que lhe \u00e9 posposta.( ) Passando chegar para o imperfeito do subjuntivo (chegassem), e mantendo a correla\u00e7\u00e3o entre os tempos verbais da ora\u00e7\u00e3o, as formas verbais ser\u00e1 e custar\u00e1 ficam seria e custaria.Assinale a alternativa que preenche corretamente os espa\u00e7os.","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":397963,"hashId":"09d2aed48faaa179280d6e065c8b1167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas, em rela\u00e7\u00e3o a esta frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o avan\u00e7o de um pa\u00eds \u2013 e quanto antes chegar \u00e0s pessoas, maior ser\u00e1 o seu efeito e mais barato ela custar\u00e1.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Substituindo-se <u>pessoas <\/u>por <u>gente<\/u> o acento indicador de crase permanece.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na frase, <u>crucial<\/u> equivale a <u>muito importante<\/u>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em <u>para o avan\u00e7o de um pa\u00eds<\/u> h\u00e1 ideia de finalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em <u>quanto antes<\/u> h\u00e1 ideia de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O travess\u00e3o foi empregado para destacar a express\u00e3o que lhe \u00e9 posposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Passando <u>chegar<\/u> para o imperfeito do subjuntivo (<em>chegassem<\/em>), e mantendo a correla\u00e7\u00e3o entre os tempos verbais da ora\u00e7\u00e3o, as formas verbais <u>ser\u00e1<\/u> e <u>custar\u00e1<\/u> ficam <em>seria <\/em>e <em>custaria<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente os espa\u00e7os.<\/p>","resposta":1432768,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":1432765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":1432766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":1432767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":1432768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O bom de educar cedoJames Heckman, pr\u00eamio Nobel de Economia1 ____A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o avan\u00e7o de um pa\u00eds \u2013 e quanto antes chegar \u00e0spessoas, maior ser\u00e1 o seu efeito e mais barato ela custar\u00e1. Basta dizer que tentarsedimentar num adolescente o tipo de conhecimento que deveria ter sidoapresentado a ele dez anos antes sai algo como 60% mais caro. Pior ainda: nem5 sempre o aprendizado tardio \u00e9 t\u00e3o eficiente. N\u00e3o me refiro aqui apenas \u00e0s habilidadescognitivas convencionais, mas a um conjunto de capacidades que deveriam serlapidadas em todas as crian\u00e7as, desde os 3, 4 anos de vida.Os estudos confirmam que um programa americano da d\u00e9cada de 60, o Perry,amplamente copiado por outros pa\u00edses, tem \u00f3timo retorno. Ele consiste, basicamente,10 em colocar crian\u00e7as pobres na escola, em salas com poucos alunos, e envolver os paisno processo educativo. O professor visita as fam\u00edlias para informar o que est\u00e1 sendoensinado na aula, de modo que passem a participar mais ativamente. Sem esseamparo dos pais, dificilmente uma crian\u00e7a vai ter motiva\u00e7\u00e3o para aprender, o quetende a se perpetuar no curso da vida escolar e resultar em adultos sem sucesso. Est\u00e115 provado que a fam\u00edlia \u00e9 o fator isolado que mais explica as desigualdades numasociedade como a brasileira. Sob esse prisma, uma crian\u00e7a do Nordeste come\u00e7a a vidaem franca desvantagem em rela\u00e7\u00e3o a uma do Sudeste. Com programas como esses, aideia \u00e9 tentar atenuar as diferen\u00e7as no ponto de partida.Uma crian\u00e7a de 8 anos que recebeu est\u00edmulos cognitivos aos 3 conta com um20 vocabul\u00e1rio de cerca de 12 000 palavras \u2013 o triplo do de um aluno sem a mesma baseprecoce. E a tend\u00eancia \u00e9 que essa diferen\u00e7a se agrave. Faz sentido. Como esperar quealgu\u00e9m que domine t\u00e3o poucas palavras consiga aprender as estruturas maiscomplexas de uma l\u00edngua, necess\u00e1rias para o aprendizado de qualquer disciplina? Porisso as lacunas da primeira inf\u00e2ncia atrapalham tanto.(Fragm. de entrev. concedida a Monica Weinberg, in Veja. S\u00e3o Paulo: abril, 10 jun.2009, p. 21-24.)Observa\u00e7\u00e3o: Cada n\u00famero indicado entre par\u00eanteses refere-se \u00e0 linha, no texto, em que se encontra a palavra, express\u00e3o ou frase sublinhada.","id":230287,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>O bom de educar cedo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>James Heckman, pr\u00eamio Nobel de Economia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o avan\u00e7o de um pa\u00eds \u2013 e quanto antes chegar \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pessoas, maior ser\u00e1 o seu efeito e mais barato ela custar\u00e1. Basta dizer que tentar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sedimentar num adolescente o tipo de conhecimento que deveria ter sido<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">apresentado a ele dez anos antes sai algo como 60% mais caro. Pior ainda: nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sempre o aprendizado tardio \u00e9 t\u00e3o eficiente. N\u00e3o me refiro aqui apenas \u00e0s habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cognitivas convencionais, mas a um conjunto de capacidades que deveriam ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">lapidadas em todas as crian\u00e7as, desde os 3, 4 anos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os estudos confirmam que um programa americano da d\u00e9cada de 60, o Perry,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">amplamente copiado por outros pa\u00edses, tem \u00f3timo retorno. Ele consiste, basicamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 em colocar crian\u00e7as pobres na escola, em salas com poucos alunos, e envolver os pais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no processo educativo. O professor visita as fam\u00edlias para informar o que est\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ensinado na aula, de modo que passem a participar mais ativamente. Sem esse<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">amparo dos pais, dificilmente uma crian\u00e7a vai ter motiva\u00e7\u00e3o para aprender, o que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tende a se perpetuar no curso da vida escolar e resultar em adultos sem sucesso. Est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 provado que a fam\u00edlia \u00e9 o fator isolado que mais explica as desigualdades numa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociedade como a brasileira. Sob esse prisma, uma crian\u00e7a do Nordeste come\u00e7a a vida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">em franca desvantagem em rela\u00e7\u00e3o a uma do Sudeste. Com programas como esses, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ideia \u00e9 tentar atenuar as diferen\u00e7as no ponto de partida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma crian\u00e7a de 8 anos que recebeu est\u00edmulos cognitivos aos 3 conta com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 vocabul\u00e1rio de cerca de 12 000 palavras \u2013 o triplo do de um aluno sem a mesma base<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">precoce. E a tend\u00eancia \u00e9 que essa diferen\u00e7a se agrave. Faz sentido. Como esperar que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">algu\u00e9m que domine t\u00e3o poucas palavras consiga aprender as estruturas mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">complexas de uma l\u00edngua, necess\u00e1rias para o aprendizado de qualquer disciplina? Por<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">isso as lacunas da primeira inf\u00e2ncia atrapalham tanto.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fragm. de entrev. concedida a Monica Weinberg, in Veja. S\u00e3o Paulo: abril, 10 jun.2009, p. 21-24.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Cada n\u00famero indicado entre par\u00eanteses refere-se \u00e0 linha, no texto, em que se encontra a palavra, express\u00e3o ou frase sublinhada.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/397963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":397964,"hashId":"134f7d49c858bc3174a6b3ec803140cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":1432771,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em informar o que (11) a palavra o equivale a um pronome demonstrativo (= aquilo).","id":1432769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <u>informar o que<\/u> (11) a palavra <u>o<\/u> equivale a um pronome demonstrativo (= <em>aquilo<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em que recebeu (19) e qualquer disciplina (23) h\u00e1 pronomes; respectivamente, relativo e indefinido.","id":1432770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <u>que recebeu<\/u> (19) e <u>qualquer disciplina<\/u> (23) h\u00e1 pronomes; respectivamente, relativo e indefinido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No texto, o pronome ela (2) se refere a educa\u00e7\u00e3o; assim, em respeito \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, o adjetivo barato deveria estar no feminino (educa\u00e7\u00e3o... barata).","id":1432771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o pronome <u>ela<\/u> (2) se refere a <u>educa\u00e7\u00e3o<\/u>; assim, em respeito \u00e0 concord\u00e2ncia nominal, o adjetivo <u>barato<\/u> deveria estar no feminino (<em>educa\u00e7\u00e3o... barata<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A locu\u00e7\u00e3o verbal deveria ter sido apresentado (3) indica um fato que teria acontecido no passado, dependendo de certas condi\u00e7\u00f5es.","id":1432772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A locu\u00e7\u00e3o verbal <u>deveria ter sido apresentado<\/u> (3) indica um fato que teria acontecido no passado, dependendo de certas condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O bom de educar cedoJames Heckman, pr\u00eamio Nobel de Economia1 ____A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o avan\u00e7o de um pa\u00eds \u2013 e quanto antes chegar \u00e0spessoas, maior ser\u00e1 o seu efeito e mais barato ela custar\u00e1. Basta dizer que tentarsedimentar num adolescente o tipo de conhecimento que deveria ter sidoapresentado a ele dez anos antes sai algo como 60% mais caro. Pior ainda: nem5 sempre o aprendizado tardio \u00e9 t\u00e3o eficiente. N\u00e3o me refiro aqui apenas \u00e0s habilidadescognitivas convencionais, mas a um conjunto de capacidades que deveriam serlapidadas em todas as crian\u00e7as, desde os 3, 4 anos de vida.Os estudos confirmam que um programa americano da d\u00e9cada de 60, o Perry,amplamente copiado por outros pa\u00edses, tem \u00f3timo retorno. Ele consiste, basicamente,10 em colocar crian\u00e7as pobres na escola, em salas com poucos alunos, e envolver os paisno processo educativo. O professor visita as fam\u00edlias para informar o que est\u00e1 sendoensinado na aula, de modo que passem a participar mais ativamente. Sem esseamparo dos pais, dificilmente uma crian\u00e7a vai ter motiva\u00e7\u00e3o para aprender, o quetende a se perpetuar no curso da vida escolar e resultar em adultos sem sucesso. Est\u00e115 provado que a fam\u00edlia \u00e9 o fator isolado que mais explica as desigualdades numasociedade como a brasileira. Sob esse prisma, uma crian\u00e7a do Nordeste come\u00e7a a vidaem franca desvantagem em rela\u00e7\u00e3o a uma do Sudeste. Com programas como esses, aideia \u00e9 tentar atenuar as diferen\u00e7as no ponto de partida.Uma crian\u00e7a de 8 anos que recebeu est\u00edmulos cognitivos aos 3 conta com um20 vocabul\u00e1rio de cerca de 12 000 palavras \u2013 o triplo do de um aluno sem a mesma baseprecoce. E a tend\u00eancia \u00e9 que essa diferen\u00e7a se agrave. Faz sentido. Como esperar quealgu\u00e9m que domine t\u00e3o poucas palavras consiga aprender as estruturas maiscomplexas de uma l\u00edngua, necess\u00e1rias para o aprendizado de qualquer disciplina? Porisso as lacunas da primeira inf\u00e2ncia atrapalham tanto.(Fragm. de entrev. concedida a Monica Weinberg, in Veja. S\u00e3o Paulo: abril, 10 jun.2009, p. 21-24.)Observa\u00e7\u00e3o: Cada n\u00famero indicado entre par\u00eanteses refere-se \u00e0 linha, no texto, em que se encontra a palavra, express\u00e3o ou frase sublinhada.","id":230287,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>O bom de educar cedo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>James Heckman, pr\u00eamio Nobel de Economia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o avan\u00e7o de um pa\u00eds \u2013 e quanto antes chegar \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pessoas, maior ser\u00e1 o seu efeito e mais barato ela custar\u00e1. Basta dizer que tentar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sedimentar num adolescente o tipo de conhecimento que deveria ter sido<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">apresentado a ele dez anos antes sai algo como 60% mais caro. Pior ainda: nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sempre o aprendizado tardio \u00e9 t\u00e3o eficiente. N\u00e3o me refiro aqui apenas \u00e0s habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cognitivas convencionais, mas a um conjunto de capacidades que deveriam ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">lapidadas em todas as crian\u00e7as, desde os 3, 4 anos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os estudos confirmam que um programa americano da d\u00e9cada de 60, o Perry,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">amplamente copiado por outros pa\u00edses, tem \u00f3timo retorno. Ele consiste, basicamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 em colocar crian\u00e7as pobres na escola, em salas com poucos alunos, e envolver os pais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no processo educativo. O professor visita as fam\u00edlias para informar o que est\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ensinado na aula, de modo que passem a participar mais ativamente. Sem esse<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">amparo dos pais, dificilmente uma crian\u00e7a vai ter motiva\u00e7\u00e3o para aprender, o que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tende a se perpetuar no curso da vida escolar e resultar em adultos sem sucesso. Est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 provado que a fam\u00edlia \u00e9 o fator isolado que mais explica as desigualdades numa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociedade como a brasileira. Sob esse prisma, uma crian\u00e7a do Nordeste come\u00e7a a vida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">em franca desvantagem em rela\u00e7\u00e3o a uma do Sudeste. Com programas como esses, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ideia \u00e9 tentar atenuar as diferen\u00e7as no ponto de partida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma crian\u00e7a de 8 anos que recebeu est\u00edmulos cognitivos aos 3 conta com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 vocabul\u00e1rio de cerca de 12 000 palavras \u2013 o triplo do de um aluno sem a mesma base<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">precoce. E a tend\u00eancia \u00e9 que essa diferen\u00e7a se agrave. Faz sentido. Como esperar que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">algu\u00e9m que domine t\u00e3o poucas palavras consiga aprender as estruturas mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">complexas de uma l\u00edngua, necess\u00e1rias para o aprendizado de qualquer disciplina? Por<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">isso as lacunas da primeira inf\u00e2ncia atrapalham tanto.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fragm. de entrev. concedida a Monica Weinberg, in Veja. S\u00e3o Paulo: abril, 10 jun.2009, p. 21-24.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Cada n\u00famero indicado entre par\u00eanteses refere-se \u00e0 linha, no texto, em que se encontra a palavra, express\u00e3o ou frase sublinhada.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/397964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos empregos dos demonstrativos esse, essa, isso \u00e9 indicar fatos j\u00e1 citados; como no texto, em: Sem esse amparo (12 - 13), Sob esse prisma (16), Com programas como esses (17) e essa diferen\u00e7a (21)Empregue um desses demonstrativos nos espa\u00e7os das frases abaixo, substituindo os termos sublinhados. Quando necess\u00e1rio, fa\u00e7a concord\u00e2ncia em n\u00famero e combina\u00e7\u00e3o com as preposi\u00e7\u00f5es de e em.I. Gosto da cidade de Alc\u00e2ntara, por causa da festa de S\u00e3o Benedito. Gosto _______ cidade.II. Fizeram boas refer\u00eancias ao centro historio de S\u00e3o Lu\u00eds. Fizeram boas refer\u00eancias ______ centro hist\u00f3rico.III. Os maranhenses acreditam na pujan\u00e7a da Floresta dos Guar\u00e1s. Os maranhenses acreditam ________pujan\u00e7a.IV. Voc\u00eas assistiram aos folguedos Dan\u00e7a do Coco, do Caro\u00e7o e de S\u00e3o Gon\u00e7alo? Voc\u00eas assistiram _______ folguedos?Assinale a op\u00e7\u00e3o com a seq\u00fc\u00eancia correta:","provas":[{"id":7317,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede","id":5022},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas-suporte-e-rede","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Analista de Sistemas - Suporte e Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":397965,"hashId":"0c6aad18af7fc2ba952b31aa51bc2071","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos empregos dos demonstrativos esse, essa, isso \u00e9 indicar fatos j\u00e1 citados; como no texto, em: <u>Sem esse amparo<\/u> (12 - 13), <u>Sob esse prisma<\/u> (16), <u>Com programas como esses<\/u> (17) e <u>essa diferen\u00e7a<\/u> (21)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Empregue um desses demonstrativos nos espa\u00e7os das frases abaixo, substituindo os termos sublinhados. Quando necess\u00e1rio, fa\u00e7a concord\u00e2ncia em n\u00famero e combina\u00e7\u00e3o com as preposi\u00e7\u00f5es <u>de<\/u> e <u>em.<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gosto da cidade de <u>Alc\u00e2ntara<\/u>, por causa da festa de S\u00e3o Benedito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gosto _______ cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fizeram boas refer\u00eancias <u>ao centro historio de S\u00e3o Lu\u00eds<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fizeram boas refer\u00eancias ______ centro hist\u00f3rico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os maranhenses acreditam <u>na pujan\u00e7a da Floresta dos Guar\u00e1s<\/u>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os maranhenses acreditam ________pujan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Voc\u00eas assistiram aos folguedos <em>Dan\u00e7a do Coco, do Caro\u00e7o e de S\u00e3o Gon\u00e7alo? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/em>Voc\u00eas assistiram _______ folguedos?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o com a seq\u00fc\u00eancia correta:<\/p>","resposta":1432776,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disso \u2013 nesse \u2013 a essa \u2013 esses","id":1432773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disso \u2013 nesse \u2013 a essa \u2013 esses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dessa \u2013 a isso \u2013 essa \u2013 esse","id":1432774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dessa \u2013 a isso \u2013 essa \u2013 esse<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disso \u2013 a esse \u2013 dessa \u2013 a esses","id":1432775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disso \u2013 a esse \u2013 dessa \u2013 a esses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dessa \u2013 a esse \u2013 nessa \u2013 a esses","id":1432776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dessa \u2013 a esse \u2013 nessa \u2013 a esses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O bom de educar cedoJames Heckman, pr\u00eamio Nobel de Economia1 ____A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o avan\u00e7o de um pa\u00eds \u2013 e quanto antes chegar \u00e0spessoas, maior ser\u00e1 o seu efeito e mais barato ela custar\u00e1. Basta dizer que tentarsedimentar num adolescente o tipo de conhecimento que deveria ter sidoapresentado a ele dez anos antes sai algo como 60% mais caro. Pior ainda: nem5 sempre o aprendizado tardio \u00e9 t\u00e3o eficiente. N\u00e3o me refiro aqui apenas \u00e0s habilidadescognitivas convencionais, mas a um conjunto de capacidades que deveriam serlapidadas em todas as crian\u00e7as, desde os 3, 4 anos de vida.Os estudos confirmam que um programa americano da d\u00e9cada de 60, o Perry,amplamente copiado por outros pa\u00edses, tem \u00f3timo retorno. Ele consiste, basicamente,10 em colocar crian\u00e7as pobres na escola, em salas com poucos alunos, e envolver os paisno processo educativo. O professor visita as fam\u00edlias para informar o que est\u00e1 sendoensinado na aula, de modo que passem a participar mais ativamente. Sem esseamparo dos pais, dificilmente uma crian\u00e7a vai ter motiva\u00e7\u00e3o para aprender, o quetende a se perpetuar no curso da vida escolar e resultar em adultos sem sucesso. Est\u00e115 provado que a fam\u00edlia \u00e9 o fator isolado que mais explica as desigualdades numasociedade como a brasileira. Sob esse prisma, uma crian\u00e7a do Nordeste come\u00e7a a vidaem franca desvantagem em rela\u00e7\u00e3o a uma do Sudeste. Com programas como esses, aideia \u00e9 tentar atenuar as diferen\u00e7as no ponto de partida.Uma crian\u00e7a de 8 anos que recebeu est\u00edmulos cognitivos aos 3 conta com um20 vocabul\u00e1rio de cerca de 12 000 palavras \u2013 o triplo do de um aluno sem a mesma baseprecoce. E a tend\u00eancia \u00e9 que essa diferen\u00e7a se agrave. Faz sentido. Como esperar quealgu\u00e9m que domine t\u00e3o poucas palavras consiga aprender as estruturas maiscomplexas de uma l\u00edngua, necess\u00e1rias para o aprendizado de qualquer disciplina? Porisso as lacunas da primeira inf\u00e2ncia atrapalham tanto.(Fragm. de entrev. concedida a Monica Weinberg, in Veja. S\u00e3o Paulo: abril, 10 jun.2009, p. 21-24.)Observa\u00e7\u00e3o: Cada n\u00famero indicado entre par\u00eanteses refere-se \u00e0 linha, no texto, em que se encontra a palavra, express\u00e3o ou frase sublinhada.","id":230287,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>O bom de educar cedo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>James Heckman, pr\u00eamio Nobel de Economia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A educa\u00e7\u00e3o \u00e9 crucial para o avan\u00e7o de um pa\u00eds \u2013 e quanto antes chegar \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pessoas, maior ser\u00e1 o seu efeito e mais barato ela custar\u00e1. Basta dizer que tentar<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sedimentar num adolescente o tipo de conhecimento que deveria ter sido<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">apresentado a ele dez anos antes sai algo como 60% mais caro. Pior ainda: nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sempre o aprendizado tardio \u00e9 t\u00e3o eficiente. N\u00e3o me refiro aqui apenas \u00e0s habilidades<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">cognitivas convencionais, mas a um conjunto de capacidades que deveriam ser<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">lapidadas em todas as crian\u00e7as, desde os 3, 4 anos de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os estudos confirmam que um programa americano da d\u00e9cada de 60, o Perry,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">amplamente copiado por outros pa\u00edses, tem \u00f3timo retorno. Ele consiste, basicamente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 em colocar crian\u00e7as pobres na escola, em salas com poucos alunos, e envolver os pais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">no processo educativo. O professor visita as fam\u00edlias para informar o que est\u00e1 sendo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ensinado na aula, de modo que passem a participar mais ativamente. Sem esse<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">amparo dos pais, dificilmente uma crian\u00e7a vai ter motiva\u00e7\u00e3o para aprender, o que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tende a se perpetuar no curso da vida escolar e resultar em adultos sem sucesso. Est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 provado que a fam\u00edlia \u00e9 o fator isolado que mais explica as desigualdades numa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">sociedade como a brasileira. Sob esse prisma, uma crian\u00e7a do Nordeste come\u00e7a a vida<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">em franca desvantagem em rela\u00e7\u00e3o a uma do Sudeste. Com programas como esses, a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ideia \u00e9 tentar atenuar as diferen\u00e7as no ponto de partida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma crian\u00e7a de 8 anos que recebeu est\u00edmulos cognitivos aos 3 conta com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 vocabul\u00e1rio de cerca de 12 000 palavras \u2013 o triplo do de um aluno sem a mesma base<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">precoce. E a tend\u00eancia \u00e9 que essa diferen\u00e7a se agrave. Faz sentido. Como esperar que<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">algu\u00e9m que domine t\u00e3o poucas palavras consiga aprender as estruturas mais<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">complexas de uma l\u00edngua, necess\u00e1rias para o aprendizado de qualquer disciplina? Por<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">isso as lacunas da primeira inf\u00e2ncia atrapalham tanto.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fragm. de entrev. concedida a Monica Weinberg, in Veja. S\u00e3o Paulo: abril, 10 jun.2009, p. 21-24.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Observa\u00e7\u00e3o<\/u>: Cada n\u00famero indicado entre par\u00eanteses refere-se \u00e0 linha, no texto, em que se encontra a palavra, express\u00e3o ou frase sublinhada.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/397965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de m\u00e9todos, procedimentos e pol\u00edticas que visem \u00e0 prote\u00e7\u00e3o a longo prazo das esp\u00e9cies, habitat e ecossistemas, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e de qualquer procedimento que vise assegurar a conserva\u00e7\u00e3o da diversidade biol\u00f3gica e dos ecossistemas.","provas":[{"id":5520,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade","sigla":"ICMBio","id":1356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"icmbio-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ICMBio - Analista Ambiental - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":289815,"hashId":"51b7e2b9d18a0b275b784423171c80ac","enunciado":"<p align=justify>Preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 o conjunto de m\u00e9todos, procedimentos e\r\npol\u00edticas que visem \u00e0 prote\u00e7\u00e3o a longo prazo das esp\u00e9cies,\r\n<EM>habitat<\/EM> e ecossistemas, al\u00e9m da manuten\u00e7\u00e3o dos processos\r\necol\u00f3gicos e de qualquer procedimento que vise assegurar a\r\nconserva\u00e7\u00e3o da diversidade biol\u00f3gica e dos ecossistemas.<\/p>","resposta":1078438,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1078438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1078439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o (SNUC), julgue os itens de 90 a 95.","id":183047,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o\r\n(SNUC), julgue os itens de 90 a 95.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/289815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um aumento da renda agregada faz que a elasticidade-renda de um bem inferior se desloque para a direita.","provas":[{"id":15574,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":560133,"hashId":"913e72d6d99972d80753c44e35f30db4","enunciado":"<p align=justify>Um aumento da renda agregada faz que a elasticidade-renda\r\nde um bem inferior se desloque para a direita.<\/p>","resposta":1996439,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1996438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1996439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A microeconomia \u00e9 o ramo da ci\u00eancia econ\u00f4mica que estuda o comportamento das unidades de consumo, das empresas, dos fatores produtivos e dos produtores de bens e servi\u00e7os. Julgue os itens seguintes, que versam acerca da teoria do consumidor, da teoria da produ\u00e7\u00e3o e do funcionamento do mercado.","id":283377,"enunciado":"<p align=justify>A microeconomia \u00e9 o ramo da ci\u00eancia econ\u00f4mica que estuda o\r\ncomportamento das unidades de consumo, das empresas, dos\r\nfatores produtivos e dos produtores de bens e servi\u00e7os. Julgue os\r\nitens seguintes, que versam acerca da teoria do consumidor, da\r\nteoria da produ\u00e7\u00e3o e do funcionamento do mercado.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceitos Iniciais","oab":false,"nome":"Conceitos Iniciais","pai":403956,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403961,"slug":"economia-e-financas-conceitos-iniciais"},{"nome_clean":"Bens Inferiores e Bens de Giffen","oab":false,"nome":"Bens Inferiores e Bens de Giffen","pai":412733,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412736,"slug":"economia-e-financas-bens-inferiores-e-bens-de-giffen"}],"slug":"economia-e-financas\/560133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 exemplo do domic\u00edlio necess\u00e1rio o do","provas":[{"id":22009,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":741527,"hashId":"0245a9fee0a5a179b36fee2ce9194707","enunciado":"N\u00c3O \u00e9 exemplo do domic\u00edlio necess\u00e1rio o do","resposta":2545252,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incapaz, que \u00e9 o mesmo de seu representante legal.","id":2545251,"corpo":"incapaz, que \u00e9 o mesmo de seu representante legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cigano, que \u00e9 o local onde for encontrado.","id":2545252,"corpo":"cigano, que \u00e9 o local onde for encontrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcion\u00e1rio p\u00fablico, que \u00e9 o local onde estiver servindo.","id":2545253,"corpo":"funcion\u00e1rio p\u00fablico, que \u00e9 o local onde estiver servindo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"militar, que \u00e9 onde estiver servindo.","id":2545254,"corpo":"militar, que \u00e9 onde estiver servindo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preso, que \u00e9 onde estiver cumprindo a pena.","id":2545255,"corpo":"preso, que \u00e9 onde estiver cumprindo a pena.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321996,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/741527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o abaixo que cont\u00e9m o valor mobili\u00e1rio que confere ao respectivo titular direito de cr\u00e9dito eventual, consistente na participa\u00e7\u00e3o nos lucros anuais da sociedade.","provas":[{"id":6659,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"},{"id":6660,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF","id":4819},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-prova-1-geral-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":372685,"hashId":"20e38f6ce41d4d03cad60b911c596f34","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o abaixo que cont\u00e9m o valor mobili\u00e1rio\r\nque confere ao respectivo titular direito de cr\u00e9dito eventual,\r\nconsistente na participa\u00e7\u00e3o nos lucros anuais da sociedade.<\/p>","resposta":1330174,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deb\u00eantures.","id":1330171,"corpo":"<p align=justify>Deb\u00eantures.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es.","id":1330172,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.","id":1330173,"corpo":"<p align=justify>B\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Partes benefici\u00e1rias.","id":1330174,"corpo":"<p align=justify>Partes benefici\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Commercial paper.","id":1330175,"corpo":"<p align=justify>Commercial paper.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":219171,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/372685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas caracter\u00edsticas das autarquias e funda\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":7433,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-vespertino","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":393809,"hashId":"3fc5fc7351207763bdf7a63ae82e886a","enunciado":"<p align=justify>Com base nas caracter\u00edsticas das autarquias e funda\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1412708,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambas s\u00e3o obrigatoriamente pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.","id":1412704,"corpo":"<p align=justify>Ambas s\u00e3o obrigatoriamente pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as autarquias possuem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio.","id":1412705,"corpo":"<p align=justify>Somente as autarquias possuem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambas possuem capacidade pol\u00edtica.","id":1412706,"corpo":"<p align=justify>Ambas possuem capacidade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a autarquia se vincula aos fins para os quais foi constitu\u00edda.","id":1412707,"corpo":"<p align=justify>Apenas a autarquia se vincula aos fins para os quais foi constitu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambas possuem poder de auto-administra\u00e7\u00e3o.","id":1412708,"corpo":"<p align=justify>Ambas possuem poder de auto-administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233089,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/393809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a que decretar a fal\u00eancia do devedor, dentre outras determina\u00e7\u00f5es, fixar\u00e1 o termo legal da fal\u00eancia, sem poder retrotra\u00ed-lo por mais de 90 dias contados","provas":[{"id":7513,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":397357,"hashId":"7d95fdb124db15ed575392f5ffd1ebff","enunciado":"<p align=justify>A senten\u00e7a que decretar a fal\u00eancia do devedor, dentre outras\r\ndetermina\u00e7\u00f5es, fixar\u00e1 o termo legal da fal\u00eancia, sem poder\r\nretrotra\u00ed-lo por mais de 90 dias contados<\/p>","resposta":1429872,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do deferimento da recupera\u00e7\u00e3o judicial.","id":1429870,"corpo":"<p align=justify>do deferimento da recupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia.","id":1429871,"corpo":"<p align=justify>da decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do primeiro protesto por falta de pagamento.","id":1429872,"corpo":"<p align=justify>do primeiro protesto por falta de pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do \u00faltimo protesto por falta de pagamento tirado antes da decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia.","id":1429873,"corpo":"<p align=justify>do \u00faltimo protesto por falta de pagamento tirado antes\r\nda decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da distribui\u00e7\u00e3o da primeira execu\u00e7\u00e3o.","id":1429874,"corpo":"<p align=justify>da distribui\u00e7\u00e3o da primeira execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236261,"enunciado":"","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/397357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da legalidade veda o uso da analogia in malam partem, e a cria\u00e7\u00e3o de crimes e penas pelos costumes.","provas":[{"id":15217,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":9254},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1856414,"hashId":"1fb88b7ac3209abe4e6087db9c603f87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da legalidade veda o uso da analogia<em> in malam partem<\/em>, e a cria\u00e7\u00e3o de crimes e penas pelos costumes.<\/p>","resposta":7138800,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7138800,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7138801,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito penal, julgue os itens que se seguem.","id":470388,"enunciado":"<p>Acerca do direito penal, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":413498,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413503,"slug":"direito-penal-principio-da-legalidade"}],"slug":"direito-penal\/1856414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos contratos administrativos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":63175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Amazonas","sigla":"AFEAM","id":5003,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"afeam-am-2009-funcab-analista-area-juridica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNCAB - AFEAM - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1927684,"hashId":"a12b9c61b8c97fb3cca6615083c4ab12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos contratos administrativos, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7446593,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a exig\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o de garantia pela Administra\u00e7\u00e3o, nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras. ","id":7446590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a exig\u00eancia de presta\u00e7\u00e3o de garantia pela Administra\u00e7\u00e3o, nas contrata\u00e7\u00f5es de obras, servi\u00e7os e compras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode a Administra\u00e7\u00e3o celebrar contrato administrativo com prazo de vig\u00eancia indeterminado, visando atender o interesse p\u00fablico. ","id":7446591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode a Administra\u00e7\u00e3o celebrar contrato administrativo com prazo de vig\u00eancia indeterminado, visando atender o interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo n\u00e3o desconstitui os efeitos jur\u00eddicos j\u00e1 produzidos, e exonera a Administra\u00e7\u00e3o do dever de indenizar o contratado pelo que este j\u00e1 houver executado. ","id":7446592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo n\u00e3o desconstitui os efeitos jur\u00eddicos j\u00e1 produzidos, e exonera a Administra\u00e7\u00e3o do dever de indenizar o contratado pelo que este j\u00e1 houver executado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rescis\u00e3o do contrato poder\u00e1 ser amig\u00e1vel, por acordo entre as partes, desde que haja conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o. ","id":7446593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rescis\u00e3o do contrato poder\u00e1 ser amig\u00e1vel, por acordo entre as partes, desde que haja conveni\u00eancia da Administra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os contratos administrativos jamais podem ser alterados, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico. ","id":7446594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos administrativos jamais podem ser alterados, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da supremacia do interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o Amig\u00e1vel","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o Amig\u00e1vel","pai":408224,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408225,"slug":"direito-administrativo-rescisao-amigavel"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Da Inexecu\u00e7\u00e3o e da Rescis\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422309,"slug":"direito-administrativo-secao-v-da-inexecucao-e-da-rescisao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Direito das Obriga\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378386,"hashId":"c1d2f51a67d05d6cdbd2e6a17b770908","enunciado":"<p align=justify>No Direito das Obriga\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":1353793,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode o cession\u00e1rio exercer os atos conservat\u00f3rios do direito cedido, independentemente do conhecimento da cess\u00e3o pelo devedor.","id":1353793,"corpo":"<p align=justify>pode o cession\u00e1rio exercer os atos conservat\u00f3rios\r\ndo direito cedido, independentemente do conhecimento\r\nda cess\u00e3o pelo devedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na cess\u00e3o de um cr\u00e9dito sempre se abrangem todos os seus acess\u00f3rios.","id":1353794,"corpo":"<p align=justify>na cess\u00e3o de um cr\u00e9dito sempre se abrangem todos\r\nos seus acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cession\u00e1rio de cr\u00e9dito hipotec\u00e1rio tem o direito de fazer averbar a cess\u00e3o no registro do im\u00f3vel, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o do devedor.","id":1353795,"corpo":"<p align=justify>o cession\u00e1rio de cr\u00e9dito hipotec\u00e1rio tem o direito de\r\nfazer averbar a cess\u00e3o no registro do im\u00f3vel, desde\r\nque haja autoriza\u00e7\u00e3o do devedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o credor pode ceder o seu cr\u00e9dito, ainda que a isso se oponha a natureza da obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se admitindo cl\u00e1usula proibitiva da cess\u00e3o por se tratar de condi\u00e7\u00e3o protestativa.","id":1353796,"corpo":"<p align=justify>o credor pode ceder o seu cr\u00e9dito, ainda que a isso\r\nse oponha a natureza da obriga\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se admitindo\r\ncl\u00e1usula proibitiva da cess\u00e3o por se tratar de condi\u00e7\u00e3o\r\nprotestativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cess\u00e3o do cr\u00e9dito tem efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o ao devedor, independentemente de notifica\u00e7\u00e3o.","id":1353797,"corpo":"<p align=justify>a cess\u00e3o do cr\u00e9dito tem efic\u00e1cia em rela\u00e7\u00e3o ao devedor,\r\nindependentemente de notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223178,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais das Obriga\u00e7\u00f5es","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405914,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-das-obrigacoes"}],"slug":"direito-civil\/378386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 recebeu quantias em dinheiro de Paulo, Pedro e Antonio, que assinaram escrituras de doa\u00e7\u00e3o em seu favor, com fundado temor de dano imediato decorrente de amea\u00e7as por este formuladas. Jos\u00e9 amea\u00e7ou Paulo de agress\u00e3o f\u00edsica; intimidou Pedro, amea\u00e7ando agredir seu neto; e disse a Antonio que, se n\u00e3o o fizesse, atearia fogo em sua fazenda. Nesse caso, pode(m) ser anulada(s) por coa\u00e7\u00e3o a(s) doa\u00e7\u00e3o(\u00f5es) feita(s) por","provas":[{"id":6846,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":382526,"hashId":"a8e4e77a74db94fd4a1dfe1f34c0906f","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 recebeu quantias em dinheiro de Paulo, Pedro e\r\nAntonio, que assinaram escrituras de doa\u00e7\u00e3o em seu\r\nfavor, com fundado temor de dano imediato decorrente de\r\namea\u00e7as por este formuladas. Jos\u00e9 amea\u00e7ou Paulo de\r\nagress\u00e3o f\u00edsica; intimidou Pedro, amea\u00e7ando agredir seu\r\nneto; e disse a Antonio que, se n\u00e3o o fizesse, atearia fogo\r\nem sua fazenda. Nesse caso, pode(m) ser anulada(s) por\r\ncoa\u00e7\u00e3o a(s) doa\u00e7\u00e3o(\u00f5es) feita(s) por<\/p>","resposta":1369527,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro e Antonio, apenas.","id":1369523,"corpo":"<p align=justify>Pedro e Antonio, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo, apenas.","id":1369524,"corpo":"<p align=justify>Paulo, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paulo e Pedro, apenas.","id":1369525,"corpo":"<p align=justify>Paulo e Pedro, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paulo e Antonio, apenas.","id":1369526,"corpo":"<p align=justify>Paulo e Antonio, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paulo, Pedro e Antonio.","id":1369527,"corpo":"<p align=justify>Paulo, Pedro e Antonio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225587,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Coa\u00e7\u00e3o (Art. 151 ao 155)","oab":true,"nome":"Coa\u00e7\u00e3o (Art. 151 ao 155)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405897,"slug":"direito-civil-coacao-art-151-ao-155"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"}],"slug":"direito-civil\/382526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que compete \u00e0 UNI\u00c3O legislar","provas":[{"id":7013,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":501},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":7015,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":7016,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":7017,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":7019,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":7144,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2009"},{"id":7014,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2009-fcc-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":386075,"hashId":"42d52be7261dd87d778722e09131aa43","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que compete \u00e0 UNI\u00c3O legislar<\/p>","resposta":1380798,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concorrentemente com os Estados e o Distrito Federal sobre desapropria\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o postal.","id":1380797,"corpo":"<p align=justify>concorrentemente com os Estados e o Distrito\r\nFederal sobre desapropria\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o postal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privativamente sobre seguridade social, registros p\u00fablicos, defesa civil e propaganda comercial.","id":1380798,"corpo":"<p align=justify>privativamente sobre seguridade social, registros\r\np\u00fablicos, defesa civil e propaganda comercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concorrentemente com os Estados e o Distrito Federal sobre com\u00e9rcio interestadual.","id":1380799,"corpo":"<p align=justify>concorrentemente com os Estados e o Distrito\r\nFederal sobre com\u00e9rcio interestadual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privativamente sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro, penitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.","id":1380800,"corpo":"<p align=justify>privativamente sobre direito tribut\u00e1rio, financeiro,\r\npenitenci\u00e1rio, econ\u00f4mico e urban\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"privativamente sobre prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.","id":1380801,"corpo":"<p align=justify>privativamente sobre prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio\r\nhist\u00f3rico, cultural, art\u00edstico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227187,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/386075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em tema de Poder Constituinte Origin\u00e1rio, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":7202,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388470,"hashId":"374e4216f8d836311593ba27c1b445b1","enunciado":"<p align=justify>Em tema de Poder Constituinte Origin\u00e1rio, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1390291,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 limitado pelas normas expressas e impl\u00edcitas do texto constitucional vigente, sob pena de inconstitucionalidade.","id":1390291,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 limitado pelas normas expressas e impl\u00edcitas do\r\ntexto constitucional vigente, sob pena de inconstitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incondicionado, porque n\u00e3o tem ele que seguir qualquer procedimento determinado para realizar sua obra de constitucionaliza\u00e7\u00e3o.","id":1390292,"corpo":"<p align=justify>incondicionado, porque n\u00e3o tem ele que seguir\r\nqualquer procedimento determinado para realizar\r\nsua obra de constitucionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 aut\u00f4nomo, pois n\u00e3o est\u00e1 sujeito a qualquer limita\u00e7\u00e3o ou forma prefixada para manifestar sua vontade.","id":1390293,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aut\u00f4nomo, pois n\u00e3o est\u00e1 sujeito a qualquer\r\nlimita\u00e7\u00e3o ou forma prefixada para manifestar sua\r\nvontade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracteriza-se por ser ilimitado, aut\u00f4nomo e incondicionado.","id":1390294,"corpo":"<p align=justify>caracteriza-se por ser ilimitado, aut\u00f4nomo e incondicionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se diz inicial, pois seu objeto final &#8722; a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 a base da ordem jur\u00eddica.","id":1390295,"corpo":"<p align=justify>se diz inicial, pois seu objeto final &#8722; a Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\na base da ordem jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228688,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"nome_clean":"Poder Constituinte Origin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Constituinte Origin\u00e1rio","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407541,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte-originario"}],"slug":"direito-constitucional\/388470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a disciplina constitucional do direito de propriedade: I. A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o. II. A pequena propriedade rural, assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei sobre os meios de financiar o seu desenvolvimento. III. No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, desde que mediante indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em dinheiro. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":7502,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5008},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":396369,"hashId":"0c1c4bd21cc46ad99b189695b975fcfa","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre a disciplina constitucional do direito de propriedade: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A lei estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, mediante justa e pr\u00e9via indeniza\u00e7\u00e3o em dinheiro, ressalvados os casos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A pequena propriedade rural, assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei sobre os meios de financiar o seu desenvolvimento. <\/P>\r\n<P align=justify>III. No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, desde que mediante indeniza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em dinheiro. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1425010,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":1425007,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1425008,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1425009,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1425010,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1425011,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235386,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/396369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU","id":14089},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem de Urg\u00eancia","id":14120},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar - SAMU","id":14121}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como regra geral, n\u00e3o \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o de empresas ou de capitais estrangeiros na assist\u00eancia direta ou indireta \u00e0 sa\u00fade, exceto em situa\u00e7\u00f5es especiais previstas em leis.","provas":[{"id":27983,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU","id":14089},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-emergencista-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU - 2009"},{"id":28100,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem de Urg\u00eancia","id":14120},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-enfermagem-de-urgencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro - \u00c1rea Enfermagem de Urg\u00eancia - 2009"},{"id":28101,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar - SAMU","id":14121},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia-pre-hospitalar-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia Pr\u00e9-Hospitalar - SAMU - 2009"},{"id":28237,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU","id":14089},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-medico-area-emergencista-samu","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - M\u00e9dico - \u00c1rea Emergencista - SAMU - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 10:48:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":924830,"hashId":"df55cb179a9194dd0d2c57d2da756822","enunciado":"Como regra geral, n\u00e3o \u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o de\r\nempresas ou de capitais estrangeiros na assist\u00eancia direta ou\r\nindireta \u00e0 sa\u00fade, exceto em situa\u00e7\u00f5es especiais previstas em\r\nleis.","resposta":3245425,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3245425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3245426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de sa\u00fade brasileiro e ao seu arcabou\u00e7o legal, julgue os itens a seguir.","id":355211,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de sa\u00fade brasileiro e ao seu arcabou\u00e7o\r\nlegal, julgue os itens a seguir.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Funcionamento - Art. 20 a 23","oab":false,"nome":"Do Funcionamento - Art. 20 a 23","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424079,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-funcionamento-art-20-a-23"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/924830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta de substitui\u00e7\u00e3o dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o preserva a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual, considerando que, quando necess\u00e1rias, sejam feitas as devidas altera\u00e7\u00f5es nas letras iniciais mai\u00fasculas ou min\u00fasculas.","provas":[{"id":19903,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"},{"id":21949,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"sead-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"},{"id":21950,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"seds-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Delegado de Pol\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-01 18:03:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":690895,"hashId":"60ce02d45fe6d1638cfa2b0f91e95fec","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a proposta de substitui\u00e7\u00e3o dos sinais de\r\npontua\u00e7\u00e3o preserva a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia textual,\r\nconsiderando que, quando necess\u00e1rias, sejam feitas as devidas\r\naltera\u00e7\u00f5es nas letras iniciais mai\u00fasculas ou min\u00fasculas.<\/p>","resposta":2353527,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o dos sinais de ponto-e-v\u00edrgula logo depois de \u201crecursos\u201d (l.3), \u201ccomplexas\u201d (l.4) e \u201chumanos\u201d (l.4) por ponto.","id":2353523,"corpo":"<p align=justify>Substitui\u00e7\u00e3o dos sinais de ponto-e-v\u00edrgula logo depois de\r\n\u201crecursos\u201d (l.3), \u201ccomplexas\u201d (l.4) e \u201chumanos\u201d (l.4) por ponto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o do ponto logo ap\u00f3s \u201caspectos\u201d (l.6) por doispontos.","id":2353524,"corpo":"<p align=justify>Substitui\u00e7\u00e3o do ponto logo ap\u00f3s \u201caspectos\u201d (l.6) por doispontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula logo depois de \u201ce\u201d (l.9) por travess\u00e3o.","id":2353525,"corpo":"<p align=justify>Substitui\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula logo depois de \u201ce\u201d (l.9) por travess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201cAm\u00e9ricas\u201d (l.9) por ponto-e-v\u00edrgula.","id":2353526,"corpo":"<p align=justify>Substitui\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula logo ap\u00f3s \u201cAm\u00e9ricas\u201d (l.9) por\r\nponto-e-v\u00edrgula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o do travess\u00e3o depois de \u201cabismo\u201d (l.17) por ponto-e-v\u00edrgula.","id":2353527,"corpo":"<p align=justify>Substitui\u00e7\u00e3o do travess\u00e3o depois de \u201cabismo\u201d (l.17) por\r\nponto-e-v\u00edrgula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312679,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19903\/17.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/690895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074,"slug":"advogado-da-uniao"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo crit\u00e9rio teleol\u00f3gico, o Direito Administrativo \u00e9 considerado como o conjunto de normas que regem as rela\u00e7\u00f5es entre a administra\u00e7\u00e3o e os administrados. Tal crit\u00e9rio leva em conta, necessariamente, o car\u00e1ter residual ou negativo do Direito Administrativo.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074,"slug":"advogado-da-uniao"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-02 17:05:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378188,"hashId":"0574158dec8cf35d84ff61f981d9467b","enunciado":"<p align=justify>Pelo crit\u00e9rio teleol\u00f3gico, o Direito Administrativo \u00e9\r\nconsiderado como o conjunto de normas que regem as\r\nrela\u00e7\u00f5es entre a administra\u00e7\u00e3o e os administrados. Tal\r\ncrit\u00e9rio leva em conta, necessariamente, o car\u00e1ter residual ou\r\nnegativo do Direito Administrativo.<\/p>","resposta":1353236,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente aos crit\u00e9rios de delimita\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito do Direito Administrativo, julgue os itens a seguir.","id":223065,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente aos crit\u00e9rios de delimita\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito do Direito\r\nAdministrativo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 e 18","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/378188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dentro da ordem Poales da flora brasileira, as seguintes fam\u00edlias, entre outras, t\u00eam representantes nativos: Bromeliaceae, Juncaceae, Cyperaceae, Eriocaulaceae e Poaceae.","provas":[{"id":14397,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T Pleno","id":5055,"slug":"analista-em-cet-pleno"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia e Tecnologia","sigla":"MCT","id":454,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mct"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mct-2009-cespe-cebraspe-analista-em-cet-pleno-c7-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MCT - Analista em C&T Pleno - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 14:37:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":521052,"hashId":"bb2af2836bd9b7f062a5a7a1775d1906","enunciado":"<p align=justify>Dentro da ordem Poales da flora brasileira, as seguintes\r\nfam\u00edlias, entre outras, t\u00eam representantes nativos:\r\nBromeliaceae, Juncaceae, Cyperaceae, Eriocaulaceae e\r\nPoaceae.<\/p>","resposta":1897129,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1897129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1897130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fitogeografia do Brasil, sistem\u00e1tica da flora brasileira e geografia flor\u00edstica, julgue os itens 94 a 98.","id":274867,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da fitogeografia do Brasil, sistem\u00e1tica da flora brasileira\r\ne geografia flor\u00edstica, julgue os itens 94 a 98.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gimnospermas e Angiospermas","oab":false,"nome":"Gimnospermas e Angiospermas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409168,"slug":"biologia-gimnospermas-e-angiospermas"}],"slug":"biologia\/521052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}