{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17630,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria utilizava todos os dias determinada linha de \u00f4nibus, de empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico. Como eram muito comuns assaltos em determinada regi\u00e3o da cidade, devido \u00e0 aus\u00eancia de policiamento ostensivo, mesmo ap\u00f3s as v\u00e1rias correspond\u00eancias e solicita\u00e7\u00f5es encaminhadas ao secret\u00e1rio de seguran\u00e7a p\u00fablica, Maria acabou sendo morta por um proj\u00e9til disparado por Pedro, que estava em uma parada de \u00f4nibus assaltando Jorge, que resistiu ao assalto, o que acabou por for\u00e7ar Pedro a efetuar os disparos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da responsabilidade civil do Estado.","provas":[{"id":7023,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2009-cespe-cebraspe-procurador-especialidade-especial-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386621,"hashId":"2f7ee6da4fbd539fb2538cda707a2368","enunciado":"<P align=justify>Maria utilizava todos os dias determinada linha de \u00f4nibus, de empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico. Como eram muito comuns assaltos em determinada regi\u00e3o da cidade, devido \u00e0 aus\u00eancia de policiamento ostensivo, mesmo ap\u00f3s as v\u00e1rias correspond\u00eancias e solicita\u00e7\u00f5es encaminhadas ao secret\u00e1rio de seguran\u00e7a p\u00fablica, Maria acabou sendo morta por um proj\u00e9til disparado por Pedro, que estava em uma parada de \u00f4nibus assaltando Jorge, que resistiu ao assalto, o que acabou por for\u00e7ar Pedro a efetuar os disparos. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da responsabilidade civil do Estado.<\/P>","resposta":1383175,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme recente entendimento do STJ, na situa\u00e7\u00e3o descrita, o prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o civil de repara\u00e7\u00e3o de danos contra o Estado \u00e9 de cinco anos, conforme preceitua o C\u00f3digo Civil.","id":1383173,"corpo":"<p align=justify>Conforme recente entendimento do STJ, na situa\u00e7\u00e3o descrita,\r\no prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o civil de repara\u00e7\u00e3o de danos\r\ncontra o Estado \u00e9 de cinco anos, conforme preceitua o\r\nC\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o civil dever\u00e1 ser proposta contra a concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, j\u00e1 que ela \u00e9 respons\u00e1vel objetivamente pela seguran\u00e7a do transporte p\u00fablico, n\u00e3o havendo qualquer causa excludente dessa responsabilidade.","id":1383174,"corpo":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a a\u00e7\u00e3o civil dever\u00e1 ser proposta contra a\r\nconcession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, j\u00e1 que ela \u00e9 respons\u00e1vel\r\nobjetivamente pela seguran\u00e7a do transporte p\u00fablico, n\u00e3o\r\nhavendo qualquer causa excludente dessa responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o STF tem entendido que haveria responsabilidade civil objetiva do Estado, diante da falta de um servi\u00e7o espec\u00edfico de seguran\u00e7a p\u00fablica a que estaria obrigado o Estado, que, no caso, estava ciente dos constantes crimes ocorridos na \u00e1rea.","id":1383175,"corpo":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o STF tem entendido que haveria\r\nresponsabilidade civil objetiva do Estado, diante da falta de\r\num servi\u00e7o espec\u00edfico de seguran\u00e7a p\u00fablica a que estaria\r\nobrigado o Estado, que, no caso, estava ciente dos constantes\r\ncrimes ocorridos na \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita, uma vez identificado o servidor p\u00fablico que se omitiu, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a sua denuncia\u00e7\u00e3o \u00e0 lide, nas a\u00e7\u00f5es de indeniza\u00e7\u00e3o fundadas na responsabilidade civil objetiva do Estado, sob pena da perda do direito de regresso.","id":1383176,"corpo":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o descrita, uma vez identificado o servidor p\u00fablico\r\nque se omitiu, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a sua denuncia\u00e7\u00e3o \u00e0 lide, nas\r\na\u00e7\u00f5es de indeniza\u00e7\u00e3o fundadas na responsabilidade civil\r\nobjetiva do Estado, sob pena da perda do direito de regresso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese, a a\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser proposta diretamente contra o servidor omisso, alegando-se a responsabilidade civil objetiva.","id":1383177,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese, a a\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser proposta diretamente contra\r\no servidor omisso, alegando-se a responsabilidade civil\r\nobjetiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227595,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/386621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","provas":[{"id":11130,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE RN - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":422404,"hashId":"8178067a4a80ce2a64a2922d817326f7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","resposta":1510637,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esta lei define projeto b\u00e1sico como sendo o conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT).","id":1510636,"corpo":"<p align=justify>Esta lei define projeto b\u00e1sico como sendo o conjunto dos\r\nelementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa\r\nda obra, de acordo com as normas pertinentes da\r\nAssocia\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A venda de bens im\u00f3veis das autarquias deve ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":1510637,"corpo":"<p align=justify>A venda de bens im\u00f3veis das autarquias deve ser\r\nprecedida de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo a lei em apre\u00e7o, \u00e9 vedado, em caso de empate na licita\u00e7\u00e3o, dar prefer\u00eancia a bens produzidos por empresas brasileiras.","id":1510638,"corpo":"<p align=justify>Segundo a lei em apre\u00e7o, \u00e9 vedado, em caso de empate na\r\nlicita\u00e7\u00e3o, dar prefer\u00eancia a bens produzidos por empresas\r\nbrasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tomada de pre\u00e7os e o concurso s\u00e3o tipos de licita\u00e7\u00e3o","id":1510639,"corpo":"<p align=justify>A tomada de pre\u00e7os e o concurso s\u00e3o tipos de licita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na venda de bens im\u00f3veis, a administra\u00e7\u00e3o deve utilizar a modalidade maior lance ou oferta.","id":1510640,"corpo":"<p align=justify>Na venda de bens im\u00f3veis, a administra\u00e7\u00e3o deve utilizar\r\na modalidade maior lance ou oferta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":247136,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/422404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei processual penal considera em flagrante delito aquele que \u00e9 perseguido pela autoridade, pelo ofendido ou por qualquer pessoa, logo ap\u00f3s cometer infra\u00e7\u00e3o penal, e ainda quem \u00e9 encontrado com instrumentos, armas e objetos ou pap\u00e9is que fa\u00e7am presumir ser ele autor da infra\u00e7\u00e3o. Nessas situa\u00e7\u00f5es, a autoridade policial tem o dever legal de prender o agente do fato delituoso.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785310,"hashId":"37a018a0a2d07b5d99b3d6941ac8e52a","enunciado":"A lei processual penal considera em flagrante delito aquele\r\nque \u00e9 perseguido pela autoridade, pelo ofendido ou por\r\nqualquer pessoa, logo ap\u00f3s cometer infra\u00e7\u00e3o penal, e ainda\r\nquem \u00e9 encontrado com instrumentos, armas e objetos ou\r\npap\u00e9is que fa\u00e7am presumir ser ele autor da infra\u00e7\u00e3o. Nessas\r\nsitua\u00e7\u00f5es, a autoridade policial tem o dever legal de prender\r\no agente do fato delituoso.","resposta":2719986,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito processual penal, julgue os itens de 86 a 100.","id":329612,"enunciado":"Quanto ao direito processual penal, julgue os itens de 86 a 100.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/785310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cita\u00e7\u00e3o \u00e9 ato de comunica\u00e7\u00e3o processual por meio do qual se d\u00e1 ci\u00eancia ao r\u00e9u da a\u00e7\u00e3o ajuizada, para que ele venha integrar a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual e nesta produza a sua defesa. Se verificar que o r\u00e9u se oculta para n\u00e3o ser citado, o oficial de justi\u00e7a dever\u00e1 certificar a ocorr\u00eancia e proceder \u00e0 cita\u00e7\u00e3o com hora certa, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o processual civil.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785315,"hashId":"ea66937404130aceb836691ce21f7b41","enunciado":"A cita\u00e7\u00e3o \u00e9 ato de comunica\u00e7\u00e3o processual por meio do qual\r\nse d\u00e1 ci\u00eancia ao r\u00e9u da a\u00e7\u00e3o ajuizada, para que ele venha\r\nintegrar a rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual e nesta produza a sua\r\ndefesa. Se verificar que o r\u00e9u se oculta para n\u00e3o ser citado,\r\no oficial de justi\u00e7a dever\u00e1 certificar a ocorr\u00eancia e proceder\r\n\u00e0 cita\u00e7\u00e3o com hora certa, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o processual\r\ncivil.","resposta":2719996,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2719996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2719997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao direito processual penal, julgue os itens de 86 a 100.","id":329612,"enunciado":"Quanto ao direito processual penal, julgue os itens de 86 a 100.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/785315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As perten\u00e7as n\u00e3o seguem necessariamente a lei geral de gravita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, por meio da qual o acess\u00f3rio sempre seguir\u00e1 a sorte do principal. Por isso, se uma propriedade rural for vendida, desde que n\u00e3o haja cl\u00e1usula que aponte em sentido contr\u00e1rio, o vendedor n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a entregar m\u00e1quinas, tratores e equipamentos agr\u00edcolas nela utilizados.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786404,"hashId":"3c7c186396d011f2e58dc7278d5df2df","enunciado":"As perten\u00e7as n\u00e3o seguem necessariamente a lei geral de\r\ngravita\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, por meio da qual o acess\u00f3rio sempre\r\nseguir\u00e1 a sorte do principal. Por isso, se uma propriedade\r\nrural for vendida, desde que n\u00e3o haja cl\u00e1usula que aponte em\r\nsentido contr\u00e1rio, o vendedor n\u00e3o estar\u00e1 obrigado a entregar\r\nm\u00e1quinas, tratores e equipamentos agr\u00edcolas nela utilizados.","resposta":2722174,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, julgue os itens seguintes.","id":329904,"enunciado":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, julgue os itens seguintes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/786404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela retrocess\u00e3o, a lei permite que a parte despojada do seu direito de propriedade possa reivindic\u00e1-lo, se o im\u00f3vel n\u00e3o tiver sido utilizado para o fim declarado na desapropria\u00e7\u00e3o. Ante a impossibilidade de faz\u00ea-lo (ad impossibilia nemo tenetur), subjaz-lhe a a\u00e7\u00e3o de perdas e danos.","provas":[{"id":23340,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-nivel-i-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786502,"hashId":"653a7d539c7eeca9dcb7caf865b6ceb9","enunciado":"Pela retrocess\u00e3o, a lei permite que a parte despojada do seu\r\ndireito de propriedade possa reivindic\u00e1-lo, se o im\u00f3vel n\u00e3o\r\ntiver sido utilizado para o fim declarado na desapropria\u00e7\u00e3o.\r\nAnte a impossibilidade de faz\u00ea-lo (ad impossibilia nemo\r\ntenetur), subjaz-lhe a a\u00e7\u00e3o de perdas e danos.","resposta":2722370,"anulada":false,"rotulo":173,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2722370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2722371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o privado, o Estado pode estabelecer restri\u00e7\u00f5es sobre a propriedade privada. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":329933,"enunciado":"Em decorr\u00eancia da supremacia do interesse p\u00fablico sobre o\r\nprivado, o Estado pode estabelecer restri\u00e7\u00f5es sobre a propriedade\r\nprivada. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":171,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 171 a 174"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Retrocess\u00e3o","oab":true,"nome":"Retrocess\u00e3o","pai":404440,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408523,"slug":"direito-administrativo-retrocessao"}],"slug":"direito-administrativo\/786502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O inadimplemento absoluto decorre da completa impossibilidade do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, de modo que o objeto devido tenha se tornado in\u00fatil ao credor. Disso decorre que n\u00e3o h\u00e1 inadimplemento absoluto em obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias, como no caso do pagamento de alugu\u00e9is, pois o dinheiro n\u00e3o perece e qualquer indeniza\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre prestada em moeda.","provas":[{"id":23342,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-17 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786871,"hashId":"6618fce1d18c19c86732df28b540a649","enunciado":"O inadimplemento absoluto decorre da completa\r\nimpossibilidade do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, de modo que\r\no objeto devido tenha se tornado in\u00fatil ao credor. Disso\r\ndecorre que n\u00e3o h\u00e1 inadimplemento absoluto em obriga\u00e7\u00f5es\r\npecuni\u00e1rias, como no caso do pagamento de alugu\u00e9is, pois\r\no dinheiro n\u00e3o perece e qualquer indeniza\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre\r\nprestada em moeda.","resposta":2723109,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2723108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2723109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito das obriga\u00e7\u00f5es.","id":330065,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito das obriga\u00e7\u00f5es.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 389 ao 393)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 389 ao 393)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424936,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-art-389-ao-393"}],"slug":"direito-civil\/786871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":8018},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Psiquiatra","id":8024},{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3712}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei de execu\u00e7\u00e3o penal, a LEP \u2013 lei n\u00b0 7210\/84 prev\u00ea em seu art. 10 que a assist\u00eancia ao preso e ao internado \u00e9 dever do Estado, objetivando prevenir o crime e orientar o retorno \u00e0 conviv\u00eancia em sociedade. A assist\u00eancia estende-se ainda ao egresso. Dessa forma, a assist\u00eancia ser\u00e1: material; \u00e0 sa\u00fade; jur\u00eddica; educacional; social; e religiosa. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tipos de assist\u00eancia citados \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":14230,"cargo":{"descricao":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":8018},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2009"},{"id":14231,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Enfermeiro - 2009"},{"id":14232,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Farmac\u00eautico - 2009"},{"id":14248,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":14249,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Pedagogo - 2009"},{"id":14250,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Psiquiatra - 2009"},{"id":14274,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7o Social","id":7933},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - Servi\u00e7o Social - 2009"},{"id":14275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3712},"orgao":{"nome":"Departamento Penitenci\u00e1rio Nacional","sigla":"DEPEN","id":293,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"depen-2009-funrio-tecnico-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNRIO - DEPEN - T\u00e9cnico - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 12:20:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":515161,"hashId":"d71205240ceb78a789622bd04e582188","enunciado":"<p align=justify>A lei de execu\u00e7\u00e3o penal, a LEP \u2013 lei n\u00b0 7210\/84 prev\u00ea em seu art. 10 que a assist\u00eancia ao preso e ao internado \u00e9 dever do Estado,\r\nobjetivando prevenir o crime e orientar o retorno \u00e0 conviv\u00eancia em sociedade. A assist\u00eancia estende-se ainda ao egresso. Dessa\r\nforma, a assist\u00eancia ser\u00e1: material; \u00e0 sa\u00fade; jur\u00eddica; educacional; social; e religiosa. Com rela\u00e7\u00e3o a esses tipos de assist\u00eancia\r\ncitados \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1880527,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do preso e do internado de car\u00e1ter preventivo e curativo, compreender\u00e1 atendimento somente m\u00e9dico.","id":1880525,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do preso e do internado de car\u00e1ter preventivo e curativo, compreender\u00e1 atendimento somente m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia jur\u00eddica \u00e9 destinada aos presos e aos internados com recursos financeiros para constituir advogado custeado pelo estado.","id":1880526,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia jur\u00eddica \u00e9 destinada aos presos e aos internados com recursos financeiros para constituir advogado custeado pelo\r\nestado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia material ao preso e ao internado consistir\u00e1 no fornecimento de alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio e instala\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas.","id":1880527,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A assist\u00eancia material ao preso e ao internado consistir\u00e1 no fornecimento de alimenta\u00e7\u00e3o, vestu\u00e1rio e instala\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia educacional compreender\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o escolar, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria, entretanto, a forma\u00e7\u00e3o profissional do preso e do internado.","id":1880528,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia educacional compreender\u00e1 a instru\u00e7\u00e3o escolar, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria, entretanto, a forma\u00e7\u00e3o profissional do preso\r\ne do internado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia social tem por finalidade amparar o preso e o internado e prepar\u00e1-los para o retorno \u00e0 carceragem.","id":1880529,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia social tem por finalidade amparar o preso e o internado e prepar\u00e1-los para o retorno \u00e0 carceragem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273541,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411008,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-assistencia"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/515161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 previsto um piso salarial profissional nacional, no valor de dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica.","provas":[{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":31225,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":311731,"hashId":"8a5edc4f261a3ff1f642ac27cccf8447","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 previsto um piso salarial profissional nacional, no valor de\r\ndois sal\u00e1rios m\u00ednimos, para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o\r\nescolar p\u00fablica.<\/p>","resposta":1132388,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos princ\u00edpios constitucionais da educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":190261,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos princ\u00edpios constitucionais\r\nda educa\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/311731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes enunciados: I. Quem eventualmente pratica atos envolvendo um bem, por exemplo a venda de uma casa de seu patrim\u00f4nio pessoal, n\u00e3o se sujeita \u00e0 responsabilidade prevista no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. II. As pessoas que n\u00e3o participam do neg\u00f3cio de transmiss\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de um produto e venham a sofrer les\u00e3o pelo uso deste devem buscar repara\u00e7\u00e3o em face do adquirente. III. Os danos causados aos consumidores no caso de contratos que contenham cl\u00e1usula com tarifa\u00e7\u00e3o para les\u00f5es devem ser ressarcidos conforme os modos e valores estipulados. IV. Tanto a responsabilidade pelo fato do produto quanto a por v\u00edcios do produto prescindem da perquiri\u00e7\u00e3o de culpa. A repara\u00e7\u00e3o cabe, principalmente, ao fabricante, produtor ou importador, salvo se n\u00e3o puderem ser identificados e quando o comerciante n\u00e3o houver conservado adequadamente o produto. V. Eximem-se de responsabilidade fabricantes, produtores ou importadores quando demonstram n\u00e3o ter colocado o produto no mercado, a inexist\u00eancia de defeitos ou a culpa do comerciante ou do consumidor. Est\u00e3o corretos SOMENTE","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316506,"hashId":"70434b3f388c70b31a4dd5b90bb6c0d2","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes enunciados: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Quem eventualmente pratica atos envolvendo um bem, por exemplo a venda de uma casa de seu patrim\u00f4nio pessoal, n\u00e3o se sujeita \u00e0 responsabilidade prevista no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As pessoas que n\u00e3o participam do neg\u00f3cio de transmiss\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o de um produto e venham a sofrer les\u00e3o pelo uso deste devem buscar repara\u00e7\u00e3o em face do adquirente. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os danos causados aos consumidores no caso de contratos que contenham cl\u00e1usula com tarifa\u00e7\u00e3o para les\u00f5es devem ser ressarcidos conforme os modos e valores estipulados.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. Tanto a responsabilidade pelo fato do produto quanto a por v\u00edcios do produto prescindem da perquiri\u00e7\u00e3o de culpa. A repara\u00e7\u00e3o cabe, principalmente, ao fabricante, produtor ou importador, salvo se n\u00e3o puderem ser identificados e quando o comerciante n\u00e3o houver conservado adequadamente o produto. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Eximem-se de responsabilidade fabricantes, produtores ou importadores quando demonstram n\u00e3o ter colocado o produto no mercado, a inexist\u00eancia de defeitos ou a culpa do comerciante ou do consumidor. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretos SOMENTE<\/P>","resposta":1145725,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":1145724,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":1145725,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1145726,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":1145727,"corpo":"<p align=justify>III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":1145728,"corpo":"<p align=justify>IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"nome_clean":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade pelo fato do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406903,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-pelo-fato-do-produto-e-do-servico"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/316506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a concess\u00f5es, permiss\u00f5es e autoriza\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:41","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378499,"hashId":"78656b014ffe60936cad4ad72c253cf8","enunciado":"<p align=justify>No que se refere a concess\u00f5es, permiss\u00f5es e autoriza\u00e7\u00f5es,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1354248,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se uma empresa apresentar-se como licitante para firmar contrato de concess\u00e3o e, na fixa\u00e7\u00e3o da tarifa apresentada como proposta, estiverem inclu\u00eddos subs\u00eddios espec\u00edficos que a empresa possua, n\u00e3o dispon\u00edveis para os demais licitantes, nesse caso, a proposta dever\u00e1 ser analisada.","id":1354246,"corpo":"<p align=justify>Se uma empresa apresentar-se como licitante para firmar\r\ncontrato de concess\u00e3o e, na fixa\u00e7\u00e3o da tarifa apresentada\r\ncomo proposta, estiverem inclu\u00eddos subs\u00eddios espec\u00edficos\r\nque a empresa possua, n\u00e3o dispon\u00edveis para os demais\r\nlicitantes, nesse caso, a proposta dever\u00e1 ser analisada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diante do princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse p\u00fablico, o contrato de concess\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 prever o emprego de mecanismos privados para a resolu\u00e7\u00e3o de disputas decorrentes ou relacionadas ao contrato, como a arbitragem.","id":1354247,"corpo":"<p align=justify>Diante do princ\u00edpio da indisponibilidade do interesse\r\np\u00fablico, o contrato de concess\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 prever o\r\nemprego de mecanismos privados para a resolu\u00e7\u00e3o de\r\ndisputas decorrentes ou relacionadas ao contrato, como a\r\narbitragem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incumbe \u00e0 concession\u00e1ria a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o concedido e cabe-lhe responder por todos os preju\u00edzos causados ao poder concedente, aos usu\u00e1rios ou a terceiros, sem que a fiscaliza\u00e7\u00e3o exercida pelo \u00f3rg\u00e3o competente exclua ou atenue essa responsabilidade.","id":1354248,"corpo":"<p align=justify>Incumbe \u00e0 concession\u00e1ria a execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o concedido\r\ne cabe-lhe responder por todos os preju\u00edzos causados ao\r\npoder concedente, aos usu\u00e1rios ou a terceiros, sem que a\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o exercida pelo \u00f3rg\u00e3o competente exclua ou\r\natenue essa responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas concess\u00f5es de parcerias p\u00fablico-privadas, n\u00e3o se admite a emiss\u00e3o de empenho em nome dos financiadores do projeto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1354249,"corpo":"<p align=justify>Nas concess\u00f5es de parcerias p\u00fablico-privadas, n\u00e3o se admite\r\na emiss\u00e3o de empenho em nome dos financiadores do\r\nprojeto em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o da sociedade de prop\u00f3sito espec\u00edfico dar-se-\u00e1 ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o, no \u00e2mbito das parcerias p\u00fablico-privadas.","id":1354250,"corpo":"<p align=justify>A constitui\u00e7\u00e3o da sociedade de prop\u00f3sito espec\u00edfico dar-se-\u00e1\r\nap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do contrato de concess\u00e3o, no \u00e2mbito das\r\nparcerias p\u00fablico-privadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223267,"enunciado":"","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/378499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a disciplina constitucional da Defensoria P\u00fablica \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378515,"hashId":"0087d72b5f2b6f88ce8a1050a6617b56","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a disciplina constitucional da Defensoria\r\nP\u00fablica \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":1354328,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cabe \u00e0 Lei Complementar da Uni\u00e3o prescrever normas gerais para a organiza\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica nos Estados.","id":1354326,"corpo":"<p align=justify>cabe \u00e0 Lei Complementar da Uni\u00e3o prescrever\r\nnormas gerais para a organiza\u00e7\u00e3o da Defensoria\r\nP\u00fablica nos Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos defensores p\u00fablicos foi assegurada a garantia da inamovibilidade.","id":1354327,"corpo":"<p align=justify>aos defensores p\u00fablicos foi assegurada a garantia\r\nda inamovibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe aos Estados-membros estabelecer os limites do exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es institucionais dos defensores p\u00fablicos.","id":1354328,"corpo":"<p align=justify>cabe aos Estados-membros estabelecer os limites\r\ndo exerc\u00edcio da advocacia fora das atribui\u00e7\u00f5es\r\ninstitucionais dos defensores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s Defensorias P\u00fablicas estaduais s\u00e3o asseguradas autonomia funcional e administrativa.","id":1354329,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s Defensorias P\u00fablicas estaduais s\u00e3o asseguradas\r\nautonomia funcional e administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s Defensorias P\u00fablicas cabe a iniciativa de sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria, dentro dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1354330,"corpo":"<p align=justify>\u00e0s Defensorias P\u00fablicas cabe a iniciativa de sua\r\nproposta or\u00e7ament\u00e1ria, dentro dos limites estabelecidos\r\nna lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223283,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/378515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cheques pr\u00e9-datados s\u00e3o amplamente utilizados no com\u00e9rcio para a realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos, mormente opera\u00e7\u00f5es de compra e venda mercantis. A respeito desse costume, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:41","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378649,"hashId":"19ea8ac4e62680f647a2f28c0d95c03f","enunciado":"<p align=justify>Os cheques pr\u00e9-datados s\u00e3o amplamente utilizados no com\u00e9rcio\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos, mormente opera\u00e7\u00f5es de compra\r\ne venda mercantis. A respeito desse costume, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1354997,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de os costumes serem considerados fontes indiretas do direito empresarial, a utiliza\u00e7\u00e3o dos cheques pr\u00e9-datados n\u00e3o \u00e9 admitida pelo ordenamento jur\u00eddico ou pelos tribunais brasileiros, pois, segundo a Lei n.\u00ba 7.357\/1985, o cheque \u00e9 ordem de pagamento \u00e0 vista.","id":1354996,"corpo":"<p align=justify>Apesar de os costumes serem considerados fontes indiretas\r\ndo direito empresarial, a utiliza\u00e7\u00e3o dos cheques pr\u00e9-datados\r\nn\u00e3o \u00e9 admitida pelo ordenamento jur\u00eddico ou pelos tribunais\r\nbrasileiros, pois, segundo a Lei n.\u00ba 7.357\/1985, o cheque \u00e9\r\nordem de pagamento \u00e0 vista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 entendimento sumulado do STJ que a apresenta\u00e7\u00e3o antecipada do cheque pr\u00e9-datado causa dano moral por quebra do acordo entre partes e ofensa \u00e0 boa-f\u00e9 objetiva.","id":1354997,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entendimento sumulado do STJ que a apresenta\u00e7\u00e3o\r\nantecipada do cheque pr\u00e9-datado causa dano moral por\r\nquebra do acordo entre partes e ofensa \u00e0 boa-f\u00e9 objetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o prazo de apresenta\u00e7\u00e3o do cheque, o emitente pode fazer sustar o seu pagamento, manifestando ao sacado (institui\u00e7\u00e3o financeira), por escrito, oposi\u00e7\u00e3o fundada em relevante raz\u00e3o de direito, devendo a institui\u00e7\u00e3o julgar como cab\u00edvel, ou n\u00e3o, a relev\u00e2ncia das raz\u00f5es invocadas como motivo da susta\u00e7\u00e3o ou oposi\u00e7\u00e3o.","id":1354998,"corpo":"<p align=justify>Durante o prazo de apresenta\u00e7\u00e3o do cheque, o emitente pode\r\nfazer sustar o seu pagamento, manifestando ao sacado\r\n(institui\u00e7\u00e3o financeira), por escrito, oposi\u00e7\u00e3o fundada em\r\nrelevante raz\u00e3o de direito, devendo a institui\u00e7\u00e3o julgar como\r\ncab\u00edvel, ou n\u00e3o, a relev\u00e2ncia das raz\u00f5es invocadas como\r\nmotivo da susta\u00e7\u00e3o ou oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O banco sacado que paga cheque \u00e0 ordem \u00e9 obrigado a verificar a regularidade da s\u00e9rie de endossos, mas n\u00e3o a autenticidade das assinaturas dos endossantes. Por isso, n\u00e3o responde pelo pagamento do cheque falso, falsificado ou alterado.","id":1354999,"corpo":"<p align=justify>O banco sacado que paga cheque \u00e0 ordem \u00e9 obrigado a\r\nverificar a regularidade da s\u00e9rie de endossos, mas n\u00e3o a\r\nautenticidade das assinaturas dos endossantes. Por isso, n\u00e3o\r\nresponde pelo pagamento do cheque falso, falsificado ou\r\nalterado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescrito o cheque, o que ocorre ap\u00f3s seis meses da expira\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe mais a\u00e7\u00e3o cambial e resta como \u00fanica alternativa a a\u00e7\u00e3o de enriquecimento contra o emitente ou outros obrigados, que se locupletaram injustamente com o n\u00e3o pagamento do cheque.","id":1355000,"corpo":"<p align=justify>Prescrito o cheque, o que ocorre ap\u00f3s seis meses da\r\nexpira\u00e7\u00e3o do prazo de apresenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o cabe mais a\u00e7\u00e3o\r\ncambial e resta como \u00fanica alternativa a a\u00e7\u00e3o de\r\nenriquecimento contra o emitente ou outros obrigados, que\r\nse locupletaram injustamente com o n\u00e3o pagamento do\r\ncheque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223417,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Cheque","oab":true,"nome":"Cheque","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406964,"slug":"direito-empresarial-comercial-cheque"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/378649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a disciplina atualmente vigente quanto \u00e0s desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica, incluindo decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":6846,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica","id":4896},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2009-fcc-analista-de-controle-externo-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - Jur\u00eddica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":382501,"hashId":"86ff69b1b7537aad3d4676398791102b","enunciado":"<p align=justify>Considerando a disciplina atualmente vigente quanto \u00e0s\r\ndesapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica,\r\nincluindo decis\u00f5es do Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1369402,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse do im\u00f3vel desapropriando.","id":1369398,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse do\r\nim\u00f3vel desapropriando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse do im\u00f3vel desapropriando \u00e9 condicionada ao pr\u00e9vio pagamento integral da indeniza\u00e7\u00e3o.","id":1369399,"corpo":"<p align=justify>A imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse do im\u00f3vel desapropriando\r\n\u00e9 condicionada ao pr\u00e9vio pagamento integral\r\nda indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o fluem juros morat\u00f3rios nem compensat\u00f3rios nas a\u00e7\u00f5es de desapropria\u00e7\u00e3o indireta ou desapossamento administrativo.","id":1369400,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o fluem juros morat\u00f3rios nem compensat\u00f3rios nas\r\na\u00e7\u00f5es de desapropria\u00e7\u00e3o indireta ou desapossamento\r\nadministrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os juros compensat\u00f3rios s\u00e3o calculados \u00e0 taxa m\u00e1xima de 6% ao ano.","id":1369401,"corpo":"<p align=justify>Os juros compensat\u00f3rios s\u00e3o calculados \u00e0 taxa m\u00e1xima\r\nde 6% ao ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os juros compensat\u00f3rios incidir\u00e3o sobre a diferen\u00e7a entre o valor da indeniza\u00e7\u00e3o, de um lado, e o levantado pelo propriet\u00e1rio, por ocasi\u00e3o da imiss\u00e3o provis\u00f3ria na posse, de outro.","id":1369402,"corpo":"<p align=justify>Os juros compensat\u00f3rios incidir\u00e3o sobre a diferen\u00e7a\r\nentre o valor da indeniza\u00e7\u00e3o, de um lado, e o levantado\r\npelo propriet\u00e1rio, por ocasi\u00e3o da imiss\u00e3o\r\nprovis\u00f3ria na posse, de outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225561,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/382501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que melhor representa o conceito de entidade paraestatal.","provas":[{"id":7434,"cargo":{"descricao":"Analista Judiciario - \u00c1rea Meio","id":5042},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","descricao":"FADEMS - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o de Mato Grosso do Sul","sigla":"FADEMS","oab":false,"id":262},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2009-fadems-analista-judiciario-area-meio-matutino-2","tipo":1,"nome":"FADEMS - TJ MS - Analista Judiciario - \u00c1rea Meio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":393827,"hashId":"43e494b177427ce29ffb15e9c4d645bc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que melhor representa o conceito de entidade paraestatal.<\/p>","resposta":1412798,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os que integram as pessoas pol\u00edticas do Estado, aos quais foram atribu\u00eddas compet\u00eancias para o exerc\u00edcio, de forma centralizada, de atividades administrativas.","id":1412794,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os que integram as pessoas pol\u00edticas do Estado, aos quais foram atribu\u00eddas\r\ncompet\u00eancias para o exerc\u00edcio, de forma centralizada, de atividades administrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito publico que executam atividades voltadas para a sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social.","id":1412795,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito publico que executam atividades voltadas para a sa\u00fade,\r\neduca\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o entidades de direito privado que integram a Administra\u00e7\u00e3o Indireta, criadas para a explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas.","id":1412796,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o entidades de direito privado que integram a Administra\u00e7\u00e3o Indireta, criadas para a\r\nexplora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es resultantes da atribui\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica a determinado patrim\u00f4nio destinado a um fim especifico.","id":1412797,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o institui\u00e7\u00f5es resultantes da atribui\u00e7\u00e3o de personalidade jur\u00eddica a determinado\r\npatrim\u00f4nio destinado a um fim especifico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas privadas que, sem integrarem a Administra\u00e7\u00e3o Publica, colaboram com o Estado no desempenho de atividades n\u00e3o lucrativas e as quais o Poder P\u00fablico dispensa especial prote\u00e7\u00e3o.","id":1412798,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas privadas que, sem integrarem a Administra\u00e7\u00e3o Publica, colaboram\r\ncom o Estado no desempenho de atividades n\u00e3o lucrativas e as quais o Poder P\u00fablico\r\ndispensa especial prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":233107,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","oab":true,"nome":"Entidades Paraestatais e o Terceiro Setor","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404352,"slug":"direito-administrativo-entidades-paraestatais-e-o-terceiro-setor"}],"slug":"direito-administrativo\/393827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":3215}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Excel 2003 com os seguintes valores: A1=1, A2=2, A3=Prova, A4=3, A5=4, A6=5 e, na c\u00e9lula B1, a f\u00f3rmula =SOMA(A1:A5), o resultado ser\u00e1:","provas":[{"id":7503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o","id":3215},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2009-tj-pr-tecnico-area-computacao-prova-2-2","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - T\u00e9cnico - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-12 05:30:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":396367,"hashId":"d433c23019ddad45315dc6ce42024e50","enunciado":"<p align=justify>Considerando o Excel 2003 com os seguintes valores: A1=1, A2=2, A3=Prova, A4=3, A5=4, A6=5\r\ne, na c\u00e9lula B1, a f\u00f3rmula =SOMA(A1:A5), o resultado ser\u00e1:<\/p>","resposta":1425002,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#####","id":1424999,"corpo":"<p align=justify>#####<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"#REF","id":1425000,"corpo":"<p align=justify>#REF<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":1425001,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15","id":1425002,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235385,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/396367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um delegado poder\u00e1 deixar de realizar, a seu ju\u00edzo, a seguinte dilig\u00eancia:","provas":[{"id":10941,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-rj-rj-2009-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 15:02:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":413187,"hashId":"2b7c1adb521148f1ed75534ccfe2b77a","enunciado":"<p align=justify>Um delegado poder\u00e1 deixar de realizar, a seu ju\u00edzo, a seguinte\r\ndilig\u00eancia:<\/p>","resposta":1478617,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colheita de todas as provas que servirem para o esclarecimento do fato e suas circunst\u00e2ncias.","id":1478613,"corpo":"<p align=justify>colheita de todas as provas que servirem para o\r\nesclarecimento do fato e suas circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o, se for caso, que se proceda a exame de corpo de delito e a quaisquer outras per\u00edcias.","id":1478614,"corpo":"<p align=justify>determina\u00e7\u00e3o, se for caso, que se proceda a exame de\r\ncorpo de delito e a quaisquer outras per\u00edcias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oitiva do indiciado.","id":1478615,"corpo":"<p align=justify>oitiva do indiciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oitiva do ofendido.","id":1478616,"corpo":"<p align=justify>oitiva do ofendido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dilig\u00eancia que for requerida pelo ofendido.","id":1478617,"corpo":"<p align=justify>dilig\u00eancia que for requerida pelo ofendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243829,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Procedimento Investigativo","oab":false,"nome":"Procedimento Investigativo","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421078,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-investigativo"}],"slug":"direito-processual-penal\/413187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316564,"hashId":"c9f08716512647eb27a76c3d112051d9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1145900,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa casada no regime da comunh\u00e3o parcial de bens n\u00e3o tem o direito de reinvindicar contra parceiro amoroso eventual de seu c\u00f4njuge bem que este tenha adquirido com o fruto de patrim\u00f4nio particular.","id":1145900,"corpo":"<p align=justify>A pessoa casada no regime da comunh\u00e3o parcial de\r\nbens n\u00e3o tem o direito de reinvindicar contra parceiro\r\namoroso eventual de seu c\u00f4njuge bem que este\r\ntenha adquirido com o fruto de patrim\u00f4nio particular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doa\u00e7\u00e3o de bem integrante do patrim\u00f4nio conjugal pelo c\u00f4njuge infiel ao seu c\u00famplice pode ser anulada pelo c\u00f4njuge prejudicado at\u00e9 dois anos de dissolvida a sociedade conjugal.","id":1145901,"corpo":"<p align=justify>A doa\u00e7\u00e3o de bem integrante do patrim\u00f4nio conjugal\r\npelo c\u00f4njuge infiel ao seu c\u00famplice pode ser anulada\r\npelo c\u00f4njuge prejudicado at\u00e9 dois anos de dissolvida\r\na sociedade conjugal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens adquiridos mediante o esfor\u00e7o conjunto dos concubinos, ainda que um deles seja casado e mantenha vida conjugal, devem ser objetos de partilha.","id":1145902,"corpo":"<p align=justify>Os bens adquiridos mediante o esfor\u00e7o conjunto dos\r\nconcubinos, ainda que um deles seja casado e mantenha\r\nvida conjugal, devem ser objetos de partilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O c\u00f4njuge prejudicado por doa\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia de bens comuns s\u00f3 pode reinvindic\u00e1-los se n\u00e3o estiver separado de fato h\u00e1 mais de cinco anos.","id":1145903,"corpo":"<p align=justify>O c\u00f4njuge prejudicado por doa\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia\r\nde bens comuns s\u00f3 pode reinvindic\u00e1-los se n\u00e3o\r\nestiver separado de fato h\u00e1 mais de cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os herdeiros necess\u00e1rios podem, at\u00e9 dois anos de dissolvida a sociedade conjugal, requerer a anula\u00e7\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o feita por c\u00f4njuge infiel ao seu c\u00famplice.","id":1145904,"corpo":"<p align=justify>Os herdeiros necess\u00e1rios podem, at\u00e9 dois anos de\r\ndissolvida a sociedade conjugal, requerer a anula\u00e7\u00e3o\r\nda doa\u00e7\u00e3o feita por c\u00f4njuge infiel ao seu c\u00famplice.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"}],"slug":"direito-civil\/316564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viola\u00e7\u00e3o \u00e0 dignidade dos presos \u00e9 um grave problema nacional. A exemplo disso, a superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria no Estado do Mato Grosso era de 91,4% em 2007 (DEPEN, 2008). Em face do que disp\u00f5em os tratados internacionais de direitos humanos referidos no Edital do presente Concurso, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. \u00c9 direito do condenado criminalmente dispor de cela individual, com \u00e1rea m\u00ednima de seis metros quadrados. II. O condenado criminalmente n\u00e3o pode ser obrigado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos na pris\u00e3o. III. As penas privativas de liberdade devem ter por finalidade essencial a reabilita\u00e7\u00e3o social e moral dos condenados. IV. O isolamento celular m\u00e1ximo, como medida punitiva, n\u00e3o pode ultrapassar trinta dias. Diante dessas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378473,"hashId":"5fb0062e93cc2248bd90a63edee66d7f","enunciado":"<P align=justify>A viola\u00e7\u00e3o \u00e0 dignidade dos presos \u00e9 um grave problema nacional. A exemplo disso, a superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria no Estado do Mato Grosso era de 91,4% em 2007 (DEPEN, 2008). Em face do que disp\u00f5em os tratados internacionais de direitos humanos referidos no Edital do presente Concurso, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 direito do condenado criminalmente dispor de cela individual, com \u00e1rea m\u00ednima de seis metros quadrados. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O condenado criminalmente n\u00e3o pode ser obrigado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de trabalhos na pris\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. As penas privativas de liberdade devem ter por finalidade essencial a reabilita\u00e7\u00e3o social e moral dos condenados. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O isolamento celular m\u00e1ximo, como medida punitiva, n\u00e3o pode ultrapassar trinta dias. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":1354119,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1354116,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1354117,"corpo":"<p align=justify>apenas I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III s\u00e3o falsas.","id":1354118,"corpo":"<p align=justify>apenas II e III s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV s\u00e3o falsas.","id":1354119,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1354120,"corpo":"<p align=justify>I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223243,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","oab":true,"nome":"Regras M\u00ednimas para o Tratamento de Presos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407092,"slug":"direitos-humanos-regras-minimas-para-o-tratamento-de-presos"}],"slug":"direitos-humanos\/378473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados:","provas":[{"id":7146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387290,"hashId":"43609d3bebe840cf73a8401c07041576","enunciado":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados:<\/p>","resposta":1385799,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira, de interesse da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.","id":1385795,"corpo":"<p align=justify>autorizar opera\u00e7\u00f5es externas de natureza financeira,\r\nde interesse da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito\r\nFederal, dos Territ\u00f3rios e dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem como os Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles.","id":1385796,"corpo":"processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente\r\nda Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem\r\ncomo os Ministros de Estado e os Comandantes da\r\nMarinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica, nos crimes\r\nda mesma natureza conexos com aqueles.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar e julgar os Ministros do Supremo Tribunal Federal, os membros do Conselho Nacional de Justi\u00e7a e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Advogado- Geral da Uni\u00e3o nos crimes de responsabilidade.","id":1385797,"corpo":"<p align=justify>processar e julgar os Ministros do Supremo Tribunal\r\nFederal, os membros do Conselho Nacional de\r\nJusti\u00e7a e do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\no Procurador-Geral da Rep\u00fablica e o Advogado-\r\nGeral da Uni\u00e3o nos crimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprovar previamente, por voto secreto, ap\u00f3s argui\u00e7\u00e3o em sess\u00e3o secreta, a escolha dos chefes de miss\u00e3o diplom\u00e1tica de car\u00e1ter permanente.","id":1385798,"corpo":"<p align=justify>aprovar previamente, por voto secreto, ap\u00f3s argui\u00e7\u00e3o\r\nem sess\u00e3o secreta, a escolha dos chefes de\r\nmiss\u00e3o diplom\u00e1tica de car\u00e1ter permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice- Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.","id":1385799,"corpo":"<p align=justify>autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o\r\nde processo contra o Presidente e o Vice-\r\nPresidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228010,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/387290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Otto, al\u00e9m de Magistrado, participa ativamente da vida social e comunit\u00e1ria da sua comarca. Nestas circunst\u00e2ncias, num processo criminal de tentativa de homic\u00eddio incruenta, e sabendo que o conflito entre o agressor Gilmar e a v\u00edtima Ala\u00eddes n\u00e3o cessava, promoveu um encontro no F\u00f3rum para aconselhar a ofendida. Ao saber do ocorrido, indignado, o defensor Altivo, em nome pr\u00f3prio, ingressou com exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o. Em face do exposto, ao julgar o incidente, a C\u00e2mara deve","provas":[{"id":11109,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2009-mprs-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Promotor de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 05:00:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420893,"hashId":"6c4b5e98f9821f4530dbc52735ffd641","enunciado":"<p align=justify>Otto, al\u00e9m de Magistrado, participa ativamente da vida social e comunit\u00e1ria da sua comarca.\r\nNestas circunst\u00e2ncias, num processo criminal de tentativa de homic\u00eddio incruenta, e sabendo que\r\no conflito entre o agressor Gilmar e a v\u00edtima Ala\u00eddes n\u00e3o cessava, promoveu um encontro no\r\nF\u00f3rum para aconselhar a ofendida. Ao saber do ocorrido, indignado, o defensor Altivo, em nome\r\npr\u00f3prio, ingressou com exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nEm face do exposto, ao julgar o incidente, a C\u00e2mara deve<\/p>","resposta":1506266,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decidir que o conselho n\u00e3o afeta a jurisdi\u00e7\u00e3o, tratando-se de mera infra\u00e7\u00e3o administrativa, a ser examinada pela Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a.","id":1506262,"corpo":"<p align=justify>decidir que o conselho n\u00e3o afeta a jurisdi\u00e7\u00e3o, tratando-se de mera infra\u00e7\u00e3o administrativa, a\r\nser examinada pela Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceitar a arg\u00fci\u00e7\u00e3o e declarar o Juiz efetivamente suspeito.","id":1506263,"corpo":"<p align=justify>aceitar a arg\u00fci\u00e7\u00e3o e declarar o Juiz efetivamente suspeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decidir que o acontecido n\u00e3o caracteriza a suspei\u00e7\u00e3o e manter o Juiz no feito, sem quaisquer outras provid\u00eancias.","id":1506264,"corpo":"<p align=justify>decidir que o acontecido n\u00e3o caracteriza a suspei\u00e7\u00e3o e manter o Juiz no feito, sem quaisquer\r\noutras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decidir que a quest\u00e3o deve ser encaminhada ao Pleno do TJE para apreciar a suspei\u00e7\u00e3o.","id":1506265,"corpo":"<p align=justify>decidir que a quest\u00e3o deve ser encaminhada ao Pleno do TJE para apreciar a suspei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rejeitar a exce\u00e7\u00e3o, considerando-se a ilegitimidade ativa na argui\u00e7\u00e3o.","id":1506266,"corpo":"<p align=justify>rejeitar a exce\u00e7\u00e3o, considerando-se a ilegitimidade ativa na argui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246744,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es e processos incidentes","oab":true,"nome":"Quest\u00f5es e processos incidentes","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406635,"slug":"direito-processual-penal-questoes-e-processos-incidentes"}],"slug":"direito-processual-penal\/420893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere o texto a seguir: \u201cA Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 destinou _______ para aplica\u00e7\u00e3o em programas de financiamento aos setores produtivos das Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste. Ao destinar parte da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para as regi\u00f5es mais carentes, a Uni\u00e3o propiciou a cria\u00e7\u00e3o dos Fundos Constitucionais de Financiamento do Norte (FNO), do Nordeste (FNE) e do Centro-Oeste (FCO), com o objetivo de promover o desenvolvimento econ\u00f4mico e social daquelas regi\u00f5es, por interm\u00e9dio de programas de financiamento aos setores produtivos.\u201d Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do texto apresentado.","provas":[{"id":26792,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco","id":13534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento da Bahia","sigla":"Desenbahia","id":3295,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"desenbahia-ba-2009-aocp-analista-de-desenvolvimento-area-analista-de-risco","tipo":1,"nome":"AOCP - Desenbahia - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea Analista de Risco - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":897825,"hashId":"1184cbbfecfd7c460724a8db0de23075","enunciado":" Considere o texto a seguir: \u201cA Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nde 1988 destinou _______ para aplica\u00e7\u00e3o em\r\nprogramas de financiamento aos setores produtivos\r\ndas Regi\u00f5es Norte, Nordeste e Centro-Oeste. Ao\r\ndestinar parte da arrecada\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria para as\r\nregi\u00f5es mais carentes, a Uni\u00e3o propiciou a cria\u00e7\u00e3o\r\ndos Fundos Constitucionais de Financiamento do\r\nNorte (FNO), do Nordeste (FNE) e do Centro-Oeste\r\n(FCO), com o objetivo de promover o\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico e social daquelas\r\nregi\u00f5es, por interm\u00e9dio de programas de\r\nfinanciamento aos setores produtivos.\u201d Assinale a\r\nalternativa que preenche corretamente a lacuna do\r\ntexto apresentado.","resposta":3142755,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos sobre renda e proventos de qualquer natureza e sobre produtos industrializados","id":3142755,"corpo":"3% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos sobre\r\nrenda e proventos de qualquer natureza e sobre\r\nprodutos industrializados","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5% da arrecada\u00e7\u00e3o l\u00edquida do ICMS","id":3142756,"corpo":"5% da arrecada\u00e7\u00e3o l\u00edquida do ICMS","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4% da arrecada\u00e7\u00e3o do PIS\/COFINS","id":3142757,"corpo":"4% da arrecada\u00e7\u00e3o do PIS\/COFINS","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2% da arrecada\u00e7\u00e3o trimestral do PAT e FGTS","id":3142758,"corpo":"2% da arrecada\u00e7\u00e3o trimestral do PAT e FGTS","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1% da arrecada\u00e7\u00e3o do PIB","id":3142759,"corpo":"1% da arrecada\u00e7\u00e3o do PIB","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350656,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/897825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procurador da funda\u00e7\u00e3o estadual de sa\u00fade de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o foi cientificado oficialmente de decis\u00e3o administrativa proferida em 2\/1\/2009 (segunda-feira). Nessa situa\u00e7\u00e3o, o prazo para eventual interposi\u00e7\u00e3o de recurso dirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o come\u00e7ar\u00e1 a correr a partir do dia 3\/1\/2009 (ter\u00e7a-feira).","provas":[{"id":27863,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":922567,"hashId":"36559e754ae61801aa654a914e5d3bc3","enunciado":"O procurador da funda\u00e7\u00e3o estadual de sa\u00fade de determinado\r\nestado da Federa\u00e7\u00e3o foi cientificado oficialmente de decis\u00e3o\r\nadministrativa proferida em 2\/1\/2009 (segunda-feira). Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, o prazo para eventual interposi\u00e7\u00e3o de recurso\r\ndirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o come\u00e7ar\u00e1 a\r\ncorrer a partir do dia 3\/1\/2009 (ter\u00e7a-feira).","resposta":3237321,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3237321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3237322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante ao direito administrativo brasileiro, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":354844,"enunciado":"No tocante ao direito administrativo brasileiro, cada um dos\r\npr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/922567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Ana transfira a Beatriz, sua irm\u00e3, um de seus im\u00f3veis urbanos, por ato gratuito. Nessa hip\u00f3tese, deve incidir o imposto sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, de compet\u00eancia dos munic\u00edpios.","provas":[{"id":27863,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":922581,"hashId":"145a0d4ae9fa9434120ae370146319f0","enunciado":"Considere que Ana transfira a Beatriz, sua irm\u00e3, um de seus\r\nim\u00f3veis urbanos, por ato gratuito. Nessa hip\u00f3tese, deve\r\nincidir o imposto sobre a transmiss\u00e3o de bens im\u00f3veis, de\r\ncompet\u00eancia dos munic\u00edpios.","resposta":3237350,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3237349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3237350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":354848,"enunciado":"Acerca do direito tribut\u00e1rio brasileiro, julgue os itens seguintes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73  a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/922581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de pretender-se alterar o estatuto de uma funda\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que referida reforma seja deliberada por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o, n\u00e3o contrarie ou desvirtue o fim desta e seja aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Se n\u00e3o houver aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ministerial, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do interessado.","provas":[{"id":27863,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":922590,"hashId":"776d768bad096ef7d824997c3c53e5d7","enunciado":"Na hip\u00f3tese de pretender-se alterar o estatuto de uma\r\nfunda\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que referida reforma seja deliberada\r\npor dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a\r\nfunda\u00e7\u00e3o, n\u00e3o contrarie ou desvirtue o fim desta e seja\r\naprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Se n\u00e3o houver\r\naprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ministerial, poder\u00e1 o juiz supri-la, a\r\nrequerimento do interessado.","resposta":3237367,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3237367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3237368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com o C\u00f3digo Civil e sua respectiva lei de introdu\u00e7\u00e3o.","id":354850,"enunciado":"Julgue os itens seguintes de acordo com o C\u00f3digo Civil e sua\r\nrespectiva lei de introdu\u00e7\u00e3o.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405878,"slug":"direito-civil-das-fundacoes-art-62-ao-69"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do Estatuto das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 67 ao 68)","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o do Estatuto das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 67 ao 68)","pai":405878,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424881,"slug":"direito-civil-alteracao-do-estatuto-das-fundacoes-art-67-ao-68"}],"slug":"direito-civil\/922590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado","id":14094}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inexiste previs\u00e3o legal de interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no processo expropriat\u00f3rio.","provas":[{"id":28008,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado","id":14094},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":925379,"hashId":"d2584ee8316a026ece9ca788e39b1d41","enunciado":"Inexiste previs\u00e3o legal de interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no processo expropriat\u00f3rio.","resposta":3247064,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3247063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3247064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s normas gerais da desapropria\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":355335,"enunciado":"Quanto \u00e0s normas gerais da desapropria\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"}],"slug":"direito-administrativo\/925379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o","id":14103},{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":14104}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da exclusividade, a iniciativa para propor a lei do PPA, a LDO e a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA) \u00e9 do Poder Executivo.","provas":[{"id":28051,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o","id":14103},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-em-engenharia-de-construcao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Constru\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":28052,"cargo":{"descricao":"Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o","id":14104},"orgao":{"nome":"Companhia de Transportes Urbanos da Grande Vit\u00f3ria","sigla":"CETURB","id":2010,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ceturb-es-2009-cespe-cebraspe-analista-em-transportes-area-analista-em-engenharia-de-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CETURB - Analista em Transportes - \u00c1rea Analista em Engenharia de Manuten\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-12 05:00:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":926300,"hashId":"e6d9a4da56c4631a9f72bd801283e4be","enunciado":"Conforme o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da exclusividade, a iniciativa para propor a lei do PPA, a LDO e a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA) \u00e9 do Poder Executivo.","resposta":3249806,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3249805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3249806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":355531,"enunciado":"Acerca do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/926300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The cause of Brazilian government action, according to the text, is concern","provas":[{"id":6736,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378062,"hashId":"8f5a6ff07426e69c20e45d4c3f99890b","enunciado":"<p align=justify>The cause of Brazilian government action, according to\r\nthe text, is concern<\/p>","resposta":1352675,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"about aggressive action by other exporting countries.","id":1352672,"corpo":"<p align=justify>about aggressive action by other exporting countries.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"that there could be a dangerous run on its stock market.","id":1352673,"corpo":"<p align=justify>that there could be a dangerous run on its stock\r\nmarket.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"to keep pace with Canada in attacking the US currency.","id":1352674,"corpo":"<p align=justify>to keep pace with Canada in attacking the US\r\ncurrency.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"that its economic recovery could be harmed by an over-priced real.","id":1352675,"corpo":"<p align=justify>that its economic recovery could be harmed by an\r\nover-priced real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"to avoid the overheating of its economy in the short term.","id":1352676,"corpo":"<p align=justify>to avoid the overheating of its economy in the short\r\nterm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Your answers to questions 25-30 must be based on the text below entitled \"Brazil boosts the dollar\". ","id":222945,"enunciado":"<P align=justify>Your answers to questions 25-30 must be based on the text below entitled \"Brazil boosts the dollar\".<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6736\/24.gif><\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/378062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el texto se dice que los cofres p\u00fablicos espa\u00f1oles:","provas":[{"id":6773,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal","id":4887},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2009-esaf-analista-tributario-da-receita-federal-com-espanhol","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Analista Tribut\u00e1rio da Receita Federal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":378093,"hashId":"147829bbc9439a5bbe6851fc56b52062","enunciado":"<p align=justify>En el texto se dice que los cofres p\u00fablicos espa\u00f1oles:<\/p>","resposta":1352827,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sufren p\u00e9rdidas.","id":1352827,"corpo":"<p align=justify>sufren p\u00e9rdidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"son independientes del sistema tributario.","id":1352828,"corpo":"<p align=justify>son independientes del sistema tributario.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se destinan al pago de deudas del Estado.","id":1352829,"corpo":"<p align=justify>se destinan al pago de deudas del Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1n inmunes a la depresi\u00f3n.","id":1352830,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1n inmunes a la depresi\u00f3n.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recibir\u00e1n recursos de 40 mil millones de euros.","id":1352831,"corpo":"<p align=justify>recibir\u00e1n recursos de 40 mil millones de euros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":222976,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6773\/30.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/378093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado de enfermagem aos pacientes em uso de medica\u00e7\u00e3o endovenosa \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":7330,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":516},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2009-ieses-analista-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-16 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":392189,"hashId":"875a6ab3e94cd5d8d1bcc190d250073d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao cuidado de enfermagem aos pacientes em\r\nuso de medica\u00e7\u00e3o endovenosa \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1405455,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se sempre utilizar t\u00e9cnica ass\u00e9ptica para reduzir o risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":1405452,"corpo":"<p align=justify>Deve-se sempre utilizar t\u00e9cnica ass\u00e9ptica para reduzir\r\no risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o das drogas pela via endovenosa deve ser lenta, com avalia\u00e7\u00e3o constante da resposta do cliente.","id":1405453,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o das drogas pela via endovenosa deve\r\nser lenta, com avalia\u00e7\u00e3o constante da resposta do\r\ncliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escolha da veia para aplica\u00e7\u00e3o endovenosa deve ser de f\u00e1cil acessibilidade, com mobilidade reduzida, aus\u00eancia de nervos importantes e estase f\u00e1cil.","id":1405454,"corpo":"<p align=justify>A escolha da veia para aplica\u00e7\u00e3o endovenosa deve ser\r\nde f\u00e1cil acessibilidade, com mobilidade reduzida,\r\naus\u00eancia de nervos importantes e estase f\u00e1cil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso de complica\u00e7\u00f5es como infec\u00e7\u00e3o local deve-se interromper a infus\u00e3o, retirar a agulha, fazer aplica\u00e7\u00e3o de calor local e elevar o membro.","id":1405455,"corpo":"<p align=justify>No caso de complica\u00e7\u00f5es como infec\u00e7\u00e3o local deve-se\r\ninterromper a infus\u00e3o, retirar a agulha, fazer aplica\u00e7\u00e3o\r\nde calor local e elevar o membro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":231564,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/392189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode rescindir unilateralmente o contrato por motivo de interesse p\u00fablico, circunst\u00e2ncia que lhe imp\u00f5e o dever de ressarcir o contratado dos preju\u00edzos regularmente comprovados.","provas":[{"id":23342,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786856,"hashId":"8e6bd23536dd257a1955c19ea181c4fe","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode rescindir unilateralmente o\r\ncontrato por motivo de interesse p\u00fablico, circunst\u00e2ncia que\r\nlhe imp\u00f5e o dever de ressarcir o contratado dos preju\u00edzos\r\nregularmente comprovados.","resposta":2723078,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2723078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2723079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":330056,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos contratos administrativos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/786856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ren\u00fancia da prescri\u00e7\u00e3o, que pode ser realizada de forma expressa ou t\u00e1cita, somente pode ser feita validamente ap\u00f3s ter-se consumado a prescri\u00e7\u00e3o, ou seja, a ren\u00fancia pr\u00e9via n\u00e3o \u00e9 aceita pelo C\u00f3digo Civil.","provas":[{"id":23342,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Alagoas","sigla":"DPE AL","id":270,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-al-al-2009-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE AL - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":786889,"hashId":"ee8a6feeeb1700ab404eabad619367ab","enunciado":"A ren\u00fancia da prescri\u00e7\u00e3o, que pode ser realizada de forma\r\nexpressa ou t\u00e1cita, somente pode ser feita validamente ap\u00f3s\r\nter-se consumado a prescri\u00e7\u00e3o, ou seja, a ren\u00fancia pr\u00e9via n\u00e3o\r\n\u00e9 aceita pelo C\u00f3digo Civil.","resposta":2723144,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2723144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2723145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 disciplina da prescri\u00e7\u00e3o, julgue o item que se segue.","id":330073,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 disciplina da prescri\u00e7\u00e3o, julgue o item que\r\nse segue.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405905,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-prescricao-art-189-ao-196"}],"slug":"direito-civil\/786889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Integram o Patrim\u00f4nio das Entidades P\u00fablicas, EXCETO:","provas":[{"id":23758,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guarapari","sigla":"","id":3011,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guarapari-es-2009-consulplan-economista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Guarapari - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":804884,"hashId":"3a0b5a1f84e8f1cf00d180f4cd3b8ca2","enunciado":"Integram o Patrim\u00f4nio das Entidades P\u00fablicas, EXCETO:","resposta":2771754,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens intang\u00edveis como t\u00edtulos p\u00fablicos, direitos de explora\u00e7\u00e3o, marcas e patentes, etc.","id":2771750,"corpo":"Os bens intang\u00edveis como t\u00edtulos p\u00fablicos, direitos de explora\u00e7\u00e3o, marcas e patentes, etc.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens oriundos de produ\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria tamb\u00e9m chamados de \u201cbens industriais\u201d.","id":2771751,"corpo":"Os bens oriundos de produ\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria tamb\u00e9m chamados de \u201cbens industriais\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens recebidos por doa\u00e7\u00f5es.","id":2771752,"corpo":"Os bens recebidos por doa\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os bens em constru\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m chamados \u201cinvestimentos\u201d em obras e instala\u00e7\u00f5es.","id":2771753,"corpo":"Os bens em constru\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m chamados \u201cinvestimentos\u201d em obras e instala\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos de uso geral e indiscriminado tais como ruas, pra\u00e7as, monumentos, estradas, etc.","id":2771754,"corpo":"Os bens p\u00fablicos de uso geral e indiscriminado tais como ruas, pra\u00e7as, monumentos, estradas, etc.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334548,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Conceito de Bens P\u00fablicos (terminologia)","oab":true,"nome":"Conceito de Bens P\u00fablicos (terminologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404420,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-bens-publicos-terminologia"}],"slug":"direito-administrativo\/804884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2008,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a aquisi\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o, a constru\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es e equipamentos necess\u00e1rios ao ensino.","provas":[{"id":15257,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia","id":3680},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2008,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2008-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogia - 2008"},{"id":31225,"cargo":{"descricao":"Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo","id":15213},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Distrito Federal","sigla":"DETRAN DF","id":282,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"detran-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-transito-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN DF - Analista de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Pedagogo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":311743,"hashId":"d42f7bf801a8e8541802fc3c30caaa1f","enunciado":"<p align=justify>a aquisi\u00e7\u00e3o, a manuten\u00e7\u00e3o, a constru\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o de\r\ninstala\u00e7\u00f5es e equipamentos necess\u00e1rios ao ensino.<\/p>","resposta":1132413,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a LDB - Lei n.\u00ba 9.394\/1996, as despesas com\ndesenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o incluem","id":190265,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a LDB - Lei n.\u00ba 9.394\/1996, as despesas com\ndesenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o incluem<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/311743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema de fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria previsto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, indique a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":7441,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":781621,"hashId":"54e26ef4543509a63fd286632606f795","enunciado":"Sobre o sistema de fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria previsto na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, indique a alternativa\r\nINCORRETA.","resposta":2705597,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria compete ao Congresso Nacional.","id":2705593,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria compete ao Congresso Nacional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial incidir\u00e1 sobre os atos praticados pela Uni\u00e3o e pelas entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":2705594,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial incidir\u00e1 sobre os atos praticados pela Uni\u00e3o e pelas\r\nentidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o aferidas na fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria a legalidade, legitimidade e economicidade dos atos a ela submetidos, bem como a aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas.","id":2705595,"corpo":"S\u00e3o aferidas na fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria a legalidade, legitimidade e economicidade dos atos a ela\r\nsubmetidos, bem como a aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.","id":2705596,"corpo":"Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre\r\ndinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza\r\npecuni\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O controle externo caber\u00e1 exclusivamente ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":2705597,"corpo":"O controle externo caber\u00e1 exclusivamente ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328877,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/781621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil promulgada em 05 de outubro de 1988 estabelece em seu art 37, inc. XVI que \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, exceto, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios. Essa norma \u00e9 dirigida a quem?","provas":[{"id":7441,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":781580,"hashId":"d77be718add73427d58ae66ca04b92c3","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil promulgada em 05 de outubro de 1988 estabelece em seu art 37, inc. XVI que \u00e9\r\nvedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, exceto, quando houver compatibilidade de hor\u00e1rios. Essa norma \u00e9 dirigida a\r\nquem?","resposta":2705388,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos servidores e empregados p\u00fablicos.","id":2705388,"corpo":"Aos servidores e empregados p\u00fablicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente aos servidores p\u00fablicos.","id":2705389,"corpo":"Somente aos servidores p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente aos empregados p\u00fablicos.","id":2705390,"corpo":"Somente aos empregados p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos docentes e aos servidores t\u00e9cnicos administrativos.","id":2705391,"corpo":"Aos docentes e aos servidores t\u00e9cnicos administrativos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos profissionais da sa\u00fade vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":2705392,"corpo":"Aos profissionais da sa\u00fade vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328873,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/781580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contrato tipicamente administrativo prevalece","provas":[{"id":7441,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-funrio-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MPOG - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":781582,"hashId":"358a526ec821fe97c7071c31f4dcd037","enunciado":"No contrato tipicamente administrativo prevalece","resposta":2705398,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a supremacia do interesse p\u00fablico.","id":2705398,"corpo":"a supremacia do interesse p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da autonomia da vontade.","id":2705399,"corpo":"o princ\u00edpio da autonomia da vontade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da igualdade entre as partes.","id":2705400,"corpo":"o princ\u00edpio da igualdade entre as partes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a for\u00e7a obrigat\u00f3ria das conven\u00e7\u00f5es.","id":2705401,"corpo":"a for\u00e7a obrigat\u00f3ria das conven\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da bilateralidade.","id":2705402,"corpo":"o princ\u00edpio da bilateralidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":328873,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/781582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa correta.","provas":[{"id":34732,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2009-vunesp-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1028194,"hashId":"9887d8fe9b14b46274bbba82ce47f37a","enunciado":"Indique a alternativa correta.","resposta":3598774,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O enfermeiro n\u00e3o pode ser responsabilizado pelos atos praticados, na medida em que somente os pratica a partir de determina\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas.","id":3598773,"corpo":" O enfermeiro n\u00e3o pode ser responsabilizado pelos atos\r\npraticados, na medida em que somente os pratica a partir\r\nde determina\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O enfermeiro pode ser responsabilizado civilmente se exercer a atividade profissional de forma negligente e seu ato agravar o mal do paciente.","id":3598774,"corpo":"O enfermeiro pode ser responsabilizado civilmente se\r\nexercer a atividade profissional de forma negligente e\r\nseu ato agravar o mal do paciente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 responsabilidade civil do enfermeiro se, ap\u00f3s a pr\u00e1tica de uma conduta profissional, ocorrer o agravamento da sa\u00fade do paciente.","id":3598775,"corpo":"H\u00e1 responsabilidade civil do enfermeiro se, ap\u00f3s a pr\u00e1tica\r\nde uma conduta profissional, ocorrer o agravamento da\r\nsa\u00fade do paciente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 inadimplemento da rela\u00e7\u00e3o contratual entre o paciente e o enfermeiro se, ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, n\u00e3o houver melhora na sa\u00fade do paciente.","id":3598776,"corpo":"Haver\u00e1 inadimplemento da rela\u00e7\u00e3o contratual entre o\r\npaciente e o enfermeiro se, ap\u00f3s a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o,\r\nn\u00e3o houver melhora na sa\u00fade do paciente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O enfermeiro n\u00e3o deve ser responsabilizado civilmente se o t\u00e9cnico sob sua supervis\u00e3o praticar conduta em desacordo com a determina\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":3598777,"corpo":"O enfermeiro n\u00e3o deve ser responsabilizado civilmente\r\nse o t\u00e9cnico sob sua supervis\u00e3o praticar conduta em\r\ndesacordo com a determina\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374402,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1028194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o domic\u00edlio a sede jur\u00eddica da pessoa, onde ela se presume presente para efeitos de direito, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706374,"hashId":"e1abc06da3930f1d3f82dab96c2b73b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o domic\u00edlio a sede jur\u00eddica da pessoa, onde ela se presume presente para efeitos de direito, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":2417425,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os ciganos, andarilhos e caixeiros viajantes, tem que ter obrigatoriamente uma resid\u00eancia habitual.","id":2417422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ciganos, andarilhos e caixeiros viajantes, tem que ter obrigatoriamente uma resid\u00eancia habitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma pessoa pode ter mais de um domic\u00edlio, mas n\u00e3o pode ter v\u00e1rias resid\u00eancias.","id":2417423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pessoa pode ter mais de um domic\u00edlio, mas n\u00e3o pode ter v\u00e1rias resid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 imposs\u00edvel algu\u00e9m ter domic\u00edlio sem ter resid\u00eancia.","id":2417424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 imposs\u00edvel algu\u00e9m ter domic\u00edlio sem ter resid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a resid\u00eancia \u00e9 um elemento do conceito de domic\u00edlio, o seu elemento objetivo.","id":2417425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resid\u00eancia \u00e9 um elemento do conceito de domic\u00edlio, o seu elemento objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o agente diplom\u00e1tico que, citado no estrangeiro, alegar extraterritorialidade sem designar onde tem, no pa\u00eds, o seu domic\u00edlio, n\u00e3o poder\u00e1 ser demandado no Distrito Federal ou no \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde o teve.","id":2417426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agente diplom\u00e1tico que, citado no estrangeiro, alegar extraterritorialidade sem designar onde tem, no pa\u00eds, o seu domic\u00edlio, n\u00e3o poder\u00e1 ser demandado no Distrito Federal ou no \u00faltimo ponto do territ\u00f3rio brasileiro onde o teve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","oab":true,"nome":"Do Domic\u00edlio (Art. 70 ao 78)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405879,"slug":"direito-civil-do-domicilio-art-70-ao-78"},{"nome_clean":"Domic\u00edlio da Pessoa Jur\u00eddica (Art. 75)","oab":false,"nome":"Domic\u00edlio da Pessoa Jur\u00eddica (Art. 75)","pai":405879,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415382,"slug":"direito-civil-domicilio-da-pessoa-juridica-art-75"},{"nome_clean":"Pluralidade de Domic\u00edlios da Pessoa Jur\u00eddica (Art. 75)","oab":false,"nome":"Pluralidade de Domic\u00edlios da Pessoa Jur\u00eddica (Art. 75)","pai":415382,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424887,"slug":"direito-civil-pluralidade-de-domicilios-da-pessoa-juridica-art-75"}],"slug":"direito-civil\/706374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":4893}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l \u00c9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais e promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei. ll As fun\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 podem ser exercidas por integrantes da carreira, que dever\u00e3o residir na comarca da respectiva lota\u00e7\u00e3o, salvo autoriza\u00e7\u00e3o do chefe da institui\u00e7\u00e3o. lll O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico comp\u00f5e-se de dezesseis membros nomea-dos pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a escolha pela maioria absoluta do Senado Federal, para um mandato de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o. lV Advogados n\u00e3o comp\u00f5em o Conselho Na-cional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. V O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico escolher\u00e1, em vota\u00e7\u00e3o secreta, um Corre-gedor nacional, dentre os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que o integram, autorizada a recondu\u00e7\u00e3o. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":21257,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":4893},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":712301,"hashId":"bfe8c80ca589e59acfe38ed242b8a8a1","enunciado":"<P>Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P>l \u00c9 fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico requisitar dilig\u00eancias investigat\u00f3rias e a instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial, indicados os fundamentos jur\u00eddicos de suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais e promover, privativamente, a a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, na forma da lei. <\/P>\r\n<P>ll As fun\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 podem ser exercidas por integrantes da carreira, que dever\u00e3o residir na comarca da respectiva lota\u00e7\u00e3o, salvo autoriza\u00e7\u00e3o do chefe da institui\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>lll O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico comp\u00f5e-se de dezesseis membros nomea-dos pelo Presidente da Rep\u00fablica, depois de aprovada a escolha pela maioria absoluta do Senado Federal, para um mandato de dois anos, admitida uma recondu\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>lV Advogados n\u00e3o comp\u00f5em o Conselho Na-cional do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/P>\r\n<P>V O Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico escolher\u00e1, em vota\u00e7\u00e3o secreta, um Corre-gedor nacional, dentre os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico que o integram, autorizada a recondu\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/P>","resposta":2440436,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II","id":2440436,"corpo":"I - II","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - III","id":2440437,"corpo":"II - III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":2440438,"corpo":"II - III - IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":2440439,"corpo":"III - IV - V","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV - V","id":2440440,"corpo":"IV - V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316239,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/712301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":4893}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica previstos no C\u00f3digo Penal, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l Desobedecer ordem legal de funcion\u00e1rio p\u00fablico caracteriza crime de desacato. ll O crime de concuss\u00e3o \u00e9 praticado por particular contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. lll Comete crime de prevarica\u00e7\u00e3o quem retarda ou deixa de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou o pratica contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. lV O sujeito ativo do crime de corrup\u00e7\u00e3o passi-va \u00e9 um funcion\u00e1rio p\u00fablico ou algu\u00e9m a este equiparado. V \u00c9 crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva solicitar, exigir, cobrar ou obter, para si ou para outrem, vantagem ou promessa de vantagem, a pretexto de influir em ato praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":21257,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":4893},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":712305,"hashId":"239ac70fcbc2aaa282fb3c3550d5cb75","enunciado":"<P>Sobre os crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica previstos no C\u00f3digo Penal, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P>l Desobedecer ordem legal de funcion\u00e1rio p\u00fablico caracteriza crime de desacato. <\/P>\r\n<P>ll O crime de concuss\u00e3o \u00e9 praticado por particular contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/P>\r\n<P>lll Comete crime de prevarica\u00e7\u00e3o quem retarda ou deixa de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou o pratica contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal. <\/P>\r\n<P>lV O sujeito ativo do crime de corrup\u00e7\u00e3o passi-va \u00e9 um funcion\u00e1rio p\u00fablico ou algu\u00e9m a este equiparado. <\/P>\r\n<P>V \u00c9 crime de corrup\u00e7\u00e3o passiva solicitar, exigir, cobrar ou obter, para si ou para outrem, vantagem ou promessa de vantagem, a pretexto de influir em ato praticado por funcion\u00e1rio p\u00fablico no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/P>","resposta":2440459,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - III","id":2440456,"corpo":"I - III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - V","id":2440457,"corpo":"I - V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - IV - V","id":2440458,"corpo":"II - IV - V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV","id":2440459,"corpo":"III - IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":2440460,"corpo":"III - IV - V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316239,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/712305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.666\/93, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":21258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":712536,"hashId":"81b72ece7961eeb453c1dbb36111e60c","enunciado":"De acordo com a Lei 8.666\/93, todas as alternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","resposta":2441608,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados os trabalhos relativos a treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal e restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e bens de valor hist\u00f3rico.","id":2441606,"corpo":"S\u00e3o servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados os trabalhos relativos a treinamento e aperfei\u00e7oamento de pessoal e restaura\u00e7\u00e3o de obras de arte e bens de valor hist\u00f3rico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressalvados os casos de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, os contratos para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados dever\u00e3o, preferencialmente, ser celebrados me-diante a realiza\u00e7\u00e3o de concurso, com estipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o.","id":2441607,"corpo":"Ressalvados os casos de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, os contratos para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados dever\u00e3o, preferencialmente, ser celebrados me-diante a realiza\u00e7\u00e3o de concurso, com estipula\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se consideram servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados os trabalhos relativos a patroc\u00ednio ou defesa de causas administrativas.","id":2441608,"corpo":"N\u00e3o se consideram servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados os trabalhos relativos a patroc\u00ednio ou defesa de causas administrativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consideram-se servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados os trabalhos relativos a estudos t\u00e9cnicos, planejamentos e projetos b\u00e1-sicos ou executivos.","id":2441609,"corpo":"Consideram-se servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados os trabalhos relativos a estudos t\u00e9cnicos, planejamentos e projetos b\u00e1-sicos ou executivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consideram-se servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados os trabalhos relativos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os.","id":2441610,"corpo":"Consideram-se servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados os trabalhos relativos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o ou gerenciamento de obras ou servi\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316252,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"}],"slug":"direito-administrativo\/712536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica disciplinada na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22960,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2009-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-21 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":770102,"hashId":"08f5965640cfc94e4d471bfe4a46e967","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica disciplinada na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2671225,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a lei de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica que contenha previs\u00e3o de reajustamento autom\u00e1tico de servidores da administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal mediante o incremento da arrecada\u00e7\u00e3o dos impostos da Uni\u00e3o.","id":2671223,"corpo":"\u00c9 constitucional a lei de iniciativa do Presidente da\r\nRep\u00fablica que contenha previs\u00e3o de reajustamento\r\nautom\u00e1tico de servidores da administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria\r\nfederal mediante o incremento da arrecada\u00e7\u00e3o dos\r\nimpostos da Uni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica federal deve ser autorizada por lei espec\u00edfica, a participa\u00e7\u00e3o de uma de suas subsidi\u00e1rias em quadros societ\u00e1rios de empresas privadas pode se dar por decreto do Presidente da Rep\u00fablica.","id":2671224,"corpo":"Enquanto a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica federal\r\ndeve ser autorizada por lei espec\u00edfica, a participa\u00e7\u00e3o\r\nde uma de suas subsidi\u00e1rias em quadros societ\u00e1rios\r\nde empresas privadas pode se dar por decreto do\r\nPresidente da Rep\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a redu\u00e7\u00e3o de percentual de gratifi ca\u00e7\u00e3o paga a servidor p\u00fablico, respeitada a irredutibilidade de vencimentos, porque n\u00e3o h\u00e1 direito adquirido a regime jur\u00eddico.","id":2671225,"corpo":"\u00c9 constitucional a redu\u00e7\u00e3o de percentual de gratifi ca\u00e7\u00e3o\r\npaga a servidor p\u00fablico, respeitada a irredutibilidade de\r\nvencimentos, porque n\u00e3o h\u00e1 direito adquirido a regime\r\njur\u00eddico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos privativos de m\u00e9dico \u00e9 exce\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se estende a outros profissionais de sa\u00fade com profiss\u00f5es regulamentadas.","id":2671226,"corpo":"A possibilidade de acumula\u00e7\u00e3o de dois cargos\r\nprivativos de m\u00e9dico \u00e9 exce\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se estende\r\na outros profissionais de sa\u00fade com profiss\u00f5es\r\nregulamentadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico investido de mandato eletivo municipal ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o, mas o tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os fins legais.","id":2671227,"corpo":"O servidor p\u00fablico investido de mandato eletivo\r\nmunicipal ser\u00e1 afastado do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o,\r\nmas o tempo de servi\u00e7o ser\u00e1 contado para todos os\r\nfins legais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326157,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/770102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a hierarquia das leis, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal est\u00e1 subordinada \u00e0s leis complementares, pois elas regulamentam o que falta na Constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15880,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Secret\u00e1rio Executivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":568925,"hashId":"323c5de30490d0ed1a0bff85f678d9dd","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a hierarquia das leis, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nest\u00e1 subordinada \u00e0s leis complementares, pois elas\r\nregulamentam o que falta na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2022916,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2022915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2022916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos do direito, julgue os itens que seguem.","id":285244,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos do direito, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Estrutura da Constitui\u00e7\u00e3o ou Pre\u00e2mbulo e Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias","oab":true,"nome":"Estrutura da Constitui\u00e7\u00e3o ou Pre\u00e2mbulo e Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405211,"slug":"direito-constitucional-estrutura-da-constituicao-ou-preambulo-e-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias"},{"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"}],"slug":"direito-constitucional\/568925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Direito","id":11058},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Direito","id":11059},{"descricao":"Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Direito","id":11060},{"descricao":"Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Direito","id":11061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ocorre com a finalidade de:","provas":[{"id":14128,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Direito","id":11058},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-planejamento-industrial-area-direito","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20376,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Direito","id":11059},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-gestao-industrial-area-direito","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Direito","id":11060},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-infraestrutura-industrial-area-direito","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20378,"cargo":{"descricao":"Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Direito","id":11061},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-propriedade-industrial-area-direito","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":512327,"hashId":"91ea17a4c338ece3983416f826d7fbeb","enunciado":"<p align=justify>A desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica ocorre\r\ncom a finalidade de:<\/p>","resposta":1866956,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"buscar a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da personifica\u00e7\u00e3o da sociedade, a fim de transferir a responsabilidade direta desta para os s\u00f3cios, por atos oriundos de gest\u00e3o administrativa;","id":1866955,"corpo":"<p align=justify>buscar a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da personifica\u00e7\u00e3o da\r\nsociedade, a fim de transferir a responsabilidade direta\r\ndesta para os s\u00f3cios, por atos oriundos de gest\u00e3o\r\nadministrativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"afastar na totalidade os efeitos da personalidade jur\u00eddica, atingindo o patrim\u00f4nio pessoal dos s\u00f3cios, visto que estes, tenham cometido atos de gest\u00e3o com desobedi\u00eancia as regras gerais;","id":1866956,"corpo":"<p align=justify>afastar na totalidade os efeitos da personalidade jur\u00eddica,\r\natingindo o patrim\u00f4nio pessoal dos s\u00f3cios, visto que\r\nestes, tenham cometido atos de gest\u00e3o com\r\ndesobedi\u00eancia as regras gerais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar alternativamente o abuso da personalidade jur\u00eddica, usando-a para fim diverso, isto \u00e9, com desvio de fun\u00e7\u00e3o, ocorrer preju\u00edzo, isto \u00e9, dano para terceiros ou existir a inten\u00e7\u00e3o de lesar;","id":1866957,"corpo":"<p align=justify>aplicar alternativamente o abuso da personalidade\r\njur\u00eddica, usando-a para fim diverso, isto \u00e9, com desvio\r\nde fun\u00e7\u00e3o, ocorrer preju\u00edzo, isto \u00e9, dano para terceiros\r\nou existir a inten\u00e7\u00e3o de lesar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tornar ineficaz determinados atos, que tenham ocorrido de acordo com os pressupostos legais exigidos para este fim, refletindo diretamente sobre o patrim\u00f4nio dos s\u00f3cios pelos preju\u00edzos causados;","id":1866958,"corpo":"<p align=justify>tornar ineficaz determinados atos, que tenham ocorrido\r\nde acordo com os pressupostos legais exigidos para\r\neste fim, refletindo diretamente sobre o patrim\u00f4nio dos\r\ns\u00f3cios pelos preju\u00edzos causados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar a teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, sendo vedada sua aplica\u00e7\u00e3o para casos em que seja apurada infra\u00e7\u00e3o contra a ordem econ\u00f4mica, conforme disposi\u00e7\u00e3o legal.","id":1866959,"corpo":"<p align=justify>aplicar a teoria da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade\r\njur\u00eddica nas rela\u00e7\u00f5es de consumo, sendo vedada sua\r\naplica\u00e7\u00e3o para casos em que seja apurada infra\u00e7\u00e3o\r\ncontra a ordem econ\u00f4mica, conforme disposi\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273186,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/512327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Jornalista","id":1492},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta: I - A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. II - A Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea que a lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o. III - O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","provas":[{"id":14149,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-administrador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Administrador - 2009"},{"id":14150,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Arquiteto - 2009"},{"id":14151,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Arquivista - 2009"},{"id":14168,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Assistente Social - 2009"},{"id":14169,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Bibliotec\u00e1rio - 2009"},{"id":14170,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-contador","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Contador - 2009"},{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"},{"id":14186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Enfermeiro - 2009"},{"id":14187,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro Civil - 2009"},{"id":14188,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro El\u00e9trico - 2009"},{"id":14189,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2009"},{"id":14190,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":14218,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Jornalista - 2009"},{"id":14219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-medico","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - M\u00e9dico - 2009"},{"id":14220,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-odontologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Odont\u00f3logo - 2009"},{"id":14224,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2009"},{"id":14225,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-publicitario","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Publicit\u00e1rio - 2009"},{"id":14226,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-sociologo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Soci\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":512905,"hashId":"0c0febc4bb9b05b6978ce4511c91bef4","enunciado":"<P align=justify>Analise as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta: <\/P>\r\n<P align=justify>I - A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A Constitui\u00e7\u00e3o prev\u00ea que a lei reservar\u00e1 percentual dos cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas portadoras de defici\u00eancia e definir\u00e1 os crit\u00e9rios de sua admiss\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III - O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/P>","resposta":1869847,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II.","id":1869845,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III.","id":1869846,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":1869847,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III.","id":1869848,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":1869849,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273262,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/512905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O compromisso com um desenvolvimento que preserve recursos para as gera\u00e7\u00f5es futuras, fundamento de conceitos como sustentabilidade e desenvolvimento sustent\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9 recepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","provas":[{"id":14778,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":14779,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":20021,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":20050,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37023,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37024,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37025,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37026,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37027,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10777},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37028,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37029,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37030,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37031,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37032,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10778},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37054,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37055,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37056,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37057,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37058,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10810},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37059,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37060,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37061,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-engenharia-do-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37062,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"},{"id":37063,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente","id":10811},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-meio-ambiente-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Meio Ambiente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":536193,"hashId":"c42d6364036cecfba11a1548505584a0","enunciado":"<p align=justify>O compromisso com um desenvolvimento que preserve\r\nrecursos para as gera\u00e7\u00f5es futuras, fundamento de conceitos\r\ncomo sustentabilidade e desenvolvimento sustent\u00e1vel, n\u00e3o \u00e9\r\nrecepcionado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","resposta":1933238,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1933237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1933238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, julgue os itens seguintes.","id":278385,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14778\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/536193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Algu\u00e9m pode validamente dispor, com objetivo cient\u00edfico, do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte. Tal disposi\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, ser\u00e1 irrevog\u00e1vel.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540196,"hashId":"bc1e2ac5687b601151411d627a023b97","enunciado":"<p align=justify>Algu\u00e9m pode validamente dispor, com objetivo cient\u00edfico,\r\ndo pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte.\r\nTal disposi\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, ser\u00e1 irrevog\u00e1vel.<\/p>","resposta":1944895,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com o C\u00f3digo Civil e sua respectiva lei de introdu\u00e7\u00e3o.","id":279138,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes de acordo com o C\u00f3digo Civil e sua\r\nrespectiva lei de introdu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/540196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, o sil\u00eancio intencional de uma das partes a respeito de fato ou qualidade que a outra parte haja ignorado, constitui omiss\u00e3o dolosa, provando-se que sem ela o neg\u00f3cio n\u00e3o se teria celebrado.","provas":[{"id":15009,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Procurador - 2009"},{"id":15011,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Procurador - 2009"},{"id":15112,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Procurador - 2009"},{"id":28272,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":540200,"hashId":"d8b41c5fc8d435728f531f565ca1974b","enunciado":"<p align=justify>Em um neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral, o sil\u00eancio intencional de\r\numa das partes a respeito de fato ou qualidade que a outra\r\nparte haja ignorado, constitui omiss\u00e3o dolosa, provando-se\r\nque sem ela o neg\u00f3cio n\u00e3o se teria celebrado.<\/p>","resposta":1944902,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1944902,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1944903,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes de acordo com o C\u00f3digo Civil e sua respectiva lei de introdu\u00e7\u00e3o.","id":279138,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes de acordo com o C\u00f3digo Civil e sua\r\nrespectiva lei de introdu\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/540200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um neg\u00f3cio jur\u00eddico tenha sido celebrado sob manifesto v\u00edcio da les\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o lesado apenas pode solicitar sua anula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15277,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"},{"id":28713,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":545822,"hashId":"5b867bb871d6097d95fe315a07a3983f","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um neg\u00f3cio jur\u00eddico tenha sido celebrado sob\r\nmanifesto v\u00edcio da les\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o lesado apenas\r\npode solicitar sua anula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1960939,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1960939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos defeitos do neg\u00f3cio jur\u00eddico, da mora e da extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es pelo pagamento, julgue os itens subsequentes.","id":280194,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos defeitos do neg\u00f3cio jur\u00eddico, da mora e da\r\nextin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es pelo pagamento, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/545822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de advert\u00eancia a servidor p\u00fablico, o poder disciplinar deve ser harmonizado com os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.","provas":[{"id":15278,"cargo":{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":545846,"hashId":"7f987e36df915eca81878102976adb1b","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de aplica\u00e7\u00e3o da penalidade de advert\u00eancia a\r\nservidor p\u00fablico, o poder disciplinar deve ser harmonizado\r\ncom os princ\u00edpios da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.<\/p>","resposta":1960986,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1960987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":280200,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/545846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados por concession\u00e1rias s\u00e3o remunerados por tarifas.","provas":[{"id":15278,"cargo":{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":545847,"hashId":"f55ced322bd212f7b5fcc5ac7c60d512","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados por concession\u00e1rias s\u00e3o\r\nremunerados por tarifas.<\/p>","resposta":1960988,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1960989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ato administrativo, do contrato administrativo, das licita\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":280201,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ato administrativo, do contrato administrativo, das\r\nlicita\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/545847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas o Poder Judici\u00e1rio pode declarar a nulidade dos atos da administra\u00e7\u00e3o; esta, por sua vez, pode revog\u00e1-los.","provas":[{"id":15278,"cargo":{"descricao":"Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo","id":8569},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atvidades-do-meio-ambiente-area-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atvidades do Meio Ambiente - \u00c1rea Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":545848,"hashId":"a683071ac440d4376a7d897fd3265128","enunciado":"<p align=justify>Apenas o Poder Judici\u00e1rio pode declarar a nulidade dos atos\r\nda administra\u00e7\u00e3o; esta, por sua vez, pode revog\u00e1-los.<\/p>","resposta":1960991,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1960991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ato administrativo, do contrato administrativo, das licita\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":280201,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ato administrativo, do contrato administrativo, das\r\nlicita\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/545848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio do Fisco Municipal","id":8693}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de constitucionalidade das leis no Brasil \u00e9 feito com exclusividade pelo Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":15568,"cargo":{"descricao":"Auditor Tribut\u00e1rio do Fisco Municipal","id":8693},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-auditor-tributario-do-fisco-municipal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Auditor Tribut\u00e1rio do Fisco Municipal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":559840,"hashId":"532cc49788ff71587b35a30d2ac1dc3d","enunciado":"<p align=justify>O controle de constitucionalidade das leis no Brasil \u00e9 feito\r\ncom exclusividade pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":1995772,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1995771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1995772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens a seguir.","id":283294,"enunciado":"<p align=justify>Com base no que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/559840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o indireta tem car\u00e1ter real e n\u00e3o pessoal, traduzindo-se em uma verdadeira expropria\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas, tendo o direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o que da\u00ed nasce o mesmo fundamento da garantia constitucional da justa indeniza\u00e7\u00e3o nos casos de desapropria\u00e7\u00e3o regular.","provas":[{"id":15618,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Procurador Judicial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":561572,"hashId":"8854957265ae98fc03cdbd155ee9a4e6","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o de desapropria\u00e7\u00e3o indireta tem car\u00e1ter real e n\u00e3o pessoal,\r\ntraduzindo-se em uma verdadeira expropria\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas, tendo\r\no direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o que da\u00ed nasce o mesmo fundamento da\r\ngarantia constitucional da justa indeniza\u00e7\u00e3o nos casos de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o regular.<\/p>","resposta":2000018,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2000018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2000019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito da desapropria\u00e7\u00e3o.","id":283732,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito da desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/561572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta do engenheiro n\u00e3o se configura como caso fortuito ou for\u00e7a maior e, por isso, o munic\u00edpio \u00e9 civilmente respons\u00e1vel pelos danos sofridos por aquele setor agroindustrial, mas somente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas instaladas em terrenos que se caracterizam como bens dominicais.","provas":[{"id":15618,"cargo":{"descricao":"Procurador Judicial","id":8718},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-procurador-judicial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Procurador Judicial - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":561591,"hashId":"7787b1c4ee121cc88ee097745c291446","enunciado":"<p align=justify>A falta do engenheiro n\u00e3o se configura como caso fortuito ou\r\nfor\u00e7a maior e, por isso, o munic\u00edpio \u00e9 civilmente respons\u00e1vel\r\npelos danos sofridos por aquele setor agroindustrial, mas\r\nsomente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas instaladas em terrenos que\r\nse caracterizam como bens dominicais.<\/p>","resposta":2000057,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2000056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2000057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro da prefeitura deixou de comparecer ao trabalho, injustificadamente, por quase uma semana, fato que resultou na interrup\u00e7\u00e3o das obras de recupera\u00e7\u00e3o de via p\u00fablica de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, executadas diretamente pela prefeitura. O atraso na conclus\u00e3o das obras gerou s\u00e9rios preju\u00edzos a empresas do setor agroindustrial sediadas no munic\u00edpio, que seriam diretamente beneficiadas pelas obras. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue o item abaixo.","id":283740,"enunciado":"<P align=justify>Um engenheiro da prefeitura deixou de comparecer ao trabalho, injustificadamente, por quase uma semana, fato que resultou na interrup\u00e7\u00e3o das obras de recupera\u00e7\u00e3o de via p\u00fablica de circula\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos, executadas diretamente pela prefeitura. O atraso na conclus\u00e3o das obras gerou s\u00e9rios preju\u00edzos a empresas do setor agroindustrial sediadas no munic\u00edpio, que seriam diretamente beneficiadas pelas obras. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue o item abaixo.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/561591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se revogar um ato administrativo, todos os efeitos produzidos por ele ser\u00e3o desfeitos.","provas":[{"id":15652,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fub-2009-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":563027,"hashId":"c436800790162d3d1eaa2bb5777538e0","enunciado":"<p align=justify>Ao se revogar um ato administrativo, todos os efeitos\r\nproduzidos por ele ser\u00e3o desfeitos.<\/p>","resposta":2004247,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2004246,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2004247,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos e dos contratos administrativos, julgue os itens de 84 a 92.","id":284033,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos atos administrativos e dos contratos administrativos,\r\njulgue os itens de 84 a 92.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/563027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel afirmar que o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o admite:","provas":[{"id":7417,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2009-fundep-ufmg-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":393444,"hashId":"91e49eeb08b87945611114bc8535443b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel afirmar que o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos n\u00e3o admite:<\/p>","resposta":1410894,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetividade com estabilidade.","id":1410891,"corpo":"<p align=justify>efetividade com estabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetividade sem estabilidade.","id":1410892,"corpo":"<p align=justify>efetividade sem estabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabilidade sem efetividade.","id":1410893,"corpo":"<p align=justify>estabilidade sem efetividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as tr\u00eas hip\u00f3teses s\u00e3o admitidas.","id":1410894,"corpo":"<p align=justify>as tr\u00eas hip\u00f3teses s\u00e3o admitidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":232742,"enunciado":"","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/393444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 a\u00e7\u00e3o popular, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":7509,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-juridico","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":397031,"hashId":"1a137168870c65802157069bf45e1df7","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 a\u00e7\u00e3o popular, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":1428244,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo de contesta\u00e7\u00e3o \u00e9 de vinte dias, prorrog\u00e1veis por mais vinte a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.","id":1428240,"corpo":"<p align=justify>O prazo de contesta\u00e7\u00e3o \u00e9 de vinte dias, prorrog\u00e1veis por mais vinte a requerimento do\r\ninteressado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado a qualquer cidad\u00e3o habilitar-se como litisconsorte ou assistente do autor da a\u00e7\u00e3o.","id":1428241,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 facultado a qualquer cidad\u00e3o habilitar-se como litisconsorte ou assistente do autor da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o autor preferir, a cita\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios far-se-\u00e1 por edital.","id":1428242,"corpo":"<p align=justify>Quando o autor preferir, a cita\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios far-se-\u00e1 por edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado, cujo ato seja objeto de impugna\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 abster-se de contestar o pedido, ou poder\u00e1 atuar ao lado ao autor, desde que isso se afigure \u00fatil ao interesse p\u00fablico, a ju\u00edzo do respectivo representante legal ou dirigente.","id":1428243,"corpo":"<p align=justify>A pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico ou de direito privado, cujo ato seja objeto de impugna\u00e7\u00e3o,\r\npoder\u00e1 abster-se de contestar o pedido, ou poder\u00e1 atuar ao lado ao autor, desde que isso se\r\nafigure \u00fatil ao interesse p\u00fablico, a ju\u00edzo do respectivo representante legal ou dirigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 condena\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, salvo em caso de comprovada litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9.","id":1428244,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o haver\u00e1 condena\u00e7\u00e3o dos r\u00e9us ao pagamento de honor\u00e1rios advocat\u00edcios, salvo em caso de\r\ncomprovada litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":235937,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/397031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, pretendendo vender seu carro, outorga procura\u00e7\u00e3o, por instrumento p\u00fablico, a Carlos, para faz\u00ea-lo em seu lugar. Carlos, como mandat\u00e1rio, substabelece os poderes recebidos por instrumento particular a sua irm\u00e3, que por sua vez vende o carro a seu pai, por meio de contrato em que houve a declara\u00e7\u00e3o de sua quita\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o, por\u00e9m Jo\u00e3o nada recebeu, ficando evidente que n\u00e3o houve nenhum pagamento. Diante dos fatos apresentados, \u00e9 correto dizer que","provas":[{"id":7513,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual-versao-1","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":397274,"hashId":"4b16382d1db90f98f482fdbbf8215e1e","enunciado":"<p align=justify>Jo\u00e3o, pretendendo vender seu carro, outorga procura\u00e7\u00e3o, por\r\ninstrumento p\u00fablico, a Carlos, para faz\u00ea-lo em seu lugar.\r\nCarlos, como mandat\u00e1rio, substabelece os poderes recebidos\r\npor instrumento particular a sua irm\u00e3, que por sua vez vende\r\no carro a seu pai, por meio de contrato em que houve a declara\u00e7\u00e3o\r\nde sua quita\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o, por\u00e9m Jo\u00e3o nada recebeu,\r\nficando evidente que n\u00e3o houve nenhum pagamento. Diante\r\ndos fatos apresentados, \u00e9 correto dizer que<\/p>","resposta":1429457,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o instrumento de substabelecimento de mandato n\u00e3o tem validade, visto que outorgado o mandato por instrumento p\u00fablico, esta deveria ter sido a forma do substabelecimento, sendo a venda inv\u00e1lida.","id":1429455,"corpo":"<p align=justify>o instrumento de substabelecimento de mandato n\u00e3o tem\r\nvalidade, visto que outorgado o mandato por instrumento\r\np\u00fablico, esta deveria ter sido a forma do substabelecimento,\r\nsendo a venda inv\u00e1lida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o do contrato assinado presume-se verdadeira em rela\u00e7\u00e3o aos signat\u00e1rios, desse modo, Jo\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 cobrar o valor da transa\u00e7\u00e3o.","id":1429456,"corpo":"<p align=justify>a declara\u00e7\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o do contrato assinado presume-se\r\nverdadeira em rela\u00e7\u00e3o aos signat\u00e1rios, desse modo, Jo\u00e3o\r\nn\u00e3o poder\u00e1 cobrar o valor da transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a declara\u00e7\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o, por ser enunciativa, n\u00e3o exime Carlos de comprovar sua veracidade, desse modo, dever\u00e1 prestar contas do mandato a Jo\u00e3o.","id":1429457,"corpo":"<p align=justify> a declara\u00e7\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o, por ser enunciativa, n\u00e3o exime\r\nCarlos de comprovar sua veracidade, desse modo, dever\u00e1\r\nprestar contas do mandato a Jo\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a declara\u00e7\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o, por ser dispositiva, exime a prova do pagamento, visto que as declara\u00e7\u00f5es constantes do documento s\u00e3o verdadeiras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s partes.","id":1429458,"corpo":"<p align=justify>a declara\u00e7\u00e3o de quita\u00e7\u00e3o, por ser dispositiva, exime a\r\nprova do pagamento, visto que as declara\u00e7\u00f5es constantes\r\ndo documento s\u00e3o verdadeiras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os efeitos do neg\u00f3cio, transfer\u00eancia da propriedade, em rela\u00e7\u00e3o a terceiros de boa-f\u00e9, como \u00e9 o caso do pai de Carlos, s\u00f3 se opera com a transfer\u00eancia do documento do ve\u00edculo.","id":1429459,"corpo":"<p align=justify>os efeitos do neg\u00f3cio, transfer\u00eancia da propriedade, em rela\u00e7\u00e3o\r\na terceiros de boa-f\u00e9, como \u00e9 o caso do pai de Carlos,\r\ns\u00f3 se opera com a transfer\u00eancia do documento do ve\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":236178,"enunciado":"","rotulo":2,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","oab":true,"nome":"Transmiss\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 286 ao 303)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405924,"slug":"direito-civil-transmissao-das-obrigacoes-art-286-ao-303"}],"slug":"direito-civil\/397274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 11.107\/05, que disp\u00f5e sobre contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos, \u00e9 INCORRETO afirmar","provas":[{"id":11117,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a","id":6565},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"MPE - MG - Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2009-mpmg-promotor-de-justica","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":420958,"hashId":"fc2222fdedd74324c7b0d11039f3cd19","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei n\u00ba 11.107\/05, que disp\u00f5e sobre contrata\u00e7\u00e3o de cons\u00f3rcios p\u00fablicos, \u00e9\r\nINCORRETO afirmar<\/p>","resposta":1506500,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico, constitu\u00eddo como associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, havendo previs\u00e3o no contrato de cons\u00f3rcio, poder\u00e1 promover desapropria\u00e7\u00f5es nos termos de declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica, necessidade p\u00fablica ou interesse social, realizada pelo Poder P\u00fablico.","id":1506497,"corpo":"<p align=justify>O cons\u00f3rcio p\u00fablico, constitu\u00eddo como associa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, havendo previs\u00e3o no\r\ncontrato de cons\u00f3rcio, poder\u00e1 promover desapropria\u00e7\u00f5es nos termos de declara\u00e7\u00e3o\r\nde utilidade p\u00fablica, necessidade p\u00fablica ou interesse social, realizada pelo Poder\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico, se constitu\u00eddo com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, integra a administra\u00e7\u00e3o indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados.","id":1506498,"corpo":"<p align=justify>O cons\u00f3rcio p\u00fablico, se constitu\u00eddo com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico,\r\nintegra a administra\u00e7\u00e3o indireta de todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cons\u00f3rcio p\u00fablico constitu\u00eddo como pessoa jur\u00eddica de direito privado dever\u00e1 atender aos requisitos da legisla\u00e7\u00e3o civil, contratar pessoal pelo regime celetista, mediante concurso p\u00fablico, e observar as normas previstas na Lei n\u00ba 8.666\/93.","id":1506499,"corpo":"<p align=justify>O cons\u00f3rcio p\u00fablico constitu\u00eddo como pessoa jur\u00eddica de direito privado dever\u00e1\r\natender aos requisitos da legisla\u00e7\u00e3o civil, contratar pessoal pelo regime celetista,\r\nmediante concurso p\u00fablico, e observar as normas previstas na Lei n\u00ba 8.666\/93.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contrato de cons\u00f3rcio dever\u00e1 prever as contribui\u00e7\u00f5es financeiras ou econ\u00f4micas de cada ente da Federa\u00e7\u00e3o consorciado ao cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":1506500,"corpo":"<p align=justify>O contrato de cons\u00f3rcio dever\u00e1 prever as contribui\u00e7\u00f5es financeiras ou econ\u00f4micas de\r\ncada ente da Federa\u00e7\u00e3o consorciado ao cons\u00f3rcio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o outorgar concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os p\u00fablicos, mediante autoriza\u00e7\u00e3o prevista no contrato de cons\u00f3rcio, que dever\u00e1 indicar os requisitos.","id":1506501,"corpo":"<p align=justify>Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o outorgar concess\u00e3o, permiss\u00e3o ou autoriza\u00e7\u00e3o de\r\nobras e servi\u00e7os p\u00fablicos, mediante autoriza\u00e7\u00e3o prevista no contrato de cons\u00f3rcio,\r\nque dever\u00e1 indicar os requisitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246758,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos crimes contra o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, individuais e sociais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos crimes contra o exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, individuais e sociais","pai":422258,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404543,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-crimes-contra-o-exercicio-dos-direitos-politicos-individuais-e-sociais"}],"slug":"direito-administrativo\/420958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as premissas a seguir elencadas. I. Os pais ou respons\u00e1vel t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de matricular seus filhos ou pupilos na rede regular de ensino. II. \u00c9 dever do Estado assegurar a oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador. III. Os dirigentes de estabelecimento de ensino individual t\u00eam a incumb\u00eancia de comunicar ao conselho tutelar casos de reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar de crian\u00e7as e adolescentes nas hip\u00f3teses em que se esgotaram os recursos escolares. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11194,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2009-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz de Direito Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":426098,"hashId":"7d45ab7250d2018bed4a54e7c612ec10","enunciado":"<p align=justify><P>Analise as premissas a seguir elencadas. <\/P>\r\n<P>I. Os pais ou respons\u00e1vel t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de matricular seus filhos ou pupilos na rede regular de ensino. <\/P>\r\n<P>II. \u00c9 dever do Estado assegurar a oferta de ensino noturno regular, adequado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do adolescente trabalhador.<\/P>\r\n<P>III. Os dirigentes de estabelecimento de ensino individual t\u00eam a incumb\u00eancia de comunicar ao conselho tutelar casos de reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar de crian\u00e7as e adolescentes nas hip\u00f3teses em que se esgotaram os recursos escolares. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa correta.<\/P><\/p>","resposta":1519248,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 incorreto.","id":1519245,"corpo":"<p align=justify>Somente o item III est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o incorretos.","id":1519246,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":1519247,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.","id":1519248,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III contemplam ideias falsas.","id":1519249,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III contemplam ideias falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":248248,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/426098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Antrop\u00f3logo","id":7297}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da prote\u00e7\u00e3o dos direitos culturais de popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e tradicionais na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12517,"cargo":{"descricao":"Antrop\u00f3logo","id":7297},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-antropologo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Antrop\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"}],"id":475213,"hashId":"f846ba0ed34f476b95e9243f977e1114","enunciado":"<p align=justify>Acerca da prote\u00e7\u00e3o dos direitos culturais de popula\u00e7\u00f5es\r\nind\u00edgenas e tradicionais na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1709567,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aproveitamento dos recursos h\u00eddricos, inclu\u00eddos os potenciais energ\u00e9ticos, a pesquisa e a lavra das riquezas minerais em terras ind\u00edgenas s\u00f3 podem ser efetivados com autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal, ouvidas as comunidades afetadas, ficando-lhes assegurada participa\u00e7\u00e3o nos resultados da lavra, na forma da lei.","id":1709564,"corpo":"<p align=justify>O aproveitamento dos recursos h\u00eddricos, inclu\u00eddos os\r\npotenciais energ\u00e9ticos, a pesquisa e a lavra das\r\nriquezas minerais em terras ind\u00edgenas s\u00f3 podem ser\r\nefetivados com autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal,\r\nouvidas as comunidades afetadas, ficando-lhes\r\nassegurada participa\u00e7\u00e3o nos resultados da lavra, na\r\nforma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A remo\u00e7\u00e3o \u00e9 vedada, de grupos ind\u00edgenas de suas terras, salvo mediante delibera\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional, em caso de cat\u00e1strofe, epidemia que ponha em risco sua popula\u00e7\u00e3o ou no interesse da soberania do Pa\u00eds.","id":1709565,"corpo":"<p align=justify>A remo\u00e7\u00e3o \u00e9 vedada, de grupos ind\u00edgenas de suas\r\nterras, salvo mediante delibera\u00e7\u00e3o do Congresso\r\nNacional, em caso de cat\u00e1strofe, epidemia que ponha\r\nem risco sua popula\u00e7\u00e3o ou no interesse da soberania\r\ndo Pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os s\u00edtios detentores de reminisc\u00eancias hist\u00f3ricas dos antigos quilombos ser\u00e3o tombados mediante lei ordin\u00e1ria federal.","id":1709566,"corpo":"<p align=justify>Os s\u00edtios detentores de reminisc\u00eancias hist\u00f3ricas dos\r\nantigos quilombos ser\u00e3o tombados mediante lei\r\nordin\u00e1ria federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios s\u00e3o inalien\u00e1veis e indispon\u00edveis; e os direitos sobre elas, imprescrit\u00edveis.","id":1709567,"corpo":"<p align=justify>As terras tradicionalmente ocupadas pelos \u00edndios s\u00e3o\r\ninalien\u00e1veis e indispon\u00edveis; e os direitos sobre elas,\r\nimprescrit\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os \u00edndios, suas comunidades e organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o partes leg\u00edtimas para ingressar em ju\u00edzo em defesa de seus direitos e interesses, podendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico intervir em alguns atos do processo, em defesa dessas referidas partes.","id":1709568,"corpo":"<p align=justify>Os \u00edndios, suas comunidades e organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\npartes leg\u00edtimas para ingressar em ju\u00edzo em defesa de\r\nseus direitos e interesses, podendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nintervir em alguns atos do processo, em defesa dessas\r\nreferidas partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265179,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","oab":true,"nome":"Dos \u00edndios ou \u00edndios ou tutela constitucional das comunidades ind\u00edgenas (artigos 231 e 232 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405318,"slug":"direito-constitucional-dos-indios-ou-indios-ou-tutela-constitucional-das-comunidades-indigenas-artigos-231-e-232-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/475213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito dos direitos fundamentais na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, apresentam-se eles em v\u00e1rias esp\u00e9cies. Entre elas, os direitos e garantias individuais e coletivos; os sociais; os de nacionalidade e os pol\u00edticos. Acerca de sua previs\u00e3o no Texto Maior, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12566,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo","id":7312},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iphan-2009-funiversa-auxiliar-institucional-area-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Auxiliar Institucional - \u00c1rea Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":476169,"hashId":"95cf4a0cfa03efa6b9d07c49bf97e320","enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito dos direitos fundamentais na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, apresentam-se eles em v\u00e1rias esp\u00e9cies. Entre elas,\r\nos direitos e garantias individuais e coletivos; os sociais; os\r\nde nacionalidade e os pol\u00edticos. Acerca de sua previs\u00e3o no\r\nTexto Maior, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1714316,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O domic\u00edlio somente poder\u00e1 ser violado mediante ordem judicial.","id":1714314,"corpo":"<p align=justify>O domic\u00edlio somente poder\u00e1 ser violado mediante\r\nordem judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito social o seguro-desemprego, no caso de desemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio.","id":1714315,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito social o seguro-desemprego, no caso de\r\ndesemprego volunt\u00e1rio ou involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 pena de morte no Brasil, salvo em caso de guerra declarada.","id":1714316,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o haver\u00e1 pena de morte no Brasil, salvo em caso de\r\nguerra declarada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os maiores de 16 anos.","id":1714317,"corpo":"<p align=justify>O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para\r\nos maiores de 16 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A filia\u00e7\u00e3o a sindicatos \u00e9 obrigat\u00f3ria em face da for\u00e7a vinculante dos acordos e conven\u00e7\u00f5es coletivos.","id":1714318,"corpo":"<p align=justify>A filia\u00e7\u00e3o a sindicatos \u00e9 obrigat\u00f3ria em face da for\u00e7a\r\nvinculante dos acordos e conven\u00e7\u00f5es coletivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265459,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/476169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11050},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11051},{"descricao":"Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11052},{"descricao":"Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11053}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 22 da Lei de n\u00ba. 8666 de 21 de junho de 1993 diz que s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o: concorr\u00eancia; tomada de pre\u00e7os; convite; concurso; e leil\u00e3o. Em seu \u00a7 5o a lei considera como leil\u00e3o a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que ofere\u00e7am o maior lance, igual ou superior do valor de aliena\u00e7\u00e3o para a venda de bens im\u00f3veis ou de produtos legalmente apreendidos ou penhorados ou avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis. De acordo com o texto acima, o artigo que prev\u00ea esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":14102,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11050},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-planejamento-industrial-area-administracao","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20370,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11051},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-gestao-industrial-area-administracao","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20371,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11052},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-infraestrutura-industrial-area-administracao","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20372,"cargo":{"descricao":"Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11053},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-propriedade-industrial-area-administracao","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":511653,"hashId":"f60dbd865846a9a2a79005b9bb073b57","enunciado":"<p align=justify>O art. 22 da Lei de n\u00ba. 8666 de 21 de junho de 1993 diz\r\nque s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o: concorr\u00eancia; tomada de\r\npre\u00e7os; convite; concurso; e leil\u00e3o. Em seu \u00a7 5o a lei\r\nconsidera como leil\u00e3o a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre\r\nquaisquer interessados que ofere\u00e7am o maior lance, igual\r\nou superior do valor de aliena\u00e7\u00e3o para a venda de bens\r\nim\u00f3veis ou de produtos legalmente apreendidos ou\r\npenhorados ou avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis. De acordo com o texto\r\nacima, o artigo que prev\u00ea esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":1863586,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19","id":1863585,"corpo":"<p align=justify>19<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":1863586,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12","id":1863587,"corpo":"<p align=justify>12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14","id":1863588,"corpo":"<p align=justify>14<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17","id":1863589,"corpo":"<p align=justify>17<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273122,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/511653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Direito","id":11058},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Direito","id":11059},{"descricao":"Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Direito","id":11060},{"descricao":"Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Direito","id":11061}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao elaborar um edital, dever\u00e1 o ente p\u00fablico concedente observar as regras gerais da Lei 8666\/93, o Estatuto dos Contratos e Licita\u00e7\u00f5es. E nem deveria ser de outra forma, j\u00e1 que os princ\u00edpios da igualdade de oportunidade e da competitividade devem estar presentes tamb\u00e9m na escolha daquele a quem vai ser delegada a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, ou seja, o concession\u00e1rio. V\u00e1rios s\u00e3o os requisitos exig\u00edveis pela lei de concess\u00f5es para a validade do Edital, destacando-se entre eles:","provas":[{"id":14128,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Direito","id":11058},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-planejamento-industrial-area-direito","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Planejamento Industrial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20376,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Direito","id":11059},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-gestao-industrial-area-direito","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Gest\u00e3o Industrial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20377,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Direito","id":11060},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-infraestrutura-industrial-area-direito","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Infraestrutura Industrial - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20378,"cargo":{"descricao":"Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Direito","id":11061},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2009-nce-analista-de-propriedade-industrial-area-direito","tipo":1,"nome":"NCE - INPI - Analista de Propriedade Industrial - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":512323,"hashId":"b505e71f34f588b69108eccd009ce36b","enunciado":"<p align=justify>Ao elaborar um edital, dever\u00e1 o ente p\u00fablico concedente\r\nobservar as regras gerais da Lei 8666\/93, o Estatuto dos\r\nContratos e Licita\u00e7\u00f5es. E nem deveria ser de outra forma, j\u00e1\r\nque os princ\u00edpios da igualdade de oportunidade e da\r\ncompetitividade devem estar presentes tamb\u00e9m na escolha\r\ndaquele a quem vai ser delegada a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, ou\r\nseja, o concession\u00e1rio. V\u00e1rios s\u00e3o os requisitos exig\u00edveis pela\r\nlei de concess\u00f5es para a validade do Edital, destacando-se\r\nentre eles:<\/p>","resposta":1866935,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os direitos e obriga\u00e7\u00f5es da concedente e do concession\u00e1rio, o objeto e o prazo de concess\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es para a adequada presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, crit\u00e9rio de reajuste das tarifas;","id":1866935,"corpo":"<p align=justify>os direitos e obriga\u00e7\u00f5es da concedente e do concession\u00e1rio,\r\no objeto e o prazo de concess\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es para a\r\nadequada presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, crit\u00e9rio de reajuste das\r\ntarifas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade de invers\u00e3o da ordem das fases de habilita\u00e7\u00e3o e julgamento, adequando-se assim as necessidades e conveni\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;","id":1866936,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de invers\u00e3o da ordem das fases de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o e julgamento, adequando-se assim as\r\nnecessidades e conveni\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as poss\u00edveis fontes de receitas alternativas complementares ou acess\u00f3rias, bem como as provenientes de projetos associados bem como a indica\u00e7\u00e3o da exclusividade do servi\u00e7o contratado;","id":1866937,"corpo":"<p align=justify>as poss\u00edveis fontes de receitas alternativas\r\ncomplementares ou acess\u00f3rias, bem como as\r\nprovenientes de projetos associados bem como a\r\nindica\u00e7\u00e3o da exclusividade do servi\u00e7o contratado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a expressa indica\u00e7\u00e3o de respeitabilidade aos princ\u00edpios da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio e do julgamento objetivo;","id":1866938,"corpo":"<p align=justify>a expressa indica\u00e7\u00e3o de respeitabilidade aos princ\u00edpios\r\nda legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da\r\nigualdade, da publicidade, da probidade\r\nadministrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento\r\nconvocat\u00f3rio e do julgamento objetivo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios e a rela\u00e7\u00e3o dos documentos exigidos para a aferi\u00e7\u00e3o da capacidade t\u00e9cnica, da imunidade financeira e da regularidade jur\u00eddica e fiscal, bem como quando n\u00e3o for pessoa jur\u00eddica, os documentos necess\u00e1rios para o caso em especial.","id":1866939,"corpo":"<p align=justify>os crit\u00e9rios e a rela\u00e7\u00e3o dos documentos exigidos para a\r\naferi\u00e7\u00e3o da capacidade t\u00e9cnica, da imunidade financeira\r\ne da regularidade jur\u00eddica e fiscal, bem como quando\r\nn\u00e3o for pessoa jur\u00eddica, os documentos necess\u00e1rios\r\npara o caso em especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273186,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/512323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em face do princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas de boa-f\u00e9 com base em norma posteriormente declarada inconstitucional pelo STF, podem ser preservadas pelo que se denomina de modula\u00e7\u00e3o dos efeitos da declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, ou seja, instrumento jur\u00eddico que permite conferir a nulidade da norma com efeitos para o futuro: a partir do tr\u00e2nsito em julgado ou de outro momento que venha a ser fixado.","provas":[{"id":15277,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"},{"id":28713,"cargo":{"descricao":"Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado","id":8568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-analista-de-atividades-do-meio-ambiente-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - Analista de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Advogado - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":545803,"hashId":"97c913574c0e27a51769decb2125e9eb","enunciado":"<p align=justify>Em face do princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica, as rela\u00e7\u00f5es\r\nestabelecidas de boa-f\u00e9 com base em norma posteriormente\r\ndeclarada inconstitucional pelo STF, podem ser preservadas\r\npelo que se denomina de modula\u00e7\u00e3o dos efeitos da\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade, ou seja, instrumento\r\njur\u00eddico que permite conferir a nulidade da norma com\r\nefeitos para o futuro: a partir do tr\u00e2nsito em julgado ou de\r\noutro momento que venha a ser fixado.<\/p>","resposta":1960900,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1960900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1960901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os princ\u00edpios da supremacia e da rigidez constitucionais imp\u00f5em que as normas infraconstitucionais e constitucionais derivadas estejam adequadas, formal e materialmente, ao texto da CF, sob pena de declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade. Quando assim se encontram no ordenamento jur\u00eddico, ou seja, em confronto com determinada norma constitucional, devem ser expungidas do sistema pela sua nulidade. Acerca do controle de constitucionalidade e do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, julgue os itens que se seguem.","id":280189,"enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios da supremacia e da rigidez constitucionais imp\u00f5em\r\nque as normas infraconstitucionais e constitucionais derivadas\r\nestejam adequadas, formal e materialmente, ao texto da CF, sob\r\npena de declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade. Quando assim se\r\nencontram no ordenamento jur\u00eddico, ou seja, em confronto com\r\ndeterminada norma constitucional, devem ser expungidas do\r\nsistema pela sua nulidade. Acerca do controle de\r\nconstitucionalidade e do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"}],"slug":"direito-constitucional\/545803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o cabe recurso das decis\u00f5es administrativas proferidas pelos servidores das ag\u00eancias reguladoras, conforme preceitua a Lei n.\u00ba 9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","provas":[{"id":5303,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-e-especialistas-em-regulacao-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5305,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-e-especialistas-em-regulacao-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5581,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20467,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":5311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20469,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20469,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5577,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":20470,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":20470,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":5578,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20471,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-liingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20472,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":20473,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-ambiente-operacional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional - 2009"},{"id":20474,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocios-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2009"},{"id":20475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":20476,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"},{"id":20477,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20478,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":20482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":20483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":5359,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":5356,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5330,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5334,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-ambiente-operacional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional - 2009"},{"id":5336,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocios-lingua-espanhola-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2009"},{"id":5339,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":6637,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":5363,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":26475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":276007,"hashId":"894a037fd59b034bf3683f2d11cb03bd","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o cabe recurso das decis\u00f5es administrativas proferidas pelos\r\nservidores das ag\u00eancias reguladoras, conforme preceitua a Lei n.\u00ba\r\n9.784\/1999, que regula o processo administrativo no \u00e2mbito da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","resposta":1045505,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1045504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1045505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao processo administrativo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue o item que se segue.","id":178586,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao processo administrativo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal, julgue o item que se segue.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/276007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Construtora \"A\" sagrou-se vencedora de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica para constru\u00e7\u00e3o do novo pa\u00e7o municipal de determinado Munic\u00edpio. Iniciada a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, subcontratou a totalidade da pr\u00f3pria obra. Grande desabamento, por exclusiva imper\u00edcia de funcion\u00e1rios da subcontratada, causou graves danos materiais e a morte de oper\u00e1rio e engenheiro. Este cen\u00e1rio hipot\u00e9tico permite duas conclus\u00f5es contempladas corretamente na seguinte alternativa:","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":315916,"hashId":"5e4e0cee0d8a426aa3282f323124ab37","enunciado":"<P align=justify>A Construtora \"A\" sagrou-se vencedora de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica para constru\u00e7\u00e3o do novo pa\u00e7o municipal de determinado Munic\u00edpio. Iniciada a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, subcontratou a totalidade da pr\u00f3pria obra. Grande desabamento, por exclusiva imper\u00edcia de funcion\u00e1rios da subcontratada, causou graves danos materiais e a morte de oper\u00e1rio e engenheiro. <\/P>\r\n<P align=justify>Este cen\u00e1rio hipot\u00e9tico permite duas conclus\u00f5es contempladas corretamente na seguinte alternativa:<\/P>","resposta":1144157,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o poderia haver subcontrata\u00e7\u00e3o do todo da obra, pois \u00e9 expressamente vedada tal possibilidade pela legisla\u00e7\u00e3o vigente; o poder p\u00fablico responder\u00e1 na totalidade pelos danos materiais e morais.","id":1144153,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o poderia haver subcontrata\u00e7\u00e3o do todo da obra,\r\npois \u00e9 expressamente vedada tal possibilidade pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o vigente; o poder p\u00fablico responder\u00e1 na\r\ntotalidade pelos danos materiais e morais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poderia haver subcontrata\u00e7\u00e3o, ainda que do todo da obra, pois amparada pela legisla\u00e7\u00e3o vigente; o poder p\u00fablico responder\u00e1 na totalidade pelos danos materiais e morais.","id":1144154,"corpo":"<p align=justify>Poderia haver subcontrata\u00e7\u00e3o, ainda que do todo da\r\nobra, pois amparada pela legisla\u00e7\u00e3o vigente; o poder\r\np\u00fablico responder\u00e1 na totalidade pelos danos materiais\r\ne morais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese haveria possibilidade legal de subcontrata\u00e7\u00e3o, quer total, quer parcial; a Construtora \"A\" responder\u00e1 exclusivamente pelos danos materiais e morais.","id":1144155,"corpo":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese haveria possibilidade legal de\r\nsubcontrata\u00e7\u00e3o, quer total, quer parcial; a Construtora\r\n\"A\" responder\u00e1 exclusivamente pelos danos\r\nmateriais e morais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poderia haver subcontrata\u00e7\u00e3o parcial, dentro dos limites admitidos pelo edital e contrato administrativo; a empresa subcontratada responder\u00e1, em solidariedade com o poder p\u00fablico.","id":1144156,"corpo":"<p align=justify>Poderia haver subcontrata\u00e7\u00e3o parcial, dentro dos\r\nlimites admitidos pelo edital e contrato administrativo;\r\na empresa subcontratada responder\u00e1, em solidariedade\r\ncom o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poderia haver subcontrata\u00e7\u00e3o, dentro dos limites admitidos pelo edital e contrato administrativo; a Construtora \"A\" \u00e9 a respons\u00e1vel, exclusivamente, pelos danos materiais e morais.","id":1144157,"corpo":"<p align=justify>Poderia haver subcontrata\u00e7\u00e3o, dentro dos limites\r\nadmitidos pelo edital e contrato administrativo; a\r\nConstrutora \"A\" \u00e9 a respons\u00e1vel, exclusivamente,\r\npelos danos materiais e morais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":191925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Subcontrata\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Subcontrata\u00e7\u00e3o","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404500,"slug":"direito-administrativo-subcontratacao"}],"slug":"direito-administrativo\/315916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093}],"orgaos":[{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um civil tenha praticado um crime militar cuja pena m\u00e1xima privativa de liberdade prevista n\u00e3o exceda a quatro anos. Considere, ainda, que, no curso do processo instaurado em raz\u00e3o do delito, o acusado tenha solicitado a concess\u00e3o do benef\u00edcio da menagem, sob o argumento de que se encontravam preenchidos os requisitos necess\u00e1rios ao atendimento do pedido. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 incab\u00edvel o deferimento do pedido, pois o instituto da menagem \u00e9 exclusivo da justi\u00e7a militar, n\u00e3o podendo, portanto, ser concedido a civil.","provas":[{"id":23329,"cargo":{"descricao":"Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12093},"orgao":{"nome":"Policia Militar do Distrito Federal","sigla":"PMDF","id":564,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pmdf-df-2009-cespe-cebraspe-policial-militar-area-administracao-qopma-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PMDF - Policial Militar - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":785345,"hashId":"1a1a25dfa5258be87cedcd6c0c26e8b6","enunciado":"Considere que um civil tenha praticado um crime militar cuja\r\npena m\u00e1xima privativa de liberdade prevista n\u00e3o exceda a\r\nquatro anos. Considere, ainda, que, no curso do processo\r\ninstaurado em raz\u00e3o do delito, o acusado tenha solicitado a\r\nconcess\u00e3o do benef\u00edcio da menagem, sob o argumento de\r\nque se encontravam preenchidos os requisitos necess\u00e1rios ao\r\natendimento do pedido. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 incab\u00edvel o\r\ndeferimento do pedido, pois o instituto da menagem \u00e9\r\nexclusivo da justi\u00e7a militar, n\u00e3o podendo, portanto, ser\r\nconcedido a civil.","resposta":2720057,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2720056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2720057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das medidas imputadas a quem pratica crime militar, julgue os itens subsequentes.","id":329619,"enunciado":"A respeito das medidas imputadas a quem pratica crime militar,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Processos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Processos em Esp\u00e9cie","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403345,"slug":"direito-processual-penal-militar-processos-em-especie"},{"nome_clean":"Recursos no CPPM","oab":false,"nome":"Recursos no CPPM","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403348,"slug":"direito-processual-penal-militar-recursos-no-cppm"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/785345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estimar o valor total da obra, servi\u00e7o ou do bem a ser licitado e verificar se h\u00e1 previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios para o pagamento da despesa s\u00e3o procedimentos que podem ser dispensados em casos de situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa.","provas":[{"id":15015,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":15017,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":15018,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":15020,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":15021,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":15023,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":15105,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":15109,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":15110,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":28139,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":28140,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":28141,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-humanas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":28297,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":28298,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":28299,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar de Sa\u00fade","sigla":"FHS","id":3324,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fhs-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FHS - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":34443,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":34444,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":34445,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":34499,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":34500,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":34501,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"},{"id":34538,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Compras","id":8499},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-compras-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Compras - 2009"},{"id":34539,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais","id":8500},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-materiais-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Materiais - 2009"},{"id":34540,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica","id":5192},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-logistica-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Analista Administrativo - \u00c1rea Log\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":415,"descricao":"Log\u00edstica (T\u00e9cnico)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":540359,"hashId":"111d0bf959d7d1d2b81c4fb6cd6fb34b","enunciado":"<p align=justify>Estimar o valor total da obra, servi\u00e7o ou do bem a ser\r\nlicitado e verificar se h\u00e1 previs\u00e3o de recursos or\u00e7ament\u00e1rios\r\npara o pagamento da despesa s\u00e3o procedimentos que podem\r\nser dispensados em casos de situa\u00e7\u00e3o emergencial ou\r\ncalamitosa.<\/p>","resposta":1945221,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1945220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1945221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o as licita\u00e7\u00f5es e seus procedimentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":279174,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o as licita\u00e7\u00f5es e seus procedimentos, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/540359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de um bem m\u00f3vel perfeitamente identific\u00e1vel, o devedor alienante n\u00e3o \u00e9 propriet\u00e1rio do bem alienado, embora tenha a sua posse diretamente. Ele torna-se titular pleno do dom\u00ednio do bem somente ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o do financiamento no qual o bem tenha sido oferecido como garantia.","provas":[{"id":20063,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo","id":7958},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2009-cespe-cebraspe-tecnico-bancario-novo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio Novo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":693236,"hashId":"d73a991a6bcad5e54e96e253a6fa9c6a","enunciado":"Na aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de um bem m\u00f3vel perfeitamente\r\nidentific\u00e1vel, o devedor alienante n\u00e3o \u00e9 propriet\u00e1rio do bem\r\nalienado, embora tenha a sua posse diretamente. Ele torna-se\r\ntitular pleno do dom\u00ednio do bem somente ap\u00f3s a liquida\u00e7\u00e3o do\r\nfinanciamento no qual o bem tenha sido oferecido como\r\ngarantia.","resposta":2360443,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2360443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2360444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No caso de empr\u00e9stimos banc\u00e1rios, tamb\u00e9m podem ser solicitadas garantias por meio de penhor ou hipoteca. Em outros financiamentos, como autom\u00f3veis e im\u00f3veis, a garantia pode ser aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa m\u00f3vel ou coisa im\u00f3vel e(ou) hipoteca. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":313143,"enunciado":"No caso de empr\u00e9stimos banc\u00e1rios, tamb\u00e9m podem ser solicitadas\r\ngarantias por meio de penhor ou hipoteca. Em outros\r\nfinanciamentos, como autom\u00f3veis e im\u00f3veis, a garantia pode ser\r\naliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa m\u00f3vel ou coisa im\u00f3vel e(ou) hipoteca.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"}],"slug":"direito-civil\/693236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, nos atos que pratica, o administrador p\u00fablico busca notoriedade para si pr\u00f3prio, divulgando como suas realiza\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, resulta ferido, sobretudo, o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"},{"id":20636,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-arquivista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Arquivista - 2009"},{"id":20637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-contador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Contador - 2009"},{"id":20656,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-economista","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Economista - 2009"},{"id":20657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agrimensor - 2009"},{"id":20658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":20668,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Engenheiro Florestal - 2009"},{"id":20669,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-estatistico","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Estat\u00edstico - 2009"},{"id":20670,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":699089,"hashId":"8c6c331a40a6f7a6001027793b5e33a7","enunciado":"Se, nos atos que pratica, o administrador p\u00fablico busca\r\nnotoriedade para si pr\u00f3prio, divulgando como suas\r\nrealiza\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, resulta ferido,\r\nsobretudo, o princ\u00edpio da:","resposta":2385647,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade;","id":2385646,"corpo":"legalidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impessoalidade;","id":2385647,"corpo":"impessoalidade;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade;","id":2385648,"corpo":"moralidade;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"publicidade;","id":2385649,"corpo":"publicidade;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":2385650,"corpo":"efici\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314086,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/699089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contrato Administrativo \u00e9 todo acordo de vontades, firmado livremente pelas partes, para criar obriga\u00e7\u00f5es e direitos rec\u00edprocos. Trata-se do ajuste que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, agindo nessa qualidade, firma com o particular ou outra entidade administrativa para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse p\u00fablico, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela pr\u00f3priaAdministra\u00e7\u00e3o. \u00c9sempre consensual porque:","provas":[{"id":20635,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Ministerio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio","sigla":"MDA","id":3132,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mda-2009-coseac-administrador","tipo":1,"nome":"COSEAC - MDA - Administrador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":699122,"hashId":"faa26ebcabe7fd2f57355aeabe4feac0","enunciado":"Contrato Administrativo \u00e9 todo acordo de vontades,\r\nfirmado livremente pelas partes, para criar obriga\u00e7\u00f5es e\r\ndireitos rec\u00edprocos. Trata-se do ajuste que a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, agindo nessa qualidade, firma com o particular ou\r\noutra entidade administrativa para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivos\r\nde interesse p\u00fablico, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela\r\npr\u00f3priaAdministra\u00e7\u00e3o. \u00c9sempre consensual porque:","resposta":2385813,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admite mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00f5es;","id":2385811,"corpo":"admite mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00f5es;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 maioria e faz representar;","id":2385812,"corpo":"\u00e9 maioria e faz representar;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consubstancia um acordo de vontades, e n\u00e3o um ato unilateral;","id":2385813,"corpo":"consubstancia um acordo de vontades, e n\u00e3o um ato\r\nunilateral;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prepondera o interesseemse fazer justi\u00e7a;","id":2385814,"corpo":"prepondera o interesseemse fazer justi\u00e7a;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as partes discutem at\u00e9 haverumvencedor.","id":2385815,"corpo":"as partes discutem at\u00e9 haverumvencedor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314089,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Bilateralidade","oab":true,"nome":"Bilateralidade","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408157,"slug":"direito-administrativo-bilateralidade"}],"slug":"direito-administrativo\/699122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o n\u00famero de Deputados Federais, bem como a representa\u00e7\u00e3o por Estado e pelo Distrito Federal, ser\u00e1 estabelecido proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, por","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706360,"hashId":"82cb79d4191897ced2fcd39272763ba0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o n\u00famero de Deputados Federais, bem como a representa\u00e7\u00e3o por Estado e pelo Distrito Federal, ser\u00e1 estabelecido proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, por<\/p>","resposta":2417352,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei complementar, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de oito ou mais de setenta Deputados.","id":2417352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei complementar, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de oito ou mais de setenta Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei delegada, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo at\u00e9 120 dias antes das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de dez ou mais de sessenta Deputados.","id":2417353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei delegada, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo at\u00e9 120 dias antes das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de dez ou mais de sessenta Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decreto legislativo, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo sessenta dias das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de seis ou mais de oitenta Deputados.","id":2417354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decreto legislativo, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo sessenta dias das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de seis ou mais de oitenta Deputados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo at\u00e9 noventa dias das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de nove ou mais de noventa Deputados.","id":2417355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo at\u00e9 noventa dias das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de nove ou mais de noventa Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo cinco meses das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de cinco ou mais de sessenta e cinco Deputados.","id":2417356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei ordin\u00e1ria, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no m\u00e1ximo cinco meses das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de cinco ou mais de sessenta e cinco Deputados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/706360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os \u00f3rg\u00e3os e os agentes p\u00fablicos \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706364,"hashId":"df5f6880186c09382ff5531930d9159b","enunciado":"<p>Sobre os \u00f3rg\u00e3os e os agentes p\u00fablicos \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2417373,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o centros de compet\u00eancia, dotados de personalidade jur\u00eddica, institu\u00eddos para o desempenho de fun\u00e7\u00f5es estatais, atrav\u00e9s de seus agentes, cuja atua\u00e7\u00e3o \u00e9 imputada \u00e0 pessoa jur\u00eddica a que pertencem.","id":2417372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos s\u00e3o centros de compet\u00eancia, dotados de personalidade jur\u00eddica, institu\u00eddos para o desempenho de fun\u00e7\u00f5es estatais, atrav\u00e9s de seus agentes, cuja atua\u00e7\u00e3o \u00e9 imputada \u00e0 pessoa jur\u00eddica a que pertencem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os integram a estrutura do Estado e das demais pessoas jur\u00eddicas como partes integrantes dos mesmos e s\u00e3o dotados de vontade e capazes de exercer direitos e contrair obriga\u00e7\u00f5es para a consecu\u00e7\u00e3o de seus fins institucionais.","id":2417373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os integram a estrutura do Estado e das demais pessoas jur\u00eddicas como partes integrantes dos mesmos e s\u00e3o dotados de vontade e capazes de exercer direitos e contrair obriga\u00e7\u00f5es para a consecu\u00e7\u00e3o de seus fins institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es entre os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os da mesma Administra\u00e7\u00e3o denomina-se descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":2417374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distribui\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es entre os v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os da mesma Administra\u00e7\u00e3o denomina-se descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os agentes p\u00fablicos s\u00e3o pessoas f\u00edsicas que executam fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica como prepostos do Estado, n\u00e3o integrando os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":2417375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes p\u00fablicos s\u00e3o pessoas f\u00edsicas que executam fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica como prepostos do Estado, n\u00e3o integrando os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os agentes pol\u00edticos, dada a sua import\u00e2ncia, n\u00e3o se incluem entre os agentes p\u00fablicos, n\u00e3o constituindo uma categoria destes.","id":2417376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes pol\u00edticos, dada a sua import\u00e2ncia, n\u00e3o se incluem entre os agentes p\u00fablicos, n\u00e3o constituindo uma categoria destes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/706364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia,","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706368,"hashId":"7a0b6d4b6f6c2b74d55643eea216407b","enunciado":"<p>No exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia,<\/p>","resposta":2417392,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o pode ditar e executar medidas restritivas do direito individual em benef\u00edcio do bemestar da coletividade e da preserva\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Estado.","id":2417392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o pode ditar e executar medidas restritivas do direito individual em benef\u00edcio do bemestar da coletividade e da preserva\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os atos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o, por serem discricion\u00e1rios, n\u00e3o podem ser objeto de contesta\u00e7\u00e3o no Poder Judici\u00e1rio.","id":2417393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos praticados pela Administra\u00e7\u00e3o, por serem discricion\u00e1rios, n\u00e3o podem ser objeto de contesta\u00e7\u00e3o no Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode demolir constru\u00e7\u00e3o ilegal nem pode inutilizar g\u00eaneros aliment\u00edcios.","id":2417394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode demolir constru\u00e7\u00e3o ilegal nem pode inutilizar g\u00eaneros aliment\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ato praticado pelo agente da Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de validade dos demais atos administrativos.","id":2417395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato praticado pelo agente da Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o se sujeita \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de validade dos demais atos administrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando se tratar de a\u00e7\u00e3o preventiva, a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o dispensa o devido processo e a ampla defesa do autuado.","id":2417396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando se tratar de a\u00e7\u00e3o preventiva, a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o dispensa o devido processo e a ampla defesa do autuado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/706368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos requisitos do estado de necessidade, \u00e9 subjetivo:","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706384,"hashId":"a6a1fe50c7c72444090ebac50ca451f2","enunciado":"Dos requisitos do estado de necessidade, \u00e9 subjetivo:","resposta":2417472,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conhecimento da situa\u00e7\u00e3o de fato.","id":2417472,"corpo":"o conhecimento da situa\u00e7\u00e3o de fato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a amea\u00e7a de direito pr\u00f3prio ou alheio.","id":2417473,"corpo":"a amea\u00e7a de direito pr\u00f3prio ou alheio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cujo sacrif\u00edcio era irrazo\u00e1vel exigir-se.","id":2417474,"corpo":"cujo sacrif\u00edcio era irrazo\u00e1vel exigir-se.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o provocada pela vontade do agente.","id":2417475,"corpo":"a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o provocada pela vontade do agente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a inexist\u00eancia do dever legal de enfrentar o perigo.","id":2417476,"corpo":"a inexist\u00eancia do dever legal de enfrentar o perigo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Estado de Necessidade","oab":false,"nome":"Estado de Necessidade","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418546,"slug":"direito-penal-estado-de-necessidade"}],"slug":"direito-penal\/706384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nova lei processual penal","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706390,"hashId":"98b2cc28d42aba5f85cc0a7e0c17988f","enunciado":"<p>A nova lei processual penal<\/p>","resposta":2417502,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 de incid\u00eancia imediata, pouco importando a fase em que esteja o processo.","id":2417502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 de incid\u00eancia imediata, pouco importando a fase em que esteja o processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos processos, ainda em curso, iniciados na vig\u00eancia da lei processual anterior.","id":2417503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos processos, ainda em curso, iniciados na vig\u00eancia da lei processual anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos processos de rito ordin\u00e1rio, ainda em andamento, quando de sua vig\u00eancia.","id":2417504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel aos processos de rito ordin\u00e1rio, ainda em andamento, quando de sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 aplic\u00e1vel, inclusive, aos processos j\u00e1 findos.","id":2417505,"corpo":"<p>\u00e9 aplic\u00e1vel, inclusive, aos processos j\u00e1 findos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 aplic\u00e1vel somente aos processos, ainda em curso, da compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari.","id":2417506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 aplic\u00e1vel somente aos processos, ainda em curso, da compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Lei processual penal no tempo","oab":true,"nome":"Lei processual penal no tempo","pai":420993,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406606,"slug":"direito-processual-penal-lei-processual-penal-no-tempo"}],"slug":"direito-processual-penal\/706390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A impossibilidade da identifica\u00e7\u00e3o do indiciado, preso, com seu verdadeiro nome ou outros qualificativos implicar\u00e1","provas":[{"id":21070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito","id":513},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Par\u00e1","sigla":"TJ PA","id":1134,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-pa-pa-2009-fcc-analista-judiciario-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PA - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Direito - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":706394,"hashId":"43765c7cbc433607772700e3fe4eebda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A impossibilidade da identifica\u00e7\u00e3o do indiciado, preso, com seu verdadeiro nome ou outros qualificativos implicar\u00e1<\/p>","resposta":2417523,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na devolu\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial \u00e0 pol\u00edcia para dilig\u00eancias no sentido de esclarecer a verdadeira identifica\u00e7\u00e3o do indiciado.","id":2417522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na devolu\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito policial \u00e0 pol\u00edcia para dilig\u00eancias no sentido de esclarecer a verdadeira identifica\u00e7\u00e3o do indiciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no n\u00e3o retardamento da propositura da a\u00e7\u00e3o penal.","id":2417523,"corpo":"<p>no n\u00e3o retardamento da propositura da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no arquivamento do inqu\u00e9rito policial, at\u00e9 que se descubra a verdadeira identifica\u00e7\u00e3o do indiciado.","id":2417524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no arquivamento do inqu\u00e9rito policial, at\u00e9 que se descubra a verdadeira identifica\u00e7\u00e3o do indiciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia que vier a ser ofertada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":2417525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia que vier a ser ofertada pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na remessa dos autos, pelo Juiz, \u00e0 considera\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":2417526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na remessa dos autos, pelo Juiz, \u00e0 considera\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":315230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414141,"slug":"direito-processual-penal-condicoes-da-acao-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/706394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando bens p\u00fablicos, todas as al-ternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","provas":[{"id":21258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":2267},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-tecnico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":712394,"hashId":"de9e4f779de805068baab7538a76ded6","enunciado":"Considerando bens p\u00fablicos, todas as al-ternativas est\u00e3o corretas, exceto a:","resposta":2440897,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos de uso especial s\u00e3o aqueles que constituem o aparelhamento mate-rial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos e servi\u00e7os p\u00fablicos em geral, podendo ser m\u00f3veis ou im\u00f3veis.","id":2440896,"corpo":"Os bens p\u00fablicos de uso especial s\u00e3o aqueles que constituem o aparelhamento mate-rial da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos e servi\u00e7os p\u00fablicos em geral, podendo ser m\u00f3veis ou im\u00f3veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico, os precei-tos b\u00e1sicos que norteiam os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os dominicais s\u00e3o: inalie-nabilidade, impenhorabilidade, imprescritibilida-de e n\u00e3o-onerosidade.","id":2440897,"corpo":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regime jur\u00eddico, os precei-tos b\u00e1sicos que norteiam os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os dominicais s\u00e3o: inalie-nabilidade, impenhorabilidade, imprescritibilida-de e n\u00e3o-onerosidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos dominicais constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fa-blico, como objeto de direito real ou pessoal de cada entidade.","id":2440898,"corpo":"Os bens p\u00fablicos dominicais constituem o patrim\u00f4nio das pessoas jur\u00eddicas de Direito P\u00fa-blico, como objeto de direito real ou pessoal de cada entidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A acess\u00e3o por aluvi\u00e3o \u00e9 um exemplo de aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria de bem p\u00fablico.","id":2440899,"corpo":"A acess\u00e3o por aluvi\u00e3o \u00e9 um exemplo de aquisi\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria de bem p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Afeta\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato administrativo atrav\u00e9s do qual se atribui ao bem p\u00fablico uma destina\u00e7\u00e3o p\u00fablica espec\u00edfica de interesse direto ou indireto da Administra\u00e7\u00e3o.","id":2440900,"corpo":"Afeta\u00e7\u00e3o \u00e9 o fato administrativo atrav\u00e9s do qual se atribui ao bem p\u00fablico uma destina\u00e7\u00e3o p\u00fablica espec\u00edfica de interesse direto ou indireto da Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316252,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos (tipologia)","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404421,"slug":"direito-administrativo-classificacao-de-bens-publicos-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/712394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do sistema de controle de constitucionalidade brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":307297,"hashId":"0fc10147830bd34595c2c7ff3e4f3ca7","enunciado":"<p align=justify>A respeito do sistema de controle de constitucionalidade\r\nbrasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1120524,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite o controle de constitucionalidade preventivo em sede de controle incidental.","id":1120522,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se admite o controle de constitucionalidade preventivo\r\nem sede de controle incidental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O TSE tem compet\u00eancia para exercer o controle concentrado de constitucionalidade em face da CF.","id":1120523,"corpo":"<p align=justify>O TSE tem compet\u00eancia para exercer o controle concentrado\r\nde constitucionalidade em face da CF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Legislativo, por meio das comiss\u00f5es de constitui\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a, exerce o controle de constitucionalidade de modo preventivo.","id":1120524,"corpo":"<p align=justify>O Poder Legislativo, por meio das comiss\u00f5es de constitui\u00e7\u00e3o\r\ne justi\u00e7a, exerce o controle de constitucionalidade de modo\r\npreventivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CF prev\u00ea que o controle concentrado de constitucionalidade no STF ser\u00e1 feito exclusivamente por meio da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI), por a\u00e7\u00e3o e por omiss\u00e3o, e da A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de Constitucionalidade (ADC).","id":1120525,"corpo":"<p align=justify>A CF prev\u00ea que o controle concentrado de\r\nconstitucionalidade no STF ser\u00e1 feito exclusivamente por\r\nmeio da A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade (ADI), por\r\na\u00e7\u00e3o e por omiss\u00e3o, e da A\u00e7\u00e3o Declarat\u00f3ria de\r\nConstitucionalidade (ADC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/307297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quesito que n\u00e3o deve ser formulado em um laudo de exame de corpo delito \u00e9","provas":[{"id":6208,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21995,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"},{"id":21996,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Odonto - Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":329557,"hashId":"7882f72fb1add324966f096d0511fbf0","enunciado":"<P align=justify>O quesito que<STRONG> n\u00e3o<\/STRONG> deve ser formulado em um laudo de exame de corpo delito \u00e9<\/P>","resposta":1185542,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve inten\u00e7\u00e3o de matar?","id":1185542,"corpo":"<p align=justify>houve inten\u00e7\u00e3o de matar?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 ofensa \u00e0 integridade corporal ou \u00e0 sa\u00fade?","id":1185543,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 ofensa \u00e0 integridade corporal ou \u00e0 sa\u00fade?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qual o instrumento ou o meio que produziu a morte?","id":1185544,"corpo":"<p align=justify>qual o instrumento ou o meio que produziu a morte?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"houve perigo de vida?","id":1185545,"corpo":"<p align=justify>houve perigo de vida?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a morte foi produzida por meio de veneno, fogo, explosivo, asfixia ou tortura, ou outro meio insidioso ou cruel?","id":1185546,"corpo":"<p align=justify>a morte foi produzida por meio de veneno, fogo, explosivo,\r\nasfixia ou tortura, ou outro meio insidioso ou cruel?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"}],"slug":"direito-processual-penal\/329557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante dia de visitas em uma penitenci\u00e1ria estadual foi deflagrada uma rebeli\u00e3o dos detentos que culminou com a morte de dois familiares de presos envolvidos no motim. No que concerne \u00e0 responsabilidade disciplinada pelo artigo 37, par\u00e1grafo 6o, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pode-se afirmar que o Estado, em rela\u00e7\u00e3o aos familiares das v\u00edtimas,","provas":[{"id":6779,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Par\u00e1","sigla":"DPE PA","id":1398,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pa-pa-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE PA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378525,"hashId":"e1649455bd5f8ed95252419777c7e4b6","enunciado":"<p align=justify>Durante dia de visitas em uma penitenci\u00e1ria estadual foi\r\ndeflagrada uma rebeli\u00e3o dos detentos que culminou com a\r\nmorte de dois familiares de presos envolvidos no motim.\r\nNo que concerne \u00e0 responsabilidade disciplinada pelo artigo\r\n37, par\u00e1grafo 6o, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, pode-se afirmar\r\nque o Estado, em rela\u00e7\u00e3o aos familiares das v\u00edtimas,<\/p>","resposta":1354377,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser responsabilizado civilmente, sob a modalidade subjetiva, se vier a ser demonstrada a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o culposa de seus agentes na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para conten\u00e7\u00e3o da rebeli\u00e3o.","id":1354376,"corpo":"<p align=justify>deve ser responsabilizado civilmente, sob a modalidade\r\nsubjetiva, se vier a ser demonstrada a\u00e7\u00e3o ou\r\nomiss\u00e3o culposa de seus agentes na condu\u00e7\u00e3o das\r\na\u00e7\u00f5es para conten\u00e7\u00e3o da rebeli\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser responsabilizado civilmente, sob a modalidade objetiva, sendo desnecess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o de culpa por parte de seus agentes, embora n\u00e3o seja dispens\u00e1vel a demonstra\u00e7\u00e3o do nexo de causalidade.","id":1354377,"corpo":"<p align=justify>deve ser responsabilizado civilmente, sob a modalidade\r\nobjetiva, sendo desnecess\u00e1ria a comprova\u00e7\u00e3o de\r\nculpa por parte de seus agentes, embora n\u00e3o seja\r\ndispens\u00e1vel a demonstra\u00e7\u00e3o do nexo de causalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser responsabilizado civilmente, conforme expressa disposi\u00e7\u00e3o constitucional, uma vez que os danos foram causados por ato de terceiros, n\u00e3o por agentes estatais.","id":1354378,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve ser responsabilizado civilmente, conforme\r\nexpressa disposi\u00e7\u00e3o constitucional, uma vez que os\r\ndanos foram causados por ato de terceiros, n\u00e3o por\r\nagentes estatais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser responsabilizado civilmente, uma vez que os danos foram decorrentes de caso fortuito.","id":1354379,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve ser responsabilizado civilmente, uma vez\r\nque os danos foram decorrentes de caso fortuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser responsabilizado civilmente, sob a modalidade objetiva, se vier a ser demonstrada a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o culposa de seus agentes na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para conten\u00e7\u00e3o da rebeli\u00e3o.","id":1354380,"corpo":"<p align=justify>deve ser responsabilizado civilmente, sob a\r\nmodalidade objetiva, se vier a ser demonstrada a\u00e7\u00e3o\r\nou omiss\u00e3o culposa de seus agentes na condu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es para conten\u00e7\u00e3o da rebeli\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223293,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/378525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/92, dentre os atos que constituem improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao er\u00e1rio N\u00c3O se inclui:","provas":[{"id":7169,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2009-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":388167,"hashId":"0e22714a8d21e851e134b8424eb7ffd8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.429\/92, dentre os atos que\r\nconstituem improbidade administrativa que causa les\u00e3o ao\r\ner\u00e1rio N\u00c3O se inclui:<\/p>","resposta":1388935,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares ou aceitar garantia insuficiente ou inid\u00f4nea.","id":1388932,"corpo":"<p align=justify>Realizar opera\u00e7\u00e3o financeira sem observ\u00e2ncia das\r\nnormas legais e regulamentares ou aceitar garantia\r\ninsuficiente ou inid\u00f4nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o de bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de mercado.","id":1388933,"corpo":"<p align=justify>Permitir ou facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o, permuta ou loca\u00e7\u00e3o\r\nde bem ou servi\u00e7o por pre\u00e7o superior ao de\r\nmercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o autorizadas em lei ou regulamento.","id":1388934,"corpo":"<p align=justify>Ordenar ou permitir a realiza\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o\r\nautorizadas em lei ou regulamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a libera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer natureza.","id":1388935,"corpo":"<p align=justify>Perceber vantagem econ\u00f4mica para intermediar a\r\nlibera\u00e7\u00e3o ou aplica\u00e7\u00e3o de verba p\u00fablica de qualquer\r\nnatureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou dispens\u00e1- lo indevidamente.","id":1388936,"corpo":"<p align=justify>Frustrar a licitude de processo licitat\u00f3rio ou dispens\u00e1-\r\nlo indevidamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228486,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/388167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes do povo eleitos, pelo sistema proporcional, em cada Estado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal, sendo certo que o n\u00famero total de Deputados, bem como a representa\u00e7\u00e3o por Estado e pelo Distrito Federal, ser\u00e1 estabelecido por","provas":[{"id":7200,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2009-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":388318,"hashId":"367acd6a11fff7104fc173082aa2c621","enunciado":"<p align=justify>A C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes\r\ndo povo eleitos, pelo sistema proporcional, em cada\r\nEstado, em cada Territ\u00f3rio e no Distrito Federal, sendo\r\ncerto que o n\u00famero total de Deputados, bem como a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o por Estado e pelo Distrito Federal, ser\u00e1\r\nestabelecido por<\/p>","resposta":1389687,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei complementar, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de oito ou mais de setenta Deputados.","id":1389687,"corpo":"<p align=justify>lei complementar, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o,\r\nprocedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano\r\nanterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas\r\nunidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de oito ou\r\nmais de setenta Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei delegada, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo- se aos ajustes necess\u00e1rios, at\u00e9 seis meses das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de cinco ou mais de sessenta Deputados.","id":1389688,"corpo":"<p align=justify>lei delegada, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-\r\nse aos ajustes necess\u00e1rios, at\u00e9 seis meses\r\ndas elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades\r\nda Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de cinco ou mais de\r\nsessenta Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emenda constitucional, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, at\u00e9 tr\u00eas meses das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de tr\u00eas ou mais de oitenta e oito Deputados.","id":1389689,"corpo":"<p align=justify>emenda constitucional, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o,\r\nprocedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, at\u00e9\r\ntr\u00eas meses das elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma\r\ndaquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de\r\ntr\u00eas ou mais de oitenta e oito Deputados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de sete ou mais de setenta e cinco Deputados.","id":1389690,"corpo":"<p align=justify>lei ordin\u00e1ria, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o,\r\nprocedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano\r\nanterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas\r\nunidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de sete ou\r\nmais de setenta e cinco Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decreto legislativo, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, procedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano anterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de seis ou mais de sessenta e cinco Deputados.","id":1389691,"corpo":"<p align=justify>decreto legislativo, proporcionalmente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o,\r\nprocedendo-se aos ajustes necess\u00e1rios, no ano\r\nanterior \u00e0s elei\u00e7\u00f5es, para que nenhuma daquelas\r\nunidades da Federa\u00e7\u00e3o tenha menos de seis ou\r\nmais de sessenta e cinco Deputados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228609,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/388318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do par\u00e1grafo 8\u00ba do artigo 37, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta poder\u00e1 ser","provas":[{"id":7322,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2009-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-22 10:34:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":391082,"hashId":"f97e06f7c6fd3de7cc1c08ee9ab0cf04","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do par\u00e1grafo 8\u00ba do artigo 37, da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, a autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\r\ndos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta poder\u00e1\r\nser<\/p>","resposta":1400477,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliada, mediante contrato que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":1400477,"corpo":"<p align=justify>ampliada, mediante contrato que tenha por objeto a\r\nfixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou\r\nentidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzida, com base em contrato de gest\u00e3o, por meio do qual o Poder P\u00fablico estabelece, de acordo com as diretrizes governamentais, as metas de desempenho a serem cumpridas pela entidade.","id":1400478,"corpo":"<p align=justify>reduzida, com base em contrato de gest\u00e3o, por meio\r\ndo qual o Poder P\u00fablico estabelece, de acordo com\r\nas diretrizes governamentais, as metas de desempenho\r\na serem cumpridas pela entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ampliada, independentemente da celebra\u00e7\u00e3o de contrato com o Poder P\u00fablico, desde que a entidade ou \u00f3rg\u00e3o estabele\u00e7a metas de desempenho claras e cujo cumprimento possa ser comprovado por crit\u00e9rios objetivos.","id":1400479,"corpo":"<p align=justify>ampliada, independentemente da celebra\u00e7\u00e3o de\r\ncontrato com o Poder P\u00fablico, desde que a entidade\r\nou \u00f3rg\u00e3o estabele\u00e7a metas de desempenho claras e\r\ncujo cumprimento possa ser comprovado por crit\u00e9rios\r\nobjetivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ampliada ou reduzida, conforme o n\u00edvel de atendimento das metas de desempenho estabelecidas em contrato de gest\u00e3o firmado com o Poder P\u00fablico.","id":1400480,"corpo":"<p align=justify>ampliada ou reduzida, conforme o n\u00edvel de atendimento\r\ndas metas de desempenho estabelecidas em\r\ncontrato de gest\u00e3o firmado com o Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliada, por decreto do Chefe do Executivo, que poder\u00e1, no caso de entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta, dispensar o cumprimento das regras gerais relativas \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e ao concurso p\u00fablico.","id":1400481,"corpo":"<p align=justify>ampliada, por decreto do Chefe do Executivo, que\r\npoder\u00e1, no caso de entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o\r\nIndireta, dispensar o cumprimento das regras\r\ngerais relativas \u00e0 licita\u00e7\u00e3o e ao concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":230555,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":"direito-administrativo\/391082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame de corpo de delito e outras per\u00edcias, conforme entendimento jurisprudencial dominante, ser\u00e3o realizados por dois peritos oficiais que prestar\u00e3o compromisso de bem e fielmente desempenhar o encargo, sendo nulo o exame realizado por s\u00f3 um perito.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311578,"hashId":"b94fade68f63824ba794b9aee526c889","enunciado":"<p align=justify>O exame de corpo de delito e outras per\u00edcias, conforme\r\nentendimento jurisprudencial dominante, ser\u00e3o realizados\r\npor dois peritos oficiais que prestar\u00e3o compromisso de bem\r\ne fielmente desempenhar o encargo, sendo nulo o exame\r\nrealizado por s\u00f3 um perito.<\/p>","resposta":1132008,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prova no processo penal brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":190209,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da prova no processo penal brasileiro, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/311578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do direito de greve e da acumula\u00e7\u00e3o de cargos no servi\u00e7o p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":312709,"hashId":"da3fec1751cb4afcc86cf4ed8e326518","enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito de greve e da acumula\u00e7\u00e3o de cargos no servi\u00e7o\r\np\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1135038,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com entendimento do STF, a compet\u00eancia para processar e julgar as a\u00e7\u00f5es que envolvam o exerc\u00edcio do direito de greve de servidores p\u00fablicos federais \u00e9 sempre da Justi\u00e7a do Trabalho.","id":1135037,"corpo":"<p align=justify>De acordo com entendimento do STF, a compet\u00eancia para\r\nprocessar e julgar as a\u00e7\u00f5es que envolvam o exerc\u00edcio do\r\ndireito de greve de servidores p\u00fablicos federais \u00e9 sempre da\r\nJusti\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CF admite que um servidor aposentado possa acumular os proventos que percebe com a remunera\u00e7\u00e3o de um cargo em comiss\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.","id":1135038,"corpo":"<p align=justify>A CF admite que um servidor aposentado possa acumular os\r\nproventos que percebe com a remunera\u00e7\u00e3o de um cargo em\r\ncomiss\u00e3o de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A norma constitucional que pro\u00edbe a greve aos militares federais n\u00e3o se estende aos militares dos estados e do Distrito Federal, devendo as constitui\u00e7\u00f5es e a Lei Org\u00e2nica respectivas dispor sobre o tema.","id":1135039,"corpo":"<p align=justify>A norma constitucional que pro\u00edbe a greve aos militares\r\nfederais n\u00e3o se estende aos militares dos estados e do\r\nDistrito Federal, devendo as constitui\u00e7\u00f5es e a Lei Org\u00e2nica\r\nrespectivas dispor sobre o tema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de acumular remuneradamente cargos p\u00fablicos estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es nas autarquias e funda\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o nas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista, pois estas se regem, quanto \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas, pelas normas aplic\u00e1veis \u00e0s empresas privadas.","id":1135040,"corpo":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de acumular remuneradamente cargos p\u00fablicos\r\nestende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es nas autarquias e funda\u00e7\u00f5es,\r\nmas n\u00e3o nas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia\r\nmista, pois estas se regem, quanto \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es trabalhistas,\r\npelas normas aplic\u00e1veis \u00e0s empresas privadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":190626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/312709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico-Legal","id":11646}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa. I Ocorre a centraliza\u00e7\u00e3o quando o Estado executa suas tarefas diretamente, por meio dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a sua estrutura. II H\u00e1 desconcentra\u00e7\u00e3o quando o Estado cria outro ente, com personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, e delega a execu\u00e7\u00e3o de determinada atividade \u00e0 pessoa jur\u00eddica criada. III H\u00e1 descentraliza\u00e7\u00e3o quando o Estado reorganiza a sua estrutura administrativa de forma a transferir parcela da compet\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o a outro, sem envolver outros entes dotados de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria. IV Quando a administra\u00e7\u00e3o indireta executa atividade estatal, diz-se que h\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o descentralizada. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":6207,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico-Legal","id":11646},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-quimico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Qu\u00edmico-Legal - 2009"},{"id":21985,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico-Legal","id":11646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-quimico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Perito Oficial Qu\u00edmico-Legal - 2009"},{"id":21986,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico-Legal","id":11646},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-perito-oficial-quimico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Perito Oficial Qu\u00edmico-Legal - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":329346,"hashId":"9cdc695e042b4a6a3ce8f8ca62383130","enunciado":"<P align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa. <\/P>\r\n<P align=justify>I Ocorre a centraliza\u00e7\u00e3o quando o Estado executa suas tarefas diretamente, por meio dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a sua estrutura. <\/P>\r\n<P align=justify>II H\u00e1 desconcentra\u00e7\u00e3o quando o Estado cria outro ente, com personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, e delega a execu\u00e7\u00e3o de determinada atividade \u00e0 pessoa jur\u00eddica criada. <\/P>\r\n<P align=justify>III H\u00e1 descentraliza\u00e7\u00e3o quando o Estado reorganiza a sua estrutura administrativa de forma a transferir parcela da compet\u00eancia de um \u00f3rg\u00e3o a outro, sem envolver outros entes dotados de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Quando a administra\u00e7\u00e3o indireta executa atividade estatal, diz-se que h\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o descentralizada. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1184875,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1184874,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1184875,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1184876,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1184877,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1184878,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":197761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/329346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio foi denunciado pela pr\u00e1tica do crime de falsidade ideol\u00f3gica. Surgindo d\u00favida acerca de assinatura aposta em documento, foi requerida a realiza\u00e7\u00e3o de exame grafot\u00e9cnico. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6506,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Papiloscopista - 2009"},{"id":21958,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Papiloscopista - 2009"},{"id":21959,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Papiloscopista - 2009"},{"id":21960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"},{"id":21961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"},{"id":21962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":347663,"hashId":"ae5349a7ea05b70a92d545b77f92682f","enunciado":"<P>Ant\u00f4nio foi denunciado pela pr\u00e1tica do crime de falsidade ideol\u00f3gica. Surgindo d\u00favida acerca de assinatura aposta em documento, foi requerida a realiza\u00e7\u00e3o de exame grafot\u00e9cnico. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1234900,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio dever\u00e1 ser intimado para o ato, que n\u00e3o poder\u00e1 se realizar se ele n\u00e3o for encontrado.","id":1234897,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio dever\u00e1 ser intimado para o ato, que n\u00e3o poder\u00e1 se\r\nrealizar se ele n\u00e3o for encontrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio ser\u00e1 obrigado a redigir o que lhe for ditado pelos peritos, sob pena de ser configurado o crime de desobedi\u00eancia.","id":1234898,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio ser\u00e1 obrigado a redigir o que lhe for ditado pelos\r\nperitos, sob pena de ser configurado o crime de\r\ndesobedi\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio ser\u00e1 obrigado a redigir o que lhe for ditado pelos peritos, sob pena de ser considerada a assinatura como sendo de sua autoria.","id":1234899,"corpo":"<p align=justify>Ant\u00f4nio ser\u00e1 obrigado a redigir o que lhe for ditado pelos\r\nperitos, sob pena de ser considerada a assinatura como sendo\r\nde sua autoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autoridade judicial poder\u00e1 requerer documentos existentes em estabelecimentos p\u00fablicos para possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o do exame.","id":1234900,"corpo":"<p align=justify>A autoridade judicial poder\u00e1 requerer documentos existentes\r\nem estabelecimentos p\u00fablicos para possibilitar a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndo exame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Configurar\u00e1 constrangimento ilegal a intima\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio para o fornecimento de material gr\u00e1fico, uma vez que ele n\u00e3o est\u00e1 obrigado a colaborar para a produ\u00e7\u00e3o de prova contra si.","id":1234901,"corpo":"Configurar\u00e1 constrangimento ilegal a intima\u00e7\u00e3o de Ant\u00f4nio\r\npara o fornecimento de material gr\u00e1fico, uma vez que ele n\u00e3o\r\nest\u00e1 obrigado a colaborar para a produ\u00e7\u00e3o de prova contra si.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame grafot\u00e9cnico (exame pericial para reconhecimento de escritos)","oab":false,"nome":"Exame grafot\u00e9cnico (exame pericial para reconhecimento de escritos)","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414477,"slug":"direito-processual-penal-exame-grafotecnico-exame-pericial-para-reconhecimento-de-escritos"}],"slug":"direito-processual-penal\/347663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos.","provas":[{"id":6506,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Papiloscopista - 2009"},{"id":21958,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - Papiloscopista - 2009"},{"id":21959,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-papiloscopista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - Papiloscopista - 2009"},{"id":21960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"},{"id":21961,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o da Para\u00edba","sigla":"SEAD PB","id":1569,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PB - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"},{"id":21962,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Per\u00edcia","id":11639},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a e da Defesa Social da Para\u00edba","sigla":"SEDS","id":3184,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seds-pb-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-pericia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDS - T\u00e9cnico em Per\u00edcia - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":348000,"hashId":"fd2e0be3e8d44da2b93ca3a8fc4cd8cd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos.<\/p>","resposta":1236089,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dada a presun\u00e7\u00e3o absoluta de legitimidade dos atos administrativos, os administrados est\u00e3o obrigados ao seu cumprimento desde a sua edi\u00e7\u00e3o.","id":1236087,"corpo":"<p align=justify>Dada a presun\u00e7\u00e3o absoluta de legitimidade dos atos\r\nadministrativos, os administrados est\u00e3o obrigados ao seu\r\ncumprimento desde a sua edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode impor obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es aos seus administrados antes de o Poder Judici\u00e1rio analisar a validade dos atos.","id":1236088,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode impor obriga\u00e7\u00f5es ou restri\u00e7\u00f5es\r\naos seus administrados antes de o Poder Judici\u00e1rio analisar\r\na validade dos atos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em regra, ainda que o ato administrativo seja il\u00edcito, somente por existir como manifesta\u00e7\u00e3o de vontade da administra\u00e7\u00e3o, ele deve ser cumprido at\u00e9 que venha a ser retirado do mundo jur\u00eddico ou tenha seus efeitos suspensos.","id":1236089,"corpo":"<p align=justify>Em regra, ainda que o ato administrativo seja il\u00edcito, somente\r\npor existir como manifesta\u00e7\u00e3o de vontade da administra\u00e7\u00e3o,\r\nele deve ser cumprido at\u00e9 que venha a ser retirado do mundo\r\njur\u00eddico ou tenha seus efeitos suspensos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos administrativos autoexecut\u00f3rios podem ser imediata e diretamente executados pela administra\u00e7\u00e3o, ainda que seja necess\u00e1rio o uso da for\u00e7a, ficando o Poder Judici\u00e1rio, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, impedido de examinar a validade jur\u00eddica desses atos.","id":1236090,"corpo":"<p align=justify>Os atos administrativos autoexecut\u00f3rios podem ser imediata\r\ne diretamente executados pela administra\u00e7\u00e3o, ainda que seja\r\nnecess\u00e1rio o uso da for\u00e7a, ficando o Poder Judici\u00e1rio, em\r\nraz\u00e3o do princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos poderes, impedido de\r\nexaminar a validade jur\u00eddica desses atos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente em se tratando de situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia est\u00e1 autorizada a administra\u00e7\u00e3o a fazer cumprir as a\u00e7\u00f5es administrativas diretamente, sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":1236091,"corpo":"<p align=justify>Somente em se tratando de situa\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia est\u00e1\r\nautorizada a administra\u00e7\u00e3o a fazer cumprir as a\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas diretamente, sem a pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do\r\nPoder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":204762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/348000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 seguridade social do servidor p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta","provas":[{"id":6778,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2009-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-27 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378705,"hashId":"ec76b5b3ed9e156be6355237bb568ef4","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 seguridade social do servidor p\u00fablico, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta<\/p>","resposta":1355276,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as parcelas incorpor\u00e1veis ao sal\u00e1rio do servidor sofrem a incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, conforme entendimento do STF.","id":1355276,"corpo":"<p align=justify>Somente as parcelas incorpor\u00e1veis ao sal\u00e1rio do servidor\r\nsofrem a incid\u00eancia de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria,\r\nconforme entendimento do STF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adicional de insalubridade \u00e9 vantagem de car\u00e1ter geral, pressup\u00f5e atividade insalubre comprovada por laudo pericial e pode ser estendida a todos os servidores de categoria espec\u00edfica, ativos e inativos.","id":1355277,"corpo":"<p align=justify>O adicional de insalubridade \u00e9 vantagem de car\u00e1ter geral,\r\npressup\u00f5e atividade insalubre comprovada por laudo\r\npericial e pode ser estendida a todos os servidores de\r\ncategoria espec\u00edfica, ativos e inativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STF, devem-se estender a servidores inativos as vantagens pecuni\u00e1rias decorrentes de reposicionamento, na carreira, de servidores ativos, com fundamento na norma constitucional que assegura o reajustamento dos benef\u00edcios para preservar-lhes o valor real.","id":1355278,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a jurisprud\u00eancia do STF, devem-se\r\nestender a servidores inativos as vantagens pecuni\u00e1rias\r\ndecorrentes de reposicionamento, na carreira, de\r\nservidores ativos, com fundamento na norma\r\nconstitucional que assegura o reajustamento dos\r\nbenef\u00edcios para preservar-lhes o valor real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando que um servidor do BACEN tenha trabalhado, na qualidade de celetista, sob condi\u00e7\u00f5es especiais em atividade considerada insalubre, o tempo de servi\u00e7o como celetista n\u00e3o se incluir\u00e1 na contagem especial de tempo de servi\u00e7o, uma vez que a CF veda a contagem de tempo fict\u00edcio para fins previdenci\u00e1rios.","id":1355279,"corpo":"<p align=justify>Considerando que um servidor do BACEN tenha\r\ntrabalhado, na qualidade de celetista, sob condi\u00e7\u00f5es\r\nespeciais em atividade considerada insalubre, o tempo de\r\nservi\u00e7o como celetista n\u00e3o se incluir\u00e1 na contagem\r\nespecial de tempo de servi\u00e7o, uma vez que a CF veda a\r\ncontagem de tempo fict\u00edcio para fins previdenci\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da autotutela confere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica o poder-dever de rever a aposentadoria de servidor concedida sem observ\u00e2ncia dos requisitos legais, antes do prazo decadencial fixado em lei, devendo ser exigida do servidor, mesmo diante de sua boa-f\u00e9, a reposi\u00e7\u00e3o dos valores recebidos em decorr\u00eancia de inadequada interpreta\u00e7\u00e3o da lei.","id":1355280,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio da autotutela confere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\no poder-dever de rever a aposentadoria de servidor\r\nconcedida sem observ\u00e2ncia dos requisitos legais, antes do\r\nprazo decadencial fixado em lei, devendo ser exigida do\r\nservidor, mesmo diante de sua boa-f\u00e9, a reposi\u00e7\u00e3o dos\r\nvalores recebidos em decorr\u00eancia de inadequada\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223473,"enunciado":"","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","oab":true,"nome":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404523,"slug":"direito-administrativo-titulo-vi-da-seguridade-social-do-servidor"}],"slug":"direito-administrativo\/378705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que seja caracterizada a inassiduidade habitual de um servidor, ele dever\u00e1 faltar ao servi\u00e7o, sem causa justificada, por trinta dias, ainda que interpoladamente, por um per\u00edodo de seis meses.","provas":[{"id":7025,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":387036,"hashId":"f5018f5dbc9af978a46964528730904e","enunciado":"<p align=justify>Para que seja caracterizada a inassiduidade habitual de um\r\nservidor, ele dever\u00e1 faltar ao servi\u00e7o, sem causa justificada,\r\npor trinta dias, ainda que interpoladamente, por um per\u00edodo\r\nde seis meses.<\/p>","resposta":1384544,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1384543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1384544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do RJU\/RN &#8212; Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994 e altera\u00e7\u00f5es &#8212;, julgue os itens a seguir.","id":227824,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do RJU\/RN &#8212; Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994\r\ne altera\u00e7\u00f5es &#8212;, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/387036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, por ter sido reincidente em falta pun\u00edvel com advert\u00eancia, um servidor cometer falta disciplinar que d\u00ea causa \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o, esta n\u00e3o poder\u00e1 exceder a trinta dias.","provas":[{"id":7025,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":5106},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":387039,"hashId":"09fe34434db9ea545d3973bb6b6d8f3f","enunciado":"<p align=justify>Se, por ter sido reincidente em falta pun\u00edvel com\r\nadvert\u00eancia, um servidor cometer falta disciplinar que d\u00ea\r\ncausa \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de suspens\u00e3o, esta n\u00e3o poder\u00e1 exceder a\r\ntrinta dias.<\/p>","resposta":1384550,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1384549,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1384550,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do RJU\/RN &#8212; Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994 e altera\u00e7\u00f5es &#8212;, julgue os itens a seguir.","id":227824,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do RJU\/RN &#8212; Lei Complementar Estadual n.\u00ba 122\/1994\r\ne altera\u00e7\u00f5es &#8212;, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/387039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Norte disp\u00f5e que a gratifica\u00e7\u00e3o pela participa\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o coletiva \u00e9 devida aos respectivos membros que exer\u00e7am cargo em fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica remunerada a cada sess\u00e3o a que compare\u00e7am, at\u00e9 o limite mensal fixado em regulamento.","provas":[{"id":7149,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico","id":5107},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Norte","sigla":"TCE RN","id":1112,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-assessor-tecnico-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RN - Assessor T\u00e9cnico Jur\u00eddico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-27 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":387459,"hashId":"67d4fa0d4bb90f7648745bb71f9def84","enunciado":"<p align=justify>O Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do\r\nEstado do Rio Grande do Norte disp\u00f5e que a gratifica\u00e7\u00e3o\r\npela participa\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o de delibera\u00e7\u00e3o coletiva \u00e9 devida\r\naos respectivos membros que exer\u00e7am cargo em fun\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica remunerada a cada sess\u00e3o a que compare\u00e7am, at\u00e9 o\r\nlimite mensal fixado em regulamento.<\/p>","resposta":1386530,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1386529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1386530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":228135,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 e 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/387459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":3486},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais","id":3490},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo","id":8438},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna","id":8439},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":11026}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 t\u00edpico ato administrativo que expressa o poder de pol\u00edcia, pois diz respeito \u00e0 restri\u00e7\u00e3o, \u00e0 limita\u00e7\u00e3o, ao condicionamento e \u00e0 ordena\u00e7\u00e3o de atividades desempenhadas por particulares.","provas":[{"id":5312,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o","id":3486},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5479,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2009"},{"id":5516,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2009"},{"id":5523,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5536,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais","id":3490},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-ordenamento-dos-recursos-florestais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento dos Recursos Florestais - 2009"},{"id":14786,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2009"},{"id":14787,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14788,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2009"},{"id":14789,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2009"},{"id":14790,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14791,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental","id":8426},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle-da-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle da Qualidade Ambiental - 2009"},{"id":14804,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo","id":8438},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-manejo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Manejo - 2009"},{"id":14805,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna","id":8439},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao-das-especies-da-fauna","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies da Fauna - 2009"},{"id":14806,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2009"},{"id":14807,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":14808,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2009"},{"id":20350,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":11026},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Administrativo - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":276808,"hashId":"7b23a38fc8ecfac47c19ef5831275765","enunciado":"<p align=justify>A atividade de fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental \u00e9 t\u00edpico ato\r\nadministrativo que expressa o poder de pol\u00edcia, pois diz\r\nrespeito \u00e0 restri\u00e7\u00e3o, \u00e0 limita\u00e7\u00e3o, ao condicionamento e \u00e0\r\nordena\u00e7\u00e3o de atividades desempenhadas por particulares.<\/p>","resposta":1047398,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1047398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1047399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir acerca do direito administrativo.","id":178864,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir acerca do direito administrativo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/276808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da estrutura\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, das alternativas abaixo qual cont\u00e9m impropriedades conceituais?","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":315936,"hashId":"42e4e6fa16d86d93a78e589aea5f545c","enunciado":"<p align=justify>Acerca da estrutura\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, das alternativas\r\nabaixo qual cont\u00e9m impropriedades conceituais?<\/p>","resposta":1144190,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sob a \u00f3tica da personalidade jur\u00eddica, al\u00e9m do Poder Executivo, a Defensoria P\u00fablica, os Poderes Judici\u00e1rio e Legislativo, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e os Tribunais de Contas podem ser considerados integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta.","id":1144187,"corpo":"<p align=justify>Sob a \u00f3tica da personalidade jur\u00eddica, al\u00e9m do Poder\r\nExecutivo, a Defensoria P\u00fablica, os Poderes Judici\u00e1rio\r\ne Legislativo, o Minist\u00e9rio P\u00fablico e os Tribunais\r\nde Contas podem ser considerados integrantes da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o descentralizados por meio da administra\u00e7\u00e3o indireta, tamb\u00e9m podendo ocorrer mediante atua\u00e7\u00e3o dos chamados concession\u00e1rios, permission\u00e1rios e autorizat\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":1144188,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o descentralizados por meio\r\nda administra\u00e7\u00e3o indireta, tamb\u00e9m podendo ocorrer\r\nmediante atua\u00e7\u00e3o dos chamados concession\u00e1rios,\r\npermission\u00e1rios e autorizat\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, sociedades de economia mista e empresas p\u00fablicas carecem de lei espec\u00edfica para sua exist\u00eancia, passando a deter personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, bem assim autonomia administrativa e gerencial, submetidas a mecanismos de controle exercidos pela Administra\u00e7\u00e3o Publica Direta.","id":1144189,"corpo":"<p align=justify>Autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, sociedades de\r\neconomia mista e empresas p\u00fablicas carecem de lei\r\nespec\u00edfica para sua exist\u00eancia, passando a deter\r\npersonalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria, bem assim autonomia\r\nadministrativa e gerencial, submetidas a mecanismos\r\nde controle exercidos pela Administra\u00e7\u00e3o\r\nPublica Direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a exist\u00eancia de s\u00f3cios ou acionistas privados nas sociedades de economia mista, sendo inadmiss\u00edvel o ingresso de capital privado na composi\u00e7\u00e3o patrimonial das empresas p\u00fablicas. Por outro lado, a imunidade rec\u00edproca prevista no Texto Constitucional Federal \u00e9 extensiva apenas \u00e0s empresas p\u00fablicas, em igualdade de tratamento concedido \u00e0s autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":1144190,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a exist\u00eancia de s\u00f3cios ou acionistas\r\nprivados nas sociedades de economia mista, sendo\r\ninadmiss\u00edvel o ingresso de capital privado na composi\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial das empresas p\u00fablicas. Por outro\r\nlado, a imunidade rec\u00edproca prevista no Texto Constitucional\r\nFederal \u00e9 extensiva apenas \u00e0s empresas\r\np\u00fablicas, em igualdade de tratamento concedido \u00e0s\r\nautarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista e as empresas p\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, seus bens s\u00e3o submetidos ao regime jur\u00eddico dos bens particulares, seus quadros funcionais s\u00e3o preenchidos por agentes p\u00fablicos celetistas e n\u00e3o podem submeter-se \u00e0 chamada recupera\u00e7\u00e3o judicial, recupera\u00e7\u00e3o extrajudicial e \u00e0 fal\u00eancia.","id":1144191,"corpo":"<p align=justify>As sociedades de economia mista e as empresas\r\np\u00fablicas s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado,\r\nseus bens s\u00e3o submetidos ao regime jur\u00eddico dos\r\nbens particulares, seus quadros funcionais s\u00e3o\r\npreenchidos por agentes p\u00fablicos celetistas e n\u00e3o\r\npodem submeter-se \u00e0 chamada recupera\u00e7\u00e3o judicial,\r\nrecupera\u00e7\u00e3o extrajudicial e \u00e0 fal\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":191933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/315936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da afirma\u00e7\u00e3o acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":5788,"cargo":{"descricao":"Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o","id":4089},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Norte","sigla":"PC RN","id":1357,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"pc-rn-rn-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-substituto-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RN - Policial Civil Substituto \/ Escriv\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-30 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":306227,"hashId":"d92539cfc63c75aa8772cfd2ef170924","enunciado":"<p align=justify>A partir da afirma\u00e7\u00e3o acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito\r\ndos \u00f3rg\u00e3os que comp\u00f5em a administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","resposta":1117554,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresa p\u00fablica \u00e9 pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda por capital p\u00fablico e privado","id":1117550,"corpo":"<p align=justify>Empresa p\u00fablica \u00e9 pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda por capital\r\np\u00fablico e privado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autarquia \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que se caracteriza por ser um patrim\u00f4nio para consecu\u00e7\u00e3o e fins p\u00fablicos.","id":1117551,"corpo":"Autarquia \u00e9 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que se\r\ncaracteriza por ser um patrim\u00f4nio para consecu\u00e7\u00e3o e fins\r\np\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o servi\u00e7o aut\u00f4nomo criado por lei, com personalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios","id":1117552,"corpo":"<p align=justify>Funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o servi\u00e7o aut\u00f4nomo criado por lei, com\r\npersonalidade jur\u00eddica, patrim\u00f4nio e receitas pr\u00f3prios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No ordenamento p\u00e1trio, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de institui\u00e7\u00e3o de funda\u00e7\u00e3o com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":1117553,"corpo":"<p align=justify>No ordenamento p\u00e1trio, n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de institui\u00e7\u00e3o\r\nde funda\u00e7\u00e3o com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da sociedade de economia mista deve ser estruturada sob a forma de sociedade an\u00f4nima","id":1117554,"corpo":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o da sociedade de economia mista deve ser\r\nestruturada sob a forma de sociedade an\u00f4nima<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":188054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_188054.gif","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/306227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante a tributa\u00e7\u00e3o, or\u00e7amento e reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":7023,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TCE ES","id":1125,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-es-es-2009-cespe-cebraspe-procurador-especialidade-especial-de-contas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE ES - Procurador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-30 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":386613,"hashId":"f7874184c816f94cf0b2a85b247446db","enunciado":"<p align=justify>No tocante a tributa\u00e7\u00e3o, or\u00e7amento e reparti\u00e7\u00e3o de receitas\r\ntribut\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1383136,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a CF, \u00e9 facultado ao Poder Executivo, atendidas as condi\u00e7\u00f5es e os limites estabelecidos em lei, alterar as al\u00edquotas do imposto sobre a propriedade territorial rural.","id":1383133,"corpo":"<p align=justify>Segundo a CF, \u00e9 facultado ao Poder Executivo, atendidas as\r\ncondi\u00e7\u00f5es e os limites estabelecidos em lei, alterar as\r\nal\u00edquotas do imposto sobre a propriedade territorial rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio pode ser institu\u00eddo por interm\u00e9dio de medida provis\u00f3ria, quando destinado a atender a despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade p\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia.","id":1383134,"corpo":"<p align=justify>O empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio pode ser institu\u00eddo por\r\ninterm\u00e9dio de medida provis\u00f3ria, quando destinado a atender\r\na despesas extraordin\u00e1rias, decorrentes de calamidade\r\np\u00fablica, de guerra externa ou sua imin\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CF n\u00e3o prev\u00ea reserva espec\u00edfica de lei complementar para que a Uni\u00e3o exer\u00e7a sua compet\u00eancia residual tribut\u00e1ria.","id":1383135,"corpo":"<p align=justify>A CF n\u00e3o prev\u00ea reserva espec\u00edfica de lei complementar para\r\nque a Uni\u00e3o exer\u00e7a sua compet\u00eancia residual tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto a Uni\u00e3o quanto os estados-membros poder\u00e3o condicionar a entrega de recursos ao pagamento de seus cr\u00e9ditos, inclusive de suas autarquias.","id":1383136,"corpo":"<p align=justify>Tanto a Uni\u00e3o quanto os estados-membros poder\u00e3o\r\ncondicionar a entrega de recursos ao pagamento de seus\r\ncr\u00e9ditos, inclusive de suas autarquias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constitui afronta ao direito adquirido a revoga\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, considerando-se a natureza vinculada do ato de concess\u00e3o.","id":1383137,"corpo":"<p align=justify>Constitui afronta ao direito adquirido a revoga\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria, considerando-se a natureza vinculada do ato de\r\nconcess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":227587,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/386613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}