{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17667,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ativo, s\u00e3o classificadas todas as contas que representam bens, direitos e valores a receber.","provas":[{"id":15363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"},{"id":28795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549185,"hashId":"d78fe0a603920b78ddfba76eefffdda2","enunciado":"<p align=justify>No ativo, s\u00e3o classificadas todas as contas que representam\r\nbens, direitos e valores a receber.<\/p>","resposta":1969137,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O balan\u00e7o patrimonial apresenta a posi\u00e7\u00e3o patrimonial da empresa em determinado momento e, por essa raz\u00e3o, ele \u00e9 demonstrado em duas partes: ativo e passivo. A respeito do balan\u00e7o patrimonial, julgue os itens que se seguem.","id":280960,"enunciado":"<p align=justify>O balan\u00e7o patrimonial apresenta a posi\u00e7\u00e3o patrimonial da empresa\r\nem determinado momento e, por essa raz\u00e3o, ele \u00e9 demonstrado em\r\nduas partes: ativo e passivo. A respeito do balan\u00e7o patrimonial,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/549185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das primeiras tend\u00eancias para a aproxima\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento ao planejamento foi o surgimento do sistema de planejamento, programa\u00e7\u00e3o e or\u00e7amento (PPBS).","provas":[{"id":15363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"},{"id":28795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549191,"hashId":"03ba294a25193220dfe41bba0449b252","enunciado":"<p align=justify>Uma das primeiras tend\u00eancias para a aproxima\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento ao planejamento foi o surgimento do sistema de\r\nplanejamento, programa\u00e7\u00e3o e or\u00e7amento (PPBS).<\/p>","resposta":1969149,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos instrumentos administrativos que mais se destacaram nos \u00faltimos anos foi o planejamento. Sem d\u00favida, isto provocou uma aproxima\u00e7\u00e3o muito grande do or\u00e7amento ao planejamento, alterando totalmente o conceito or\u00e7ament\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o a essa aproxima\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":280962,"enunciado":"<p align=justify>Um dos instrumentos administrativos que mais se destacaram\r\nnos \u00faltimos anos foi o planejamento. Sem d\u00favida, isto provocou\r\numa aproxima\u00e7\u00e3o muito grande do or\u00e7amento ao planejamento,\r\nalterando totalmente o conceito or\u00e7ament\u00e1rio. Com rela\u00e7\u00e3o a essa\r\naproxima\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/549191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os travess\u00f5es podem ser identificados pela letra B.","provas":[{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549204,"hashId":"526b3ff0612163f4f18f369876420d74","enunciado":"<p align=justify>Os travess\u00f5es podem ser identificados pela letra B.<\/p>","resposta":1969175,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima apresenta componentes de formas para concretagem de uma laje identificados pelas letras de A a E. Tendo como refer\u00eancia essa figura, julgue os itens seguintes.","id":280967,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15364\/1.gif><\/P>\r\n<P>A figura acima apresenta componentes de formas para concretagem de uma laje identificados pelas letras de A a E. Tendo como refer\u00eancia essa figura, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/549204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensaio de mesa de Graf visa avaliar a dureza de agregados utilizados na confec\u00e7\u00e3o de concreto.","provas":[{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549216,"hashId":"f6fbf41773f950c29f57ff56402fce6e","enunciado":"<p align=justify>O ensaio de mesa de Graf visa avaliar a dureza de agregados\r\nutilizados na confec\u00e7\u00e3o de concreto.<\/p>","resposta":1969200,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao controle tecnol\u00f3gico e \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o de materiais constituintes do concreto.","id":280970,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao controle tecnol\u00f3gico e \u00e0\r\nqualifica\u00e7\u00e3o de materiais constituintes do concreto.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/549216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O escreiper \u00e9 usado apenas para o transporte de material de um local para outro.","provas":[{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549232,"hashId":"1d85d1a0919ff3471073c8df40d1ccf6","enunciado":"<p align=justify>O escreiper \u00e9 usado apenas para o transporte de material de\r\num local para outro.<\/p>","resposta":1969232,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de movimenta\u00e7\u00e3o de terra e de escava\u00e7\u00e3o, indispens\u00e1veis em obras de terraplenagem, julgue os itens a seguir.","id":280974,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de movimenta\u00e7\u00e3o de terra e de\r\nescava\u00e7\u00e3o, indispens\u00e1veis em obras de terraplenagem, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/549232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma escavadeira do tipo shovel, com ca\u00e7amba frontal, pode ser utilizada para a escava\u00e7\u00e3o do trecho tracejado da se\u00e7\u00e3o transversal de um talude em solo (sem elementos de rocha ou materiais de dif\u00edcil escava\u00e7\u00e3o), conforme ilustrado na figura abaixo. ","provas":[{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549233,"hashId":"1214602cece5b564aad01db85e800813","enunciado":"<P align=justify>Uma escavadeira do tipo shovel, com ca\u00e7amba frontal, pode ser utilizada para a escava\u00e7\u00e3o do trecho tracejado da se\u00e7\u00e3o transversal de um talude em solo (sem elementos de rocha ou materiais de dif\u00edcil escava\u00e7\u00e3o), conforme ilustrado na figura abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15364\/4.gif><\/P>","resposta":1969233,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de movimenta\u00e7\u00e3o de terra e de escava\u00e7\u00e3o, indispens\u00e1veis em obras de terraplenagem, julgue os itens a seguir.","id":280974,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos equipamentos de movimenta\u00e7\u00e3o de terra e de\r\nescava\u00e7\u00e3o, indispens\u00e1veis em obras de terraplenagem, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/549233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A consist\u00eancia normal da pasta de gesso \u00e9 obtida variando-se a rela\u00e7\u00e3o entre massa de \u00e1gua e de gesso, de acordo com procedimento estabelecido por norma espec\u00edfica, at\u00e9 se obter uma fluidez da pasta adequada \u00e0 sua manipula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:27","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549235,"hashId":"09ae601184be72154beaa65fe92356d9","enunciado":"<p align=justify>A consist\u00eancia normal da pasta de gesso \u00e9 obtida variando-se\r\na rela\u00e7\u00e3o entre massa de \u00e1gua e de gesso, de acordo com\r\nprocedimento estabelecido por norma espec\u00edfica, at\u00e9 se obter\r\numa fluidez da pasta adequada \u00e0 sua manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1969237,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao gesso em obras de constru\u00e7\u00e3o civil.","id":280975,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao gesso em obras de\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/549235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cordoalha \u00e9 um condutor formado por dois ou mais condutores isolados, ou cabos unipolares, dispostos helicoidalmente, sem cobertura.","provas":[{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549244,"hashId":"95f45c7c388e507d4b20feaa7433e4ba","enunciado":"<p align=justify>A cordoalha \u00e9 um condutor formado por dois ou mais\r\ncondutores isolados, ou cabos unipolares, dispostos\r\nhelicoidalmente, sem cobertura.<\/p>","resposta":1969256,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969255,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969256,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jugue os itens a seguir, relativos a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de constru\u00e7\u00f5es civis.","id":280978,"enunciado":"<p align=justify>Jugue os itens a seguir, relativos a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de\r\nconstru\u00e7\u00f5es civis.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/549244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es de aterramento, o condutor PEN \u00e9 o condutor ligado \u00e0 terra, que garante, ao mesmo tempo, as fun\u00e7\u00f5es de condutor de prote\u00e7\u00e3o e de condutor neutro.","provas":[{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:28","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549246,"hashId":"7f96d06f05a870f4bfd315a709c6a808","enunciado":"<p align=justify>Em instala\u00e7\u00f5es de aterramento, o condutor PEN \u00e9 o condutor\r\nligado \u00e0 terra, que garante, ao mesmo tempo, as fun\u00e7\u00f5es de\r\ncondutor de prote\u00e7\u00e3o e de condutor neutro.<\/p>","resposta":1969259,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jugue os itens a seguir, relativos a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de constru\u00e7\u00f5es civis.","id":280978,"enunciado":"<p align=justify>Jugue os itens a seguir, relativos a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de\r\nconstru\u00e7\u00f5es civis.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/549246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caixa coletora visa permitir a inspe\u00e7\u00e3o, limpeza e desobstru\u00e7\u00e3o das tubula\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":15364,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":28796,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":8604},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549251,"hashId":"a482703610608f08ef5564ba3720fcd1","enunciado":"<p align=justify>A caixa coletora visa permitir a inspe\u00e7\u00e3o, limpeza e\r\ndesobstru\u00e7\u00e3o das tubula\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1969270,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de pr\u00e9dios.","id":280980,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias de\r\npr\u00e9dios.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/549251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, cumpre ao poder p\u00fablico, nos seus diferentes n\u00edveis de governo, manter a fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente dos recursos ambientais, visando compatibilizar desenvolvimento econ\u00f4mico com prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico e manter, por meio de \u00f3rg\u00e3os especializados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o controle permanente das atividades potencial ou efetivamente poluidoras.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549260,"hashId":"7618a2fdf5597221a856883d3c4dfe7a","enunciado":"<p align=justify>Na execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente,\r\ncumpre ao poder p\u00fablico, nos seus diferentes n\u00edveis de\r\ngoverno, manter a fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente dos recursos\r\nambientais, visando compatibilizar desenvolvimento\r\necon\u00f4mico com prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e do equil\u00edbrio\r\necol\u00f3gico e manter, por meio de \u00f3rg\u00e3os especializados da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o controle permanente das atividades\r\npotencial ou efetivamente poluidoras.<\/p>","resposta":1969287,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969287,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969288,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o concernente a meio ambiente, julgue os itens subsequentes.","id":280983,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o concernente a meio ambiente, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/549260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os res\u00edduos gasosos resultantes de processos industriais devem ser lan\u00e7ados ou liberados nos ambientes de trabalho, desde que n\u00e3o sejam ultrapassados os limites de toler\u00e2ncia estabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549261,"hashId":"b18ea0428c81f80fbd4ab5df32d6593d","enunciado":"<p align=justify>Os res\u00edduos gasosos resultantes de processos industriais\r\ndevem ser lan\u00e7ados ou liberados nos ambientes de trabalho,\r\ndesde que n\u00e3o sejam ultrapassados os limites de toler\u00e2ncia\r\nestabelecidos pela legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1969290,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o concernente a meio ambiente, julgue os itens subsequentes.","id":280983,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o concernente a meio ambiente, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/549261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que um trem que transportasse querosene tenha descarrilado e, consequentemente o produto tenha sido derramado pelas proximidades, atingindo uma lavoura e um riacho. Pode-se afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o, o acidente provocou degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549263,"hashId":"81192db4e56be361c4cad58662a95e59","enunciado":"<p align=justify>Suponha que um trem que transportasse querosene tenha\r\ndescarrilado e, consequentemente o produto tenha sido\r\nderramado pelas proximidades, atingindo uma lavoura e um\r\nriacho. Pode-se afirmar que, nessa situa\u00e7\u00e3o, o acidente\r\nprovocou degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","resposta":1969293,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o concernente a meio ambiente, julgue os itens subsequentes.","id":280983,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a legisla\u00e7\u00e3o concernente a meio ambiente, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que dois empregados de determinada empresa tenham sofrido acidente durante uma viagem para estudo programada e financiada pela empresa, para atender a plano de capacita\u00e7\u00e3o profissional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o acidente n\u00e3o pode ser equiparado a acidente de trabalho.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549265,"hashId":"d90189a334a4f0fa4c357b41bb607c9b","enunciado":"<p align=justify>Considere que dois empregados de determinada empresa\r\ntenham sofrido acidente durante uma viagem para estudo\r\nprogramada e financiada pela empresa, para atender a plano\r\nde capacita\u00e7\u00e3o profissional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o acidente n\u00e3o\r\npode ser equiparado a acidente de trabalho.<\/p>","resposta":1969298,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, julgue os itens a seguir.","id":280984,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de acidentes de trabalho e doen\u00e7as ocupacionais,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o proibidos a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a venda, a loca\u00e7\u00e3o e o uso de m\u00e1quinas e equipamentos que n\u00e3o sejam dotados de dispositivos de partida e parada e de outros que sejam necess\u00e1rios para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho, em especial, do risco de acionamento acidental.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549271,"hashId":"11436d072af68ebef224ec19197c2603","enunciado":"S\u00e3o proibidos a fabrica\u00e7\u00e3o, a importa\u00e7\u00e3o, a venda, a loca\u00e7\u00e3o\r\ne o uso de m\u00e1quinas e equipamentos que n\u00e3o sejam dotados\r\nde dispositivos de partida e parada e de outros que sejam\r\nnecess\u00e1rios para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho, em\r\nespecial, do risco de acionamento acidental.","resposta":1969309,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 6514\/1977, em seu cap\u00edtulo V, da se\u00e7\u00e3o I, estabelece, no art. 154, que a observ\u00e2ncia da lei, em todos os locais de trabalho, n\u00e3o desobriga as empresas do cumprimento de outras disposi\u00e7\u00f5es que, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, sejam inclu\u00eddas em c\u00f3digos de obras ou regulamentos sanit\u00e1rios dos estados ou munic\u00edpios em que se situem os respectivos estabelecimentos, bem como daquelas oriundas de conven\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho. Com base nesse assunto, julgue os itens a seguir.","id":280986,"enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 6514\/1977, em seu cap\u00edtulo V, da se\u00e7\u00e3o I, estabelece,\r\nno art. 154, que a observ\u00e2ncia da lei, em todos os locais de\r\ntrabalho, n\u00e3o desobriga as empresas do cumprimento de outras\r\ndisposi\u00e7\u00f5es que, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mat\u00e9ria, sejam inclu\u00eddas em\r\nc\u00f3digos de obras ou regulamentos sanit\u00e1rios dos estados ou\r\nmunic\u00edpios em que se situem os respectivos estabelecimentos,\r\nbem como daquelas oriundas de conven\u00e7\u00f5es coletivas de\r\ntrabalho. Com base nesse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As reuni\u00f5es ordin\u00e1rias da CIPA devem ser mensais, de acordo com o calend\u00e1rio preestabelecido, e realizadas, preferencialmente, fora do expediente normal da empresa.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549293,"hashId":"910e096878ad561f5a10c889ea221a26","enunciado":"<p align=justify>As reuni\u00f5es ordin\u00e1rias da CIPA devem ser mensais, de\r\nacordo com o calend\u00e1rio preestabelecido, e realizadas,\r\npreferencialmente, fora do expediente normal da empresa.<\/p>","resposta":1969354,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da CIPA, julgue os itens seguintes.","id":280992,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da CIPA, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PCMSO deve ter car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, inclusive os de natureza subcl\u00ednica, al\u00e9m de constatar doen\u00e7as profissionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549295,"hashId":"15c1fc3d509227fed42812df65a743c1","enunciado":"<p align=justify>O PCMSO deve ter car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e\r\ndiagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao\r\ntrabalho, inclusive os de natureza subcl\u00ednica, al\u00e9m de\r\nconstatar doen\u00e7as profissionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0\r\nsa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","resposta":1969357,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A NR 7 estabelece a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do conjunto dos seus trabalhadores. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":280993,"enunciado":"<p align=justify>A NR 7 estabelece a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o e\r\nimplementa\u00e7\u00e3o do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade\r\nOcupacional (PCMSO), por parte de todos os empregadores e\r\ninstitui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, com\r\no objetivo de promo\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do conjunto dos\r\nseus trabalhadores. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao empregador indicar, entre os m\u00e9dicos dos servi\u00e7os especializados em engenharia de seguran\u00e7a e medicina do trabalho (SESMT) da empresa, um coordenador respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do PCMSO. No caso de a empresa estar desobrigada de manter m\u00e9dico do trabalho, conforme previsto na NR 4, dever\u00e1 o empregador indicar m\u00e9dico do trabalho, empregado ou n\u00e3o da empresa, para coordenar o PCMSO.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549296,"hashId":"f82a2602bf624a25da2e17e9d59df5c9","enunciado":"<p align=justify>Compete ao empregador indicar, entre os m\u00e9dicos dos\r\nservi\u00e7os especializados em engenharia de seguran\u00e7a e\r\nmedicina do trabalho (SESMT) da empresa, um coordenador\r\nrespons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do PCMSO. No caso de a\r\nempresa estar desobrigada de manter m\u00e9dico do trabalho,\r\nconforme previsto na NR 4, dever\u00e1 o empregador indicar\r\nm\u00e9dico do trabalho, empregado ou n\u00e3o da empresa, para\r\ncoordenar o PCMSO.<\/p>","resposta":1969359,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A NR 7 estabelece a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), por parte de todos os empregadores e institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, com o objetivo de promo\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do conjunto dos seus trabalhadores. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":280993,"enunciado":"<p align=justify>A NR 7 estabelece a obrigatoriedade de elabora\u00e7\u00e3o e\r\nimplementa\u00e7\u00e3o do Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade\r\nOcupacional (PCMSO), por parte de todos os empregadores e\r\ninstitui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados, com\r\no objetivo de promo\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do conjunto dos\r\nseus trabalhadores. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos existentes nos ambientes de trabalho que, em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador s\u00e3o considerados riscos ambientais.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549298,"hashId":"1353cc3243926a46adfead1042ed135f","enunciado":"<p align=justify>Os agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos existentes nos\r\nambientes de trabalho que, em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza,\r\nconcentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o\r\ncapazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador s\u00e3o\r\nconsiderados riscos ambientais.<\/p>","resposta":1969363,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na NR-09 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, julgue os itens seguintes, acerca da preven\u00e7\u00e3o e do controle de risco.","id":280995,"enunciado":"<p align=justify>Com base na NR-09 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego,\r\njulgue os itens seguintes, acerca da preven\u00e7\u00e3o e do controle de\r\nrisco.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Medidas que reduzem a concentra\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais \u00e0 sa\u00fade devem sempre ser realizadas antes das que reduzem a forma\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549299,"hashId":"c6bdeaddfb0b284b67a234b7f4c58d9d","enunciado":"<p align=justify>Medidas que reduzem a concentra\u00e7\u00e3o de agentes prejudiciais\r\n\u00e0 sa\u00fade devem sempre ser realizadas antes das que reduzem\r\na forma\u00e7\u00e3o desses agentes no ambiente de trabalho.<\/p>","resposta":1969366,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na NR-09 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, julgue os itens seguintes, acerca da preven\u00e7\u00e3o e do controle de risco.","id":280995,"enunciado":"<p align=justify>Com base na NR-09 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego,\r\njulgue os itens seguintes, acerca da preven\u00e7\u00e3o e do controle de\r\nrisco.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gerenciamento de risco \u00e9 a implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de controle e preven\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o definidas a partir da avalia\u00e7\u00e3o da tecnologia de controle dispon\u00edvel, da an\u00e1lise de custos e de benef\u00edcios, da aceitabilidade dos riscos e dos fatores sociais e pol\u00edticos envolvidos.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549313,"hashId":"7b9fbcb677c4df05536d9d5647970792","enunciado":"<p align=justify>Gerenciamento de risco \u00e9 a implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de\r\ncontrole e preven\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o definidas a partir da avalia\u00e7\u00e3o\r\nda tecnologia de controle dispon\u00edvel, da an\u00e1lise de custos e\r\nde benef\u00edcios, da aceitabilidade dos riscos e dos fatores\r\nsociais e pol\u00edticos envolvidos.<\/p>","resposta":1969393,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969393,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969394,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de risco, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280999,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento de risco, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica What\/If poderia ser utilizada para a an\u00e1lise de riscos.","provas":[{"id":15365,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"},{"id":28797,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a doTrabalho","id":8605},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do  Trabalho - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549316,"hashId":"2d1a244d90feaf68125df5c2947a9277","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica What\/If poderia ser utilizada para a an\u00e1lise de\r\nriscos.<\/p>","resposta":1969399,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969399,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969400,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma rodovia, com grande movimento de caminh\u00f5es que transportam produtos perigosos, passa na ponte sobre o rio que abastece a cidade com \u00e1gua pot\u00e1vel. Nesse caso, com respeito ao gerenciamento de risco, julgue os itens que se seguem.","id":281000,"enunciado":"<p align=justify>Uma rodovia, com grande movimento de caminh\u00f5es que\r\ntransportam produtos perigosos, passa na ponte sobre o rio que\r\nabastece a cidade com \u00e1gua pot\u00e1vel. Nesse caso, com respeito ao\r\ngerenciamento de risco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/549316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O vento e a precipita\u00e7\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos fatores clim\u00e1ticos que influenciam os inc\u00eandios florestais. A influ\u00eancia do vento ocorre tanto na velocidade de propaga\u00e7\u00e3o quanto no sentido e na dire\u00e7\u00e3o do fogo e a influ\u00eancia da precipita\u00e7\u00e3o ocorre no sentido de interromper a a\u00e7\u00e3o do fogo.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549090,"hashId":"07598e7d3aa3631f8c66542a613aeec5","enunciado":"<p align=justify>O vento e a precipita\u00e7\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos fatores clim\u00e1ticos que\r\ninfluenciam os inc\u00eandios florestais. A influ\u00eancia do vento\r\nocorre tanto na velocidade de propaga\u00e7\u00e3o quanto no sentido\r\ne na dire\u00e7\u00e3o do fogo e a influ\u00eancia da precipita\u00e7\u00e3o ocorre no\r\nsentido de interromper a a\u00e7\u00e3o do fogo.<\/p>","resposta":1968948,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como uma das mais importantes fontes de danos aos ecossistemas florestais, os inc\u00eandios t\u00eam aumentado consideravelmente, causados pelo avan\u00e7o da fronteira agropecu\u00e1ria. Para a prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas contra os efeitos nocivos do fogo incontrolado, \u00e9 necess\u00e1rio inicialmente conhecer todas as vari\u00e1veis envolvidas e, a partir da\u00ed, programar pol\u00edticas que auxiliem no controle dos inc\u00eandios. Acerca dos princ\u00edpios que envolvem os inc\u00eandios florestais, a preven\u00e7\u00e3o e o controle desses eventos, julgue os itens de 67 a 75.","id":280940,"enunciado":"<p align=justify>Como uma das mais importantes fontes de danos aos\r\necossistemas florestais, os inc\u00eandios t\u00eam aumentado\r\nconsideravelmente, causados pelo avan\u00e7o da fronteira\r\nagropecu\u00e1ria. Para a prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas contra os efeitos\r\nnocivos do fogo incontrolado, \u00e9 necess\u00e1rio inicialmente conhecer\r\ntodas as vari\u00e1veis envolvidas e, a partir da\u00ed, programar pol\u00edticas\r\nque auxiliem no controle dos inc\u00eandios. Acerca dos princ\u00edpios\r\nque envolvem os inc\u00eandios florestais, a preven\u00e7\u00e3o e o controle\r\ndesses eventos, julgue os itens de 67 a 75.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais","pai":403475,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401114,"slug":"meio-ambiente-avaliacao-de-impactos-ambientais"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/549090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todas as esp\u00e9cies do cerrado stricto sensu s\u00e3o semidec\u00edduas e perdem as folhas na esta\u00e7\u00e3o seca, per\u00edodo em que n\u00e3o h\u00e1 flora\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549097,"hashId":"8d5bcb53931907bf2c4035b628c56842","enunciado":"<p align=justify>Todas as esp\u00e9cies do cerrado stricto sensu s\u00e3o semidec\u00edduas e\r\nperdem as folhas na esta\u00e7\u00e3o seca, per\u00edodo em que n\u00e3o h\u00e1\r\nflora\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies.<\/p>","resposta":1968962,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das caracter\u00edsticas do cerrado e dos resultados apresentados na tabela, julgue os itens de 76 a 83.","id":280941,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15362\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das caracter\u00edsticas do cerrado e dos resultados apresentados na tabela, julgue os itens de 76 a 83.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/549097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A floresta amaz\u00f4nica tem grande variedade de ecossistemas, entre os quais se destacam: matas de terra firme, florestas inundadas, v\u00e1rzeas, igap\u00f3s, campos abertos e cerrados.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549104,"hashId":"00d9b06e0471b94cd694bc236c9dd499","enunciado":"<p align=justify>A floresta amaz\u00f4nica tem grande variedade de ecossistemas,\r\nentre os quais se destacam: matas de terra firme, florestas\r\ninundadas, v\u00e1rzeas, igap\u00f3s, campos abertos e cerrados.<\/p>","resposta":1968975,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ecossistema pode ser definido como um conjunto de comunidades que vivem em determinada regi\u00e3o, interagindo entre si e agindo sobre os fatores abi\u00f3ticos ou sofrendo a a\u00e7\u00e3o desses fatores, tais como \u00e1gua, solo, gelo, vento. O Brasil, um pa\u00eds tropical de dimens\u00f5es continentais, possui v\u00e1rios ecossistemas, que se diferenciam entre si em fun\u00e7\u00e3o da topografia, clima, regime de \u00e1gua, entre outros. Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280942,"enunciado":"<p align=justify>Ecossistema pode ser definido como um conjunto de comunidades\r\nque vivem em determinada regi\u00e3o, interagindo entre si e agindo sobre\r\nos fatores abi\u00f3ticos ou sofrendo a a\u00e7\u00e3o desses fatores, tais como\r\n\u00e1gua, solo, gelo, vento. O Brasil, um pa\u00eds tropical de dimens\u00f5es\r\ncontinentais, possui v\u00e1rios ecossistemas, que se diferenciam entre si\r\nem fun\u00e7\u00e3o da topografia, clima, regime de \u00e1gua, entre outros. Acerca\r\ndos ecossistemas brasileiros, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/549104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos planaltos pantaneiros, as terras altas da bacia superior s\u00e3o cobertos, predominantemente, por vegeta\u00e7\u00f5es abertas, como campos limpos, campos sujos, cerrados e cerrad\u00f5es, e por florestas \u00famidas, prolongamentos do ecossistema amaz\u00f4nico.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549108,"hashId":"8f568b87b2cf79f6e653c3bdf9bfffca","enunciado":"<p align=justify>Nos planaltos pantaneiros, as terras altas da bacia superior s\u00e3o\r\ncobertos, predominantemente, por vegeta\u00e7\u00f5es abertas, como\r\ncampos limpos, campos sujos, cerrados e cerrad\u00f5es, e por\r\nflorestas \u00famidas, prolongamentos do ecossistema amaz\u00f4nico.<\/p>","resposta":1968983,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1968983,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1968984,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ecossistema pode ser definido como um conjunto de comunidades que vivem em determinada regi\u00e3o, interagindo entre si e agindo sobre os fatores abi\u00f3ticos ou sofrendo a a\u00e7\u00e3o desses fatores, tais como \u00e1gua, solo, gelo, vento. O Brasil, um pa\u00eds tropical de dimens\u00f5es continentais, possui v\u00e1rios ecossistemas, que se diferenciam entre si em fun\u00e7\u00e3o da topografia, clima, regime de \u00e1gua, entre outros. Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":280942,"enunciado":"<p align=justify>Ecossistema pode ser definido como um conjunto de comunidades\r\nque vivem em determinada regi\u00e3o, interagindo entre si e agindo sobre\r\nos fatores abi\u00f3ticos ou sofrendo a a\u00e7\u00e3o desses fatores, tais como\r\n\u00e1gua, solo, gelo, vento. O Brasil, um pa\u00eds tropical de dimens\u00f5es\r\ncontinentais, possui v\u00e1rios ecossistemas, que se diferenciam entre si\r\nem fun\u00e7\u00e3o da topografia, clima, regime de \u00e1gua, entre outros. Acerca\r\ndos ecossistemas brasileiros, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Terrestre","oab":false,"nome":"Meio Terrestre","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403471,"slug":"meio-ambiente-meio-terrestre"}],"slug":"meio-ambiente\/549108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito da cobertura morta permite diminuir a infesta\u00e7\u00e3o de plantas invasoras, a ponto de se poder reduzir ou suprimir o uso de herbicidas nas lavouras cultivadas no sistema de plantio direto.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549120,"hashId":"cfa7c60e0ceaa30e0c683cc7a1f323b0","enunciado":"<p align=justify>O efeito da cobertura morta permite diminuir a\r\ninfesta\u00e7\u00e3o de plantas invasoras, a ponto de se poder\r\nreduzir ou suprimir o uso de herbicidas nas lavouras\r\ncultivadas no sistema de plantio direto.<\/p>","resposta":1969007,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em agroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas culturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento da esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os efeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.","id":280944,"enunciado":"<p align=justify>Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em\r\nagroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o\r\nbot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas\r\nculturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento\r\nda esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os\r\nefeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403469,"slug":"meio-ambiente-ecologia"}],"slug":"meio-ambiente\/549120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As plantas infestantes n\u00e3o podem ser controladas com o uso de sistemas agroflorestais (SAFs), que s\u00e3o sistemas de plantio em que, associada \u00e0 cultura principal, cultivase, nas entrelinhas, outra cultura de ciclo mais curto.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549121,"hashId":"86e8974970bce681c86c605cbd1b7119","enunciado":"<p align=justify>As plantas infestantes n\u00e3o podem ser controladas com o\r\nuso de sistemas agroflorestais (SAFs), que s\u00e3o sistemas\r\nde plantio em que, associada \u00e0 cultura principal, cultivase,\r\nnas entrelinhas, outra cultura de ciclo mais curto.<\/p>","resposta":1969010,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em agroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas culturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento da esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os efeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.","id":280944,"enunciado":"<p align=justify>Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em\r\nagroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o\r\nbot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas\r\nculturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento\r\nda esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os\r\nefeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Terrestre","oab":false,"nome":"Meio Terrestre","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403471,"slug":"meio-ambiente-meio-terrestre"}],"slug":"meio-ambiente\/549121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia da terra, o manejo das \u00e1guas na irriga\u00e7\u00e3o e a efici\u00eancia humana s\u00e3o vari\u00e1veis que n\u00e3o sofrem influ\u00eancia das plantas infestantes.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549124,"hashId":"616fa85a64b245031a08ab84c0f45d22","enunciado":"<p align=justify>A efici\u00eancia da terra, o manejo das \u00e1guas na irriga\u00e7\u00e3o e a\r\nefici\u00eancia humana s\u00e3o vari\u00e1veis que n\u00e3o sofrem influ\u00eancia das\r\nplantas infestantes.<\/p>","resposta":1969016,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969015,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969016,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em agroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas culturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento da esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os efeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.","id":280944,"enunciado":"<p align=justify>Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em\r\nagroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o\r\nbot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas\r\nculturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento\r\nda esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os\r\nefeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"},{"nome_clean":"Meio Terrestre","oab":false,"nome":"Meio Terrestre","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403471,"slug":"meio-ambiente-meio-terrestre"}],"slug":"meio-ambiente\/549124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o de todos os \u00f3rg\u00e3os da planta infestante, incluindo as sementes, por meio da remo\u00e7\u00e3o ou peneira\u00e7\u00e3o da massa do solo a uma profundidade de at\u00e9 2 m, denomina-se m\u00e9todo de erradica\u00e7\u00e3o de plantas infestantes e n\u00e3o \u00e9 recomendado para pequenas culturas como hortas e jardins.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549126,"hashId":"d74a0a082382943106883be73c37096f","enunciado":"<p align=justify>A elimina\u00e7\u00e3o de todos os \u00f3rg\u00e3os da planta infestante, incluindo\r\nas sementes, por meio da remo\u00e7\u00e3o ou peneira\u00e7\u00e3o da massa do\r\nsolo a uma profundidade de at\u00e9 2 m, denomina-se m\u00e9todo de\r\nerradica\u00e7\u00e3o de plantas infestantes e n\u00e3o \u00e9 recomendado para\r\npequenas culturas como hortas e jardins.<\/p>","resposta":1969020,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969019,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969020,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em agroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas culturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento da esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os efeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.","id":280944,"enunciado":"<p align=justify>Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em\r\nagroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o\r\nbot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas\r\nculturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento\r\nda esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os\r\nefeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Problemas Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas Ambientais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401116,"slug":"meio-ambiente-problemas-ambientais"},{"nome_clean":"Meio Terrestre","oab":false,"nome":"Meio Terrestre","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403471,"slug":"meio-ambiente-meio-terrestre"}],"slug":"meio-ambiente\/549126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle qu\u00edmico consiste no uso de herbicidas, compostos qu\u00edmicos que s\u00e3o aplicados em concentra\u00e7\u00f5es convenientes nas plantas infestantes, matando ou retardando o seu crescimento em benef\u00edcio da lavoura.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549128,"hashId":"8bd3b4f1f2638840a9a4d6d0e8f82c69","enunciado":"<p align=justify>O controle qu\u00edmico consiste no uso de herbicidas, compostos\r\nqu\u00edmicos que s\u00e3o aplicados em concentra\u00e7\u00f5es convenientes nas\r\nplantas infestantes, matando ou retardando o seu crescimento em\r\nbenef\u00edcio da lavoura.<\/p>","resposta":1969023,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em agroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o bot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas culturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento da esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os efeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.","id":280944,"enunciado":"<p align=justify>Para o sucesso no manejo das plantas infestantes em\r\nagroecossistemas, s\u00e3o necess\u00e1rios correta identifica\u00e7\u00e3o\r\nbot\u00e2nica, controle dessas plantas e viabiliza\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas\r\nculturais que favore\u00e7am o estabelecimento e desenvolvimento\r\nda esp\u00e9cie cultivada, de forma a evitar, o m\u00e1ximo poss\u00edvel, os\r\nefeitos prejudiciais da competi\u00e7\u00e3o com outras esp\u00e9cies. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s plantas infestantes, julgue os itens de 101 a 109.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403474,"slug":"meio-ambiente-quimica-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/549128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os parques de uso m\u00faltiplo devem se localizar fora de centros urbanos, para facilitar o acesso da popula\u00e7\u00e3o, e devem ser cobertos por vegeta\u00e7\u00e3o nativa.","provas":[{"id":15362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"},{"id":28794,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques","id":8602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-agente-de-unidade-de-conservacao-de-parques","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea Agente de Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o de Parques - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549139,"hashId":"abfa60c14f57f25f4ad336d4bcdce882","enunciado":"<p align=justify>Os parques de uso m\u00faltiplo devem se localizar fora de\r\ncentros urbanos, para facilitar o acesso da popula\u00e7\u00e3o, e\r\ndevem ser cobertos por vegeta\u00e7\u00e3o nativa.<\/p>","resposta":1969046,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira \u00e9 uma das mais completas do mundo e \u00e9 composta por um conjunto de normas jur\u00eddicas que norteiam e disciplinam a atividade humana, compatibilizando-a com a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, criando direitos e deveres para o cidad\u00e3o, instrumentos de conserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, normas para utiliza\u00e7\u00e3o dos diversos ecossistemas. A respeito dos v\u00e1rios instrumentos utilizados para nortear, coibir ou punir determinados comportamentos do cidad\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":280946,"enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira \u00e9 uma das mais completas\r\ndo mundo e \u00e9 composta por um conjunto de normas jur\u00eddicas\r\nque norteiam e disciplinam a atividade humana,\r\ncompatibilizando-a com a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente,\r\ncriando direitos e deveres para o cidad\u00e3o, instrumentos de\r\nconserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, normas para utiliza\u00e7\u00e3o dos\r\ndiversos ecossistemas. A respeito dos v\u00e1rios instrumentos\r\nutilizados para nortear, coibir ou punir determinados\r\ncomportamentos do cidad\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"}],"slug":"meio-ambiente\/549139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0s mudan\u00e7as introduzidas pela Lei n.\u00ba 11.941\/2009, que alterou os grupamentos de contas contidos na Lei n.\u00ba 6.404\/1976, para a codifica\u00e7\u00e3o das contas, n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1rio que a estrutura do plano de contas permita que se diferencie as contas de ativo, passivo, patrim\u00f4nio l\u00edquido, receita e despesa.","provas":[{"id":15363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"},{"id":28795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549152,"hashId":"cf940253cf1294cdce414e14355ecbc7","enunciado":"<p align=justify>Devido \u00e0s mudan\u00e7as introduzidas pela Lei n.\u00ba 11.941\/2009,\r\nque alterou os grupamentos de contas contidos na\r\nLei n.\u00ba 6.404\/1976, para a codifica\u00e7\u00e3o das contas, n\u00e3o \u00e9 mais\r\nnecess\u00e1rio que a estrutura do plano de contas permita que se\r\ndiferencie as contas de ativo, passivo, patrim\u00f4nio l\u00edquido,\r\nreceita e despesa.<\/p>","resposta":1969072,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a USP\/FIPECAFI, o plano de contas deve ser preparado com vistas a fornecer informa\u00e7\u00f5es gerenciais para os usu\u00e1rios externos, devendo prever contas de acordo com os diversos relat\u00f3rios exigidos. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":280950,"enunciado":"Segundo a USP\/FIPECAFI, o plano de contas deve ser preparado\r\ncom vistas a fornecer informa\u00e7\u00f5es gerenciais para os usu\u00e1rios\r\nexternos, devendo prever contas de acordo com os diversos\r\nrelat\u00f3rios exigidos. Acerca desse assunto, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/549152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, dos valores a receber, metade seja originada de vendas a clientes. Considere, ainda, que a BDE tenha feito desconto banc\u00e1rio no dia 15\/1\/2009 referente a esses pap\u00e9is, tendo sido cobrado R$ 50,00 de despesas banc\u00e1rias no ato, juros de R$ 15,00 e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria de R$ 20,00, que ser\u00e3o cobrados no momento do vencimento da opera\u00e7\u00e3o. Logo, os registros cont\u00e1beis de janeiro devem ter contemplado os seguintes lan\u00e7amentos. D \u2013 bancos . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 5.000,00 D \u2013 despesas banc\u00e1rias . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 50,00 C \u2013 duplicatas descontadas . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 5.000,00 D \u2013 despesas de juros . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 15,00 D \u2013 despesas de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria . . . . . . . . . . . . R$ 20,00 C \u2013 bancos . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 50,00 C \u2013 juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria a pagar . . . . . . . . . . R$ 35,00","provas":[{"id":15363,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Instituto do Meio Ambiente e dos Recursos H\u00eddricos do Distrito FederalBras\u00edlia Ambiental","sigla":"IBRAM","id":3076,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibram-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBRAM - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"},{"id":28795,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":8603},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"PPGG SEPLAG DF","id":3354,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ppgg-seplag-df-df-2009-cespe-cebraspe-tecnico-de-atividades-do-meio-ambiente-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PPGG SEPLAG DF - T\u00e9cnico de Atividades do Meio Ambiente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":549160,"hashId":"2364728c7f81398076b9489710249bda","enunciado":"<P align=justify>Considere que, dos valores a receber, metade seja originada de vendas a clientes. Considere, ainda, que a BDE tenha feito desconto banc\u00e1rio no dia 15\/1\/2009 referente a esses pap\u00e9is, tendo sido cobrado R$ 50,00 de despesas banc\u00e1rias no ato, juros de R$ 15,00 e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria de R$ 20,00, que ser\u00e3o cobrados no momento do vencimento da opera\u00e7\u00e3o. Logo, os registros cont\u00e1beis de janeiro devem ter contemplado os seguintes lan\u00e7amentos. <\/P>\r\n<P align=justify>D \u2013 bancos . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 5.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>D \u2013 despesas banc\u00e1rias . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 50,00 <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 duplicatas descontadas . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 5.000,00 <\/P>\r\n<P align=justify>D \u2013 despesas de juros . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 15,00 <\/P>\r\n<P align=justify>D \u2013 despesas de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria . . . . . . . . . . . . R$ 20,00 <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 bancos . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . R$ 50,00 <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 juros e corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria a pagar . . . . . . . . . . R$ 35,00<\/P>","resposta":1969087,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1969087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1969088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens subsequentes.","id":280952,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15363\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/549160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura em grelha, mostrada na figura II, \u00e9 composta por um conjunto formado de barras e n\u00f3s.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532642,"hashId":"f6384ef49e490e40ee18c27d11e71e51","enunciado":"<p align=justify>A estrutura em grelha, mostrada na figura II, \u00e9 composta por\r\num conjunto formado de barras e n\u00f3s.<\/p>","resposta":1924455,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Pavilh\u00e3o do Brasil em Osaka de autoria do arquiteto Paulo Mendes da Rocha, a cobertura, em concreto protendido, \u00e9 definida por duas vigas longitudinais com altura vari\u00e1vel, amarradas por vigas transversais de concreto armado com cerca de 2 m de altura, que se repetem a cada 2 m. Entre essas \u00faltimas, disp\u00f5em-se domos, fechados com vidro. O conjunto desenha uma grelha que se interrompe aproximadamente a 5 m antes das divisas laterais, cujas extremidades menores recebem uma viga de bordo, com desenho em forma de seta apontada para baixo. As vigas longitudinais t\u00eam sua linha inferior desenhada em curvas suaves. Com base no texto e nas imagens acima, julgue os itens de 41 a 46.","id":277633,"enunciado":"<P align=justify>No Pavilh\u00e3o do Brasil em Osaka de autoria do arquiteto Paulo Mendes da Rocha, a cobertura, em concreto protendido, \u00e9 definida por duas vigas longitudinais com altura vari\u00e1vel, amarradas por vigas transversais de concreto armado com cerca de 2 m de altura, que se repetem a cada 2 m. Entre essas \u00faltimas, disp\u00f5em-se domos, fechados com vidro. O conjunto desenha uma grelha que se interrompe aproximadamente a 5 m antes das divisas laterais, cujas extremidades menores recebem uma viga de bordo, com desenho em forma de seta apontada para baixo. As vigas longitudinais t\u00eam sua linha inferior desenhada em curvas suaves.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14673\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e nas imagens acima, julgue os itens de 41 a 46.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/532642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura I corresponde a um espig\u00e3o, ou seja, \u00e0 linha de encontro de duas vertentes opostas, onde as \u00e1guas tendem a se acumular, enquanto a figura II corresponde a um talvegue, superf\u00edcie de altitude mais elevada da linha de cumeada.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532645,"hashId":"f377a925a42a18795b95d98417576236","enunciado":"<p align=justify>A figura I corresponde a um espig\u00e3o, ou seja, \u00e0 linha de\r\nencontro de duas vertentes opostas, onde as \u00e1guas tendem a\r\nse acumular, enquanto a figura II corresponde a um talvegue,\r\nsuperf\u00edcie de altitude mais elevada da linha de cumeada.<\/p>","resposta":1924462,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924461,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924462,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras acima, julgue os itens subsequentes.","id":277634,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14673\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"}],"slug":"arquitetura\/532645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura III corresponde a uma eleva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532646,"hashId":"e4dca7434edfd9495eeb4b81c553ea5e","enunciado":"<p align=justify>A figura III corresponde a uma eleva\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1924464,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras acima, julgue os itens subsequentes.","id":277634,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14673\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"}],"slug":"arquitetura\/532646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modulor, uma sequ\u00eancia de medidas criadas por Le Corbusier, \u00e9 composto por duas s\u00e9ries num\u00e9ricas \u2014 vermelha e azul \u2014 com base na s\u00e9rie de Fibonacci.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532658,"hashId":"c7885dc4002a4f457f016c95e627ac03","enunciado":"<p align=justify>O modulor, uma sequ\u00eancia de medidas criadas por Le Corbusier, \u00e9 composto por duas s\u00e9ries num\u00e9ricas \u2014 vermelha e azul \u2014\r\ncom base na s\u00e9rie de Fibonacci.<\/p>","resposta":1924487,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea \u00e9 uma constante real alg\u00e9brica irracional denotada pela letra grega n (phi). Tamb\u00e9m chamada de se\u00e7\u00e3o \u00e1urea, raz\u00e3o \u00e1urea, raz\u00e3o de ouro, divina propor\u00e7\u00e3o etc., \u00e9 considerada, por muitos estudiosos, um s\u00edmbolo da harmonia. Originada na natureza, essa propor\u00e7\u00e3o foi muito utilizada na pintura, na escultura, na m\u00fasica e tamb\u00e9m na arquitetura. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":277637,"enunciado":"<p align=justify>A propor\u00e7\u00e3o \u00e1urea \u00e9 uma constante real alg\u00e9brica irracional denotada pela letra grega n (phi). Tamb\u00e9m chamada de se\u00e7\u00e3o \u00e1urea, raz\u00e3o\r\n\u00e1urea, raz\u00e3o de ouro, divina propor\u00e7\u00e3o etc., \u00e9 considerada, por muitos estudiosos, um s\u00edmbolo da harmonia. Originada na natureza,\r\nessa propor\u00e7\u00e3o foi muito utilizada na pintura, na escultura, na m\u00fasica e tamb\u00e9m na arquitetura. Acerca desse assunto, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/532658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na figura I, a partir do 1.\u00ba diedro, os demais seguem um ordenamento anti-hor\u00e1rio.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532660,"hashId":"d04b4885524c93c1c0ac88c519ca9fa4","enunciado":"<p align=justify>Na figura I, a partir do 1.\u00ba diedro, os demais seguem um\r\nordenamento anti-hor\u00e1rio.<\/p>","resposta":1924491,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as figuras acima, julgue os itens que se seguem.","id":277638,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14673\/5.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as figuras acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/532660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As marca\u00e7\u00f5es conc\u00eantricas de 10\u00ba em 10\u00ba, no diagrama mostrado, correspondem \u00e0s alturas solares nos diferentes momentos do dia.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532668,"hashId":"0990d2b5563c3c8d424eecb0d1504088","enunciado":"<p align=justify>As marca\u00e7\u00f5es conc\u00eantricas de 10\u00ba em 10\u00ba, no diagrama\r\nmostrado, correspondem \u00e0s alturas solares nos diferentes\r\nmomentos do dia.<\/p>","resposta":1924507,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na imagem mostrada acima, julgue os itens de 69 a 73.","id":277640,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14673\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na imagem mostrada acima, julgue os itens de 69 a 73.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"},{"nome_clean":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"T\u00e9rmico\/Climatiza\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398813,"slug":"arquitetura-termico-climatizacao"}],"slug":"arquitetura\/532668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma cidade s\u00f3 \u00e9 considerada viva se tiver congestionamento de pessoas, ve\u00edculos, mercadorias e imagens.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532678,"hashId":"e8fffd10270cb9ebec9fd86fa4586618","enunciado":"<p align=justify>Uma cidade s\u00f3 \u00e9 considerada viva se tiver congestionamento\r\nde pessoas, ve\u00edculos, mercadorias e imagens.<\/p>","resposta":1924528,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o visual, julgue os itens que se seguem.","id":277642,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o visual, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/532678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em zonas habitacionais j\u00e1 constitu\u00eddas e declaradas por lei como de interesse social (ZHIS), quando necess\u00e1ria a expans\u00e3o urbana ao longo das faixas de dom\u00ednio p\u00fablico das rodovias, \u00e9 dispensada a exig\u00eancia de reserva de uma faixa n\u00e3o edific\u00e1vel.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532685,"hashId":"74f645c70ca9925454186ab04617f599","enunciado":"<p align=justify>Em zonas habitacionais j\u00e1 constitu\u00eddas e declaradas por lei\r\ncomo de interesse social (ZHIS), quando necess\u00e1ria a\r\nexpans\u00e3o urbana ao longo das faixas de dom\u00ednio p\u00fablico das\r\nrodovias, \u00e9 dispensada a exig\u00eancia de reserva de uma faixa\r\nn\u00e3o edific\u00e1vel.<\/p>","resposta":1924542,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Regulamenta\u00e7\u00f5es como o Estatuto da Cidade e o parcelamento do solo urbano caracterizam-se como instrumentos da pol\u00edtica urbana no Brasil, em que se inserem diretrizes de planejamento para o desenvolvimento e a estrutura\u00e7\u00e3o das cidades, de modo a evitar e corrigir as distor\u00e7\u00f5es do crescimento urbano e seus efeitos negativos sobre o meio ambiente. Acerca do planejamento de estruturas urbanas e regionais, julgue os itens seguintes.","id":277644,"enunciado":"<p align=justify>Regulamenta\u00e7\u00f5es como o Estatuto da Cidade e o parcelamento do\r\nsolo urbano caracterizam-se como instrumentos da pol\u00edtica\r\nurbana no Brasil, em que se inserem diretrizes de planejamento\r\npara o desenvolvimento e a estrutura\u00e7\u00e3o das cidades, de modo a\r\nevitar e corrigir as distor\u00e7\u00f5es do crescimento urbano e seus\r\nefeitos negativos sobre o meio ambiente. Acerca do planejamento\r\nde estruturas urbanas e regionais, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/532685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O suporte visual \u00e9 um dos componentes que, por meio da configura\u00e7\u00e3o de atributos de textura, forma, estrutura, m\u00f3dulo e movimento, d\u00e3o legibilidade e identidade a uma mensagem de comunica\u00e7\u00e3o visual.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532686,"hashId":"a5bb95eb4a7c8f63a8b5ee337f76e211","enunciado":"<p align=justify>O suporte visual \u00e9 um dos componentes que, por meio da\r\nconfigura\u00e7\u00e3o de atributos de textura, forma, estrutura,\r\nm\u00f3dulo e movimento, d\u00e3o legibilidade e identidade a uma\r\nmensagem de comunica\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","resposta":1924543,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o visual no edif\u00edcio ou na cidade estabelece-se por meio de componentes visuais que buscam informar determinada mensagem de car\u00e1ter pr\u00e1tico ou est\u00e9tico. Acerca dos conceitos envolvidos na comunica\u00e7\u00e3o visual, julgue os itens subsequentes.","id":277645,"enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o visual no edif\u00edcio ou na cidade estabelece-se por\r\nmeio de componentes visuais que buscam informar determinada\r\nmensagem de car\u00e1ter pr\u00e1tico ou est\u00e9tico. Acerca dos conceitos\r\nenvolvidos na comunica\u00e7\u00e3o visual, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"},{"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/532686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na arquitetura, no s\u00e9culo XVI, o pensamento visual que surgiu pelo uso da perspectiva como meio de express\u00e3o de ideias proporcionou ao arquiteto uma nova condi\u00e7\u00e3o e o situou como um art\u00edstica intelectual.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532693,"hashId":"2a487be5bbcf9c15c50c45c4a7422143","enunciado":"<p align=justify>Na arquitetura, no s\u00e9culo XVI, o pensamento visual que\r\nsurgiu pelo uso da perspectiva como meio de express\u00e3o de\r\nideias proporcionou ao arquiteto uma nova condi\u00e7\u00e3o e o\r\nsituou como um art\u00edstica intelectual.<\/p>","resposta":1924557,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da hist\u00f3ria da arte, julgue os itens a seguir.","id":277648,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14673\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da hist\u00f3ria da arte, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/532693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A arquitetura de Brunelleschi teve como refer\u00eancia e princ\u00edpio fundador o rigor geom\u00e9trico e a harmonia das propor\u00e7\u00f5es, inspirados no vocabul\u00e1rio grego e romano.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532694,"hashId":"c8ed3fa5b0cb21bea4071a510747bd2e","enunciado":"<p align=justify>A arquitetura de Brunelleschi teve como refer\u00eancia e\r\nprinc\u00edpio fundador o rigor geom\u00e9trico e a harmonia das\r\npropor\u00e7\u00f5es, inspirados no vocabul\u00e1rio grego e romano.<\/p>","resposta":1924559,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da hist\u00f3ria da arte, julgue os itens a seguir.","id":277648,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14673\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da hist\u00f3ria da arte, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte e Arquitetura","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398793,"slug":"arquitetura-historia-da-arte-e-arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/532694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O termo plyboo refere-se aos laminados de bambu empregados para revestimentos de pisos e paredes em constru\u00e7\u00f5es, cuja utiliza\u00e7\u00e3o possibilitou novo mercado no emprego do bambu.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532705,"hashId":"70a539a10391d776a424582d8518a410","enunciado":"<p align=justify>O termo plyboo refere-se aos laminados de bambu\r\nempregados para revestimentos de pisos e paredes em\r\nconstru\u00e7\u00f5es, cuja utiliza\u00e7\u00e3o possibilitou novo mercado no\r\nemprego do bambu.<\/p>","resposta":1924581,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924581,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924582,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As tecnologias alternativas, mais eficientes e econ\u00f4micas, t\u00eam sido estudadas do ponto de vista do emprego de materiais alternativos na constru\u00e7\u00e3o civil e de tecnologias que visam \u00e0 melhor efici\u00eancia energ\u00e9tica, sem preju\u00edzo ao meio ambiente. A respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":277652,"enunciado":"<p align=justify>As tecnologias alternativas, mais eficientes e econ\u00f4micas, t\u00eam\r\nsido estudadas do ponto de vista do emprego de materiais\r\nalternativos na constru\u00e7\u00e3o civil e de tecnologias que visam \u00e0\r\nmelhor efici\u00eancia energ\u00e9tica, sem preju\u00edzo ao meio ambiente.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/532705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito a preemp\u00e7\u00e3o previsto no Estatuto da Cidade representa um ganho para a gest\u00e3o urbana ambiental, pois viabiliza a aquisi\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, em detrimento da especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, de \u00e1reas para a realiza\u00e7\u00e3o de projetos de interesse social que visem a cria\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o ou prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de interesse ambiental.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532708,"hashId":"9d2e51f5cbdd5ed00444c8ae85858fbb","enunciado":"<p align=justify>O direito a preemp\u00e7\u00e3o previsto no Estatuto da Cidade\r\nrepresenta um ganho para a gest\u00e3o urbana ambiental, pois\r\nviabiliza a aquisi\u00e7\u00e3o, pelo poder p\u00fablico, em detrimento da\r\nespecula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, de \u00e1reas para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nprojetos de interesse social que visem a cria\u00e7\u00e3o de unidades\r\nde conserva\u00e7\u00e3o ou prote\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de interesse ambiental.<\/p>","resposta":1924587,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na gest\u00e3o da paisagem e do ambiente, diante da impossibilidade de renova\u00e7\u00e3o de alguns recursos naturais, deve-se considerar formas de produ\u00e7\u00e3o orientadas para um desenvolvimento ordenado, racional, eficiente e econ\u00f4mico, envolvendo planejamento integrado na produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os. Acerca da gest\u00e3o ambiental, julgue os itens de 110 a 112.","id":277653,"enunciado":"<p align=justify>Na gest\u00e3o da paisagem e do ambiente, diante da impossibilidade\r\nde renova\u00e7\u00e3o de alguns recursos naturais, deve-se considerar\r\nformas de produ\u00e7\u00e3o orientadas para um desenvolvimento\r\nordenado, racional, eficiente e econ\u00f4mico, envolvendo\r\nplanejamento integrado na produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os. Acerca da\r\ngest\u00e3o ambiental, julgue os itens de 110 a 112.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/532708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sustentabilidade ambiental de determinada \u00e1rea constitui atributo do espa\u00e7o. Para que haja capacidade de oferecer suporte ao desempenho e \u00e0 exist\u00eancia de fatores ambientais constituintes, \u00e9 fundamental que a \u00e1rea possua propriedades b\u00e1sicas de suporte \u00e0 energia ambiental, a rela\u00e7\u00f5es ambientais, de desempenho ambiental e \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do ambiente.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532709,"hashId":"41e06be95df1377a0969788151bb5162","enunciado":"<p align=justify>A sustentabilidade ambiental de determinada \u00e1rea constitui\r\natributo do espa\u00e7o. Para que haja capacidade de oferecer\r\nsuporte ao desempenho e \u00e0 exist\u00eancia de fatores ambientais\r\nconstituintes, \u00e9 fundamental que a \u00e1rea possua propriedades\r\nb\u00e1sicas de suporte \u00e0 energia ambiental, a rela\u00e7\u00f5es\r\nambientais, de desempenho ambiental e \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o do\r\nambiente.<\/p>","resposta":1924589,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na gest\u00e3o da paisagem e do ambiente, diante da impossibilidade de renova\u00e7\u00e3o de alguns recursos naturais, deve-se considerar formas de produ\u00e7\u00e3o orientadas para um desenvolvimento ordenado, racional, eficiente e econ\u00f4mico, envolvendo planejamento integrado na produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os. Acerca da gest\u00e3o ambiental, julgue os itens de 110 a 112.","id":277653,"enunciado":"<p align=justify>Na gest\u00e3o da paisagem e do ambiente, diante da impossibilidade\r\nde renova\u00e7\u00e3o de alguns recursos naturais, deve-se considerar\r\nformas de produ\u00e7\u00e3o orientadas para um desenvolvimento\r\nordenado, racional, eficiente e econ\u00f4mico, envolvendo\r\nplanejamento integrado na produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os. Acerca da\r\ngest\u00e3o ambiental, julgue os itens de 110 a 112.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Conforto ambiental","oab":false,"nome":"Conforto ambiental","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398810,"slug":"arquitetura-conforto-ambiental"}],"slug":"arquitetura\/532709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linha-guia corresponde a qualquer elemento natural ou edificado que possa ser utilizado como guia de balizamento para pessoas com defici\u00eancia visual que utilizem bengala de rastreamento e em situa\u00e7\u00f5es onde houver mudan\u00e7a de dire\u00e7\u00e3o formando \u00e2ngulo superior a 90\u00ba. A linha-guia deve ser sinalizada com piso t\u00e1til direcional.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532714,"hashId":"2c652644268d8c61fe409f178ad3d6c7","enunciado":"<p align=justify>A linha-guia corresponde a qualquer elemento natural ou\r\nedificado que possa ser utilizado como guia de balizamento\r\npara pessoas com defici\u00eancia visual que utilizem bengala de\r\nrastreamento e em situa\u00e7\u00f5es onde houver mudan\u00e7a de\r\ndire\u00e7\u00e3o formando \u00e2ngulo superior a 90\u00ba. A linha-guia deve\r\nser sinalizada com piso t\u00e1til direcional.<\/p>","resposta":1924599,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da acessibilidade e seguran\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":277655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da acessibilidade e seguran\u00e7a de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/532714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a contra inc\u00eandio, as cores de contraste branca e vermelha indicam, respectivamente, proibi\u00e7\u00e3o e alerta.","provas":[{"id":14673,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15285},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":14674,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura","id":15288},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31347,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15286},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"},{"id":31354,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura","id":15289},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Arquitetura - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":532718,"hashId":"74aa6299bdadfe50f2467828c2788c50","enunciado":"<p align=justify>Considerando a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a contra inc\u00eandio,\r\nas cores de contraste branca e vermelha indicam,\r\nrespectivamente, proibi\u00e7\u00e3o e alerta.<\/p>","resposta":1924607,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da normaliza\u00e7\u00e3o e do controle de qualidade das edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":277656,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da normaliza\u00e7\u00e3o e do controle de qualidade das\r\nedifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/532718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Tratado de Assun\u00e7\u00e3o disp\u00f4s os objetivos formais do MERCOSUL, sua estrutura institucional provis\u00f3ria e o mecanismo para a instaura\u00e7\u00e3o, em quatro anos, de uma \u00e1rea de livre com\u00e9rcio entre os Estados-parte.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532726,"hashId":"92fb0536ef7bcda6708536abec3bee46","enunciado":"<p align=justify>O Tratado de Assun\u00e7\u00e3o disp\u00f4s os objetivos formais do\r\nMERCOSUL, sua estrutura institucional provis\u00f3ria e o\r\nmecanismo para a instaura\u00e7\u00e3o, em quatro anos, de uma \u00e1rea\r\nde livre com\u00e9rcio entre os Estados-parte.<\/p>","resposta":1924623,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o, do atual est\u00e1gio da integra\u00e7\u00e3o e do arcabou\u00e7o institucional do MERCOSUL, julgue os itens que se seguem.","id":277658,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da evolu\u00e7\u00e3o, do atual est\u00e1gio da integra\u00e7\u00e3o e do\r\narcabou\u00e7o institucional do MERCOSUL, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","oab":false,"nome":"Mercado Comum do Sul - Mercosul","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397378,"slug":"politica-internacional-mercado-comum-do-sul-mercosul"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","pai":398553,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398545,"slug":"politica-internacional-politica-internacional-sul-americana"}],"slug":"politica-internacional\/532726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acompanhamento da implementa\u00e7\u00e3o do Acordo sobre Barreiras T\u00e9cnicas ao Com\u00e9rcio e de novas medidas adotadas pelos pa\u00edses que o integram no plano da normaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 de compet\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional de Padroniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532730,"hashId":"e12960333e2d6c105762ca874eaa2a41","enunciado":"<p align=justify>O acompanhamento da implementa\u00e7\u00e3o do Acordo sobre\r\nBarreiras T\u00e9cnicas ao Com\u00e9rcio e de novas medidas\r\nadotadas pelos pa\u00edses que o integram no plano da\r\nnormaliza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 de compet\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o\r\nInternacional de Padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1924632,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O forte aumento do fluxo de bens entre os pa\u00edses \u2014 impulsionado pela progressiva liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio internacional \u2014, os maiores n\u00edveis de exig\u00eancia dos consumidores quanto a qualidade e seguran\u00e7a dos produtos e a diversidade de regulamentos e normas t\u00e9cnicas definidos nacionalmente tornam muito importante o tratamento dos regulamentos e das normas t\u00e9cnicas no plano do sistema multilateral de com\u00e9rcio. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":277659,"enunciado":"<p align=justify>O forte aumento do fluxo de bens entre os pa\u00edses \u2014 impulsionado\r\npela progressiva liberaliza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio internacional \u2014, os\r\nmaiores n\u00edveis de exig\u00eancia dos consumidores quanto a qualidade\r\ne seguran\u00e7a dos produtos e a diversidade de regulamentos e\r\nnormas t\u00e9cnicas definidos nacionalmente tornam muito\r\nimportante o tratamento dos regulamentos e das normas t\u00e9cnicas\r\nno plano do sistema multilateral de com\u00e9rcio. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio - OMC","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio - OMC","pai":398345,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397381,"slug":"politica-internacional-organizacao-mundial-do-comercio-omc"},{"nome_clean":"Acordo sobre Barreiras T\u00e9cnicas ao Com\u00e9rcio","oab":false,"nome":"Acordo sobre Barreiras T\u00e9cnicas ao Com\u00e9rcio","pai":397381,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398547,"slug":"politica-internacional-acordo-sobre-barreiras-tecnicas-ao-comercio"}],"slug":"politica-internacional\/532730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera\u00e7\u00f5es de ordem comercial estiveram tradicionalmente presentes na origem de conflitos internacionais, o que tamb\u00e9m ocorreu particularmente na primeira metade do s\u00e9culo XX, devido \u00e0 inexist\u00eancia de mecanismos para dirimir tais controv\u00e9rsias.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532734,"hashId":"5be795311febdc011c92737cf9d2aab5","enunciado":"<p align=justify>Considera\u00e7\u00f5es de ordem comercial estiveram\r\ntradicionalmente presentes na origem de conflitos\r\ninternacionais, o que tamb\u00e9m ocorreu particularmente na\r\nprimeira metade do s\u00e9culo XX, devido \u00e0 inexist\u00eancia de\r\nmecanismos para dirimir tais controv\u00e9rsias.<\/p>","resposta":1924640,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 import\u00e2ncia do com\u00e9rcio internacional no contexto das rela\u00e7\u00f5es internacionais contempor\u00e2neas, julgue os itens subsequentes.","id":277660,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 import\u00e2ncia do com\u00e9rcio internacional no contexto das\r\nrela\u00e7\u00f5es internacionais contempor\u00e2neas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"}],"slug":"politica-internacional\/532734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o ouro, tal como restabelecido no per\u00edodo entreguerras, diferia significativamente daquele praticado anteriormente, devido ao nacionalismo em mat\u00e9ria monet\u00e1ria e \u00e0 dificuldade de coordena\u00e7\u00e3o entre os principais centros financeiros \u2014 Londres e Nova Iorque.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532736,"hashId":"87b7ad36a519fc116bda211d56517037","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o ouro, tal como restabelecido no per\u00edodo\r\nentreguerras, diferia significativamente daquele praticado\r\nanteriormente, devido ao nacionalismo em mat\u00e9ria monet\u00e1ria\r\ne \u00e0 dificuldade de coordena\u00e7\u00e3o entre os principais centros\r\nfinanceiros \u2014 Londres e Nova Iorque.<\/p>","resposta":1924643,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O padr\u00e3o ouro foi fator determinante para a estabilidade e a expans\u00e3o do com\u00e9rcio internacional no per\u00edodo que se estendeu do fim das guerras napole\u00f4nicas \u00e0 Primeira Guerra Mundial (1914-1918), ap\u00f3s o qual foi reintroduzido como tentativa de restabelecer estabilidade monet\u00e1ria e cambial a esse com\u00e9rcio. \u00c0 luz dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":277661,"enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o ouro foi fator determinante para a estabilidade e a\r\nexpans\u00e3o do com\u00e9rcio internacional no per\u00edodo que se estendeu\r\ndo fim das guerras napole\u00f4nicas \u00e0 Primeira Guerra Mundial\r\n(1914-1918), ap\u00f3s o qual foi reintroduzido como tentativa de\r\nrestabelecer estabilidade monet\u00e1ria e cambial a esse com\u00e9rcio. \u00c0\r\nluz dessas considera\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"}],"slug":"politica-internacional\/532736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil associou-se \u00e0 referida tend\u00eancia com o prop\u00f3sito de explorar as oportunidades de obter condi\u00e7\u00f5es privilegiadas de acesso dos seus produtos de exporta\u00e7\u00e3o aos mercados integrados e de dinamizar o mercado nacional e o setor produtivo dom\u00e9stico mediante ampla abertura \u00e0s importa\u00e7\u00f5es provenientes dos pa\u00edses desenvolvidos.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532739,"hashId":"8e5c747dada23695a0007db24fcf3dfd","enunciado":"<p align=justify>O Brasil associou-se \u00e0 referida tend\u00eancia com o prop\u00f3sito de\r\nexplorar as oportunidades de obter condi\u00e7\u00f5es privilegiadas\r\nde acesso dos seus produtos de exporta\u00e7\u00e3o aos mercados\r\nintegrados e de dinamizar o mercado nacional e o setor\r\nprodutivo dom\u00e9stico mediante ampla abertura \u00e0s\r\nimporta\u00e7\u00f5es provenientes dos pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","resposta":1924650,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir de meados da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo passado, tornou-se clara a tend\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o da economia internacional em torno de grandes blocos econ\u00f4micos. Acerca das perspectivas brasileiras com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno, julgue os itens de 61 a 64.","id":277662,"enunciado":"<p align=justify>A partir de meados da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo passado, tornou-se\r\nclara a tend\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o da economia internacional em\r\ntorno de grandes blocos econ\u00f4micos. Acerca das perspectivas\r\nbrasileiras com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno, julgue os itens de 61 a\r\n64.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/532739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o de um projeto de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, no plano sub-regional, que fundamentasse a constru\u00e7\u00e3o de um bloco regional mediante o qual o pa\u00eds pudesse negociar em termos mais equilibrados, com os seus principais parceiros no mundo desenvolvido, foi elemento central da estrat\u00e9gia de inser\u00e7\u00e3o internacional brasileira nos anos 90 do s\u00e9culo passado.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532741,"hashId":"d84a3c2c8cb5198fea4c2270095bd469","enunciado":"<p align=justify>A articula\u00e7\u00e3o de um projeto de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, no\r\nplano sub-regional, que fundamentasse a constru\u00e7\u00e3o de um\r\nbloco regional mediante o qual o pa\u00eds pudesse negociar em\r\ntermos mais equilibrados, com os seus principais parceiros\r\nno mundo desenvolvido, foi elemento central da estrat\u00e9gia\r\nde inser\u00e7\u00e3o internacional brasileira nos anos 90 do s\u00e9culo\r\npassado.<\/p>","resposta":1924653,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir de meados da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo passado, tornou-se clara a tend\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o da economia internacional em torno de grandes blocos econ\u00f4micos. Acerca das perspectivas brasileiras com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno, julgue os itens de 61 a 64.","id":277662,"enunciado":"<p align=justify>A partir de meados da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo passado, tornou-se\r\nclara a tend\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o da economia internacional em\r\ntorno de grandes blocos econ\u00f4micos. Acerca das perspectivas\r\nbrasileiras com rela\u00e7\u00e3o a esse fen\u00f4meno, julgue os itens de 61 a\r\n64.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Patrim\u00f4nio","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404207,"slug":"economia-e-financas-alienacao-de-patrimonio"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas B\u00e1sicas da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Brasileira","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas B\u00e1sicas da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Brasileira","pai":404202,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413185,"slug":"economia-e-financas-caracteristicas-basicas-da-legislacao-tributaria-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/532741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O mercado sul-americano foi, historicamente, muito importante para o Brasil, raz\u00e3o pela qual o pa\u00eds sempre manteve preocupa\u00e7\u00e3o em garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso aos mercados de seus vizinhos em bases preferenciais, como demonstram iniciativas do Pacto ABC, do Pacto Amaz\u00f4nico e, mais recentemente, da Uni\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas (UNASUL).","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532749,"hashId":"cdbdc72fe32329e233a028a9b630e822","enunciado":"<p align=justify>O mercado sul-americano foi, historicamente, muito\r\nimportante para o Brasil, raz\u00e3o pela qual o pa\u00eds sempre\r\nmanteve preocupa\u00e7\u00e3o em garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso aos\r\nmercados de seus vizinhos em bases preferenciais, como\r\ndemonstram iniciativas do Pacto ABC, do Pacto Amaz\u00f4nico\r\ne, mais recentemente, da Uni\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas\r\n(UNASUL).<\/p>","resposta":1924670,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 import\u00e2ncia da Am\u00e9rica do Sul no contexto da pol\u00edtica externa brasileira, julgue os itens a seguir.","id":277664,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 import\u00e2ncia da Am\u00e9rica do Sul no contexto da pol\u00edtica\r\nexterna brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Uni\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas - UNASUL","oab":false,"nome":"Uni\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas - UNASUL","pai":397377,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398384,"slug":"politica-internacional-uniao-de-nacoes-sul-americanas-unasul"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional Sul-Americana","pai":398553,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398545,"slug":"politica-internacional-politica-internacional-sul-americana"}],"slug":"politica-internacional\/532749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), ao t\u00e9rmino da Rodada Uruguai, ocorreu devido \u00e0 obsolesc\u00eancia das normas e dos instrumentos do GATT em face da nova realidade e da din\u00e2mica do com\u00e9rcio internacional.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532753,"hashId":"10ae7a9d108148301e9be9fde43f411a","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC), ao\r\nt\u00e9rmino da Rodada Uruguai, ocorreu devido \u00e0 obsolesc\u00eancia\r\ndas normas e dos instrumentos do GATT em face da nova\r\nrealidade e da din\u00e2mica do com\u00e9rcio internacional.<\/p>","resposta":1924678,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A forte expans\u00e3o do com\u00e9rcio internacional, acompanhada da diversifica\u00e7\u00e3o de suas pautas e modalidades a partir do fim da Segunda Guerra Mundial, e o interesse dos pa\u00edses em imprimir a essa expans\u00e3o um sentido liberalizante, como resposta \u00e0 escalada protecionista ocorrida durante o per\u00edodo entreguerras, tornavam imprescind\u00edvel o estabelecimento de marcos normativos e institucionais para orientar as rela\u00e7\u00f5es comerciais no plano internacional. Acerca das origens e evolu\u00e7\u00e3o do arcabou\u00e7o normativo e institucional do sistema multilateral de com\u00e9rcio, julgue os itens a seguir.","id":277665,"enunciado":"<p align=justify>A forte expans\u00e3o do com\u00e9rcio internacional, acompanhada da\r\ndiversifica\u00e7\u00e3o de suas pautas e modalidades a partir do fim da\r\nSegunda Guerra Mundial, e o interesse dos pa\u00edses em imprimir a\r\nessa expans\u00e3o um sentido liberalizante, como resposta \u00e0 escalada\r\nprotecionista ocorrida durante o per\u00edodo entreguerras, tornavam\r\nimprescind\u00edvel o estabelecimento de marcos normativos e\r\ninstitucionais para orientar as rela\u00e7\u00f5es comerciais no plano\r\ninternacional. Acerca das origens e evolu\u00e7\u00e3o do arcabou\u00e7o\r\nnormativo e institucional do sistema multilateral de com\u00e9rcio,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio - OMC","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio - OMC","pai":398345,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397381,"slug":"politica-internacional-organizacao-mundial-do-comercio-omc"},{"nome_clean":"Rodada Uruguai","oab":false,"nome":"Rodada Uruguai","pai":397381,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398546,"slug":"politica-internacional-rodada-uruguai"}],"slug":"politica-internacional\/532753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Houve significativo avan\u00e7o na redu\u00e7\u00e3o das barreiras tarif\u00e1rias aliado ao forte crescimento dos fluxos comerciais at\u00e9 a crise do petr\u00f3leo.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532755,"hashId":"5c36ab411d1f14c4a09d1e60c37be460","enunciado":"<p align=justify>Houve significativo avan\u00e7o na redu\u00e7\u00e3o das barreiras\r\ntarif\u00e1rias aliado ao forte crescimento dos fluxos comerciais\r\nat\u00e9 a crise do petr\u00f3leo.<\/p>","resposta":1924681,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio internacional no per\u00edodo compreendido entre os anos 50 e o fim da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado, julgue os itens de 77 a 81.","id":277666,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da evolu\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio internacional no per\u00edodo\r\ncompreendido entre os anos 50 e o fim da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo\r\npassado, julgue os itens de 77 a 81.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"}],"slug":"politica-internacional\/532755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e Desenvolvimento (UNCTAD) tornou-se instrumento privilegiado do di\u00e1logo Norte-Sul, porque foi o \u00fanico f\u00f3rum no qual os pa\u00edses em desenvolvimento negociaram, com os pa\u00edses desenvolvidos, temas comerciais que n\u00e3o faziam parte da agenda e das disciplinas do GATT.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532758,"hashId":"f38259533a4dc19370c0395451d15d96","enunciado":"<p align=justify>A Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Com\u00e9rcio e\r\nDesenvolvimento (UNCTAD) tornou-se instrumento\r\nprivilegiado do di\u00e1logo Norte-Sul, porque foi o \u00fanico f\u00f3rum\r\nno qual os pa\u00edses em desenvolvimento negociaram, com os\r\npa\u00edses desenvolvidos, temas comerciais que n\u00e3o faziam parte\r\nda agenda e das disciplinas do GATT.<\/p>","resposta":1924688,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da evolu\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio internacional no per\u00edodo compreendido entre os anos 50 e o fim da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo passado, julgue os itens de 77 a 81.","id":277666,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da evolu\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio internacional no per\u00edodo\r\ncompreendido entre os anos 50 e o fim da d\u00e9cada de 70 do s\u00e9culo\r\npassado, julgue os itens de 77 a 81.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Internacional & Com\u00e9rcio Internacional","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398345,"slug":"politica-internacional-sistema-financeiro-internacional-e-comercio-internacional"},{"nome_clean":"Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Com\u00e9rcio e Desenvolvimento - UNCTAD","oab":false,"nome":"Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Com\u00e9rcio e Desenvolvimento - UNCTAD","pai":398345,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398378,"slug":"politica-internacional-conferencia-das-nacoes-unidas-para-comercio-e-desenvolvimento-unctad"}],"slug":"politica-internacional\/532758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regionalismo aberto \u00e9 express\u00e3o, de car\u00e1ter propositivo, da possibilidade de se harmonizar o tratamento preferencial pr\u00f3prio dos blocos comerciais com o impulso liberalizante no contexto do processo de globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532772,"hashId":"bc53b390a123990ef21d029342ed4de8","enunciado":"<p align=justify>O regionalismo aberto \u00e9 express\u00e3o, de car\u00e1ter propositivo,\r\nda possibilidade de se harmonizar o tratamento preferencial\r\npr\u00f3prio dos blocos comerciais com o impulso liberalizante\r\nno contexto do processo de globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":1924715,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre a globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e o regionalismo, julgue os itens seguintes.","id":277670,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre a globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e o\r\nregionalismo, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","oab":false,"nome":"Blocos inter-regionais & de geometria vari\u00e1vel","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397377,"slug":"politica-internacional-blocos-inter-regionais-e-de-geometria-variavel"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":400037,"slug":"politica-internacional-globalizacao"}],"slug":"politica-internacional\/532772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil valoriza os f\u00f3runs multilaterais como espa\u00e7os privilegiados para o exerc\u00edcio de influ\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o das regras que devem orientar as pol\u00edticas e as a\u00e7\u00f5es dos atores internacionais.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532774,"hashId":"f9867227bd9610ec0384c1a01e29f67a","enunciado":"<p align=justify>O Brasil valoriza os f\u00f3runs multilaterais como espa\u00e7os\r\nprivilegiados para o exerc\u00edcio de influ\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o\r\ndas regras que devem orientar as pol\u00edticas e as a\u00e7\u00f5es dos\r\natores internacionais.<\/p>","resposta":1924719,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924719,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924720,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do Brasil nos f\u00f3runs multilaterais representa tradicional dimens\u00e3o da pol\u00edtica externa brasileira na promo\u00e7\u00e3o de interesses nos campos pol\u00edtico e econ\u00f4mico e expressa-se na sua ativa participa\u00e7\u00e3o no processo de discuss\u00e3o da reforma das Na\u00e7\u00f5es Unidas e nas negocia\u00e7\u00f5es da Rodada de Doha, na OMC. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas brasileiras em face do multilateralismo, julgue os itens de 96 a 100.","id":277671,"enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do Brasil nos f\u00f3runs multilaterais representa\r\ntradicional dimens\u00e3o da pol\u00edtica externa brasileira na promo\u00e7\u00e3o\r\nde interesses nos campos pol\u00edtico e econ\u00f4mico e expressa-se na\r\nsua ativa participa\u00e7\u00e3o no processo de discuss\u00e3o da reforma das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas e nas negocia\u00e7\u00f5es da Rodada de Doha, na OMC.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas brasileiras em face do\r\nmultilateralismo, julgue os itens de 96 a 100.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398376,"slug":"politica-internacional-politica-externa-brasileira"}],"slug":"politica-internacional\/532774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a brasileira nos \u00f3rg\u00e3os multilaterais econ\u00f4micos, em especial nos \u00faltimos anos, caracteriza-se pelo esfor\u00e7o em afirmar os interesses nacionais, sem preocupar-se com a constru\u00e7\u00e3o de regras mais abrangentes para o sistema internacional.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532780,"hashId":"1dd40a6cee314cdf69b71a6cba8830b3","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a brasileira nos \u00f3rg\u00e3os multilaterais econ\u00f4micos,\r\nem especial nos \u00faltimos anos, caracteriza-se pelo esfor\u00e7o em\r\nafirmar os interesses nacionais, sem preocupar-se com a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de regras mais abrangentes para o sistema\r\ninternacional.<\/p>","resposta":1924732,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 101 a 105 acerca das rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil.","id":277672,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14675\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 101 a 105 acerca das rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398376,"slug":"politica-internacional-politica-externa-brasileira"}],"slug":"politica-internacional\/532780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o do Brasil nas confer\u00eancias internacionais da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) na \u00faltima d\u00e9cada trouxe como consequ\u00eancia maior ativismo internacional que se espraiou na d\u00e9cada atual diante dos novos desafios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transi\u00e7\u00e3o da ordem internacional desde a Guerra Fria at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo XXI.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532783,"hashId":"41d04a4eb939d3e5a544f0a3db72a322","enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o do Brasil nas confer\u00eancias internacionais da\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) na \u00faltima d\u00e9cada\r\ntrouxe como consequ\u00eancia maior ativismo internacional que\r\nse espraiou na d\u00e9cada atual diante dos novos desafios em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 transi\u00e7\u00e3o da ordem internacional desde a Guerra\r\nFria at\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo XXI.<\/p>","resposta":1924737,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 101 a 105 acerca das rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil.","id":277672,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14675\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 101 a 105 acerca das rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas - ONU","pai":398383,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398344,"slug":"politica-internacional-organizacao-das-nacoes-unidas-onu"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Externa Brasileira","pai":397265,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398376,"slug":"politica-internacional-politica-externa-brasileira"}],"slug":"politica-internacional\/532783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Europa foi historicamente, para a pol\u00edtica externa do Brasil, a regi\u00e3o para a qual migraram iniciativas pol\u00edticas e econ\u00f4micas como \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e0 hegemonia norte-americana.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532784,"hashId":"92389f8151ed90d7b7f9f20adde82fac","enunciado":"<p align=justify>A Europa foi historicamente, para a pol\u00edtica externa do\r\nBrasil, a regi\u00e3o para a qual migraram iniciativas pol\u00edticas e\r\necon\u00f4micas como \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e0 hegemonia norte-americana.<\/p>","resposta":1924740,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tomando o texto apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que seguem, relativos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es do Brasil com os EUA, a Europa e outras regi\u00f5es do mundo.","id":277673,"enunciado":"<p align=justify>Ainda tomando o texto apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens que seguem, relativos \u00e0s rela\u00e7\u00f5es do Brasil com os EUA, a\r\nEuropa e outras regi\u00f5es do mundo.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Bilaterais do Brasil","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Bilaterais do Brasil","pai":398376,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":397389,"slug":"politica-internacional-relacoes-bilaterais-do-brasil"}],"slug":"politica-internacional\/532784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o ano de 2008, ficou caracterizado o estabelecimento de uma parceria estrat\u00e9gica militar entre a Fran\u00e7a e o Brasil.","provas":[{"id":14675,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":14676,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":26113,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-pesquisador-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31348,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":31349,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":532797,"hashId":"b71b646dc1d28efe533219e0cab44770","enunciado":"<p align=justify>Durante o ano de 2008, ficou caracterizado o\r\nestabelecimento de uma parceria estrat\u00e9gica militar entre a\r\nFran\u00e7a e o Brasil.<\/p>","resposta":1924765,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1924765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1924766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":277675,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das rela\u00e7\u00f5es internacionais do Brasil, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"},{"nome_clean":"Brasil-Fran\u00e7a","oab":false,"nome":"Brasil-Fran\u00e7a","pai":397389,"assunto_raiz":397265,"materia":false,"id":398555,"slug":"politica-internacional-brasil-franca"}],"slug":"politica-internacional\/532797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Entidades Custodiadoras de Acervos Arquiv\u00edsticos (CODEARQ) \u00e9 atribu\u00eddo pelo Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ) a todas as institui\u00e7\u00f5es custodiadoras de acervos arquiv\u00edsticos. Esse c\u00f3digo tem por finalidade","provas":[{"id":12535,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-arquivologista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Arquivologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":475576,"hashId":"720c4ebb3ea050cb9e3e369531d56b07","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Entidades Custodiadoras de Acervos\r\nArquiv\u00edsticos (CODEARQ) \u00e9 atribu\u00eddo pelo Conselho\r\nNacional de Arquivos (CONARQ) a todas as institui\u00e7\u00f5es\r\ncustodiadoras de acervos arquiv\u00edsticos. Esse c\u00f3digo tem por\r\nfinalidade<\/p>","resposta":1711367,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar a institui\u00e7\u00e3o com um c\u00f3digo de autoridade arquiv\u00edstica.","id":1711363,"corpo":"<p align=justify>identificar a institui\u00e7\u00e3o com um c\u00f3digo de autoridade\r\narquiv\u00edstica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"padronizar a descri\u00e7\u00e3o dos fundos recolhidos pelo Arquivo Nacional.","id":1711364,"corpo":"<p align=justify>padronizar a descri\u00e7\u00e3o dos fundos recolhidos pelo\r\nArquivo Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padronizar a utiliza\u00e7\u00e3o da Norma Internacional de Registro de Autoridade Arquiv\u00edstica para Entidades Coletivas, Pessoas e Fam\u00edlias \u2013 ISAAR(CPF) no Brasil.","id":1711365,"corpo":"<p align=justify>padronizar a utiliza\u00e7\u00e3o da Norma Internacional de\r\nRegistro de Autoridade Arquiv\u00edstica para Entidades\r\nColetivas, Pessoas e Fam\u00edlias \u2013 ISAAR(CPF) no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compor o cat\u00e1logo de refer\u00eancia das unidades de descri\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR).","id":1711366,"corpo":"<p align=justify>compor o cat\u00e1logo de refer\u00eancia das unidades de\r\ndescri\u00e7\u00e3o do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar de forma \u00fanica a institui\u00e7\u00e3o, com o objetivo de intercambiar informa\u00e7\u00f5es.","id":1711367,"corpo":"<p align=justify>identificar de forma \u00fanica a institui\u00e7\u00e3o, com o objetivo\r\nde intercambiar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265303,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/475576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor atribu\u00eddo ao documento em fun\u00e7\u00e3o do interesse que possa ter para a entidade produtora, levando-se em conta a sua utilidade para fins administrativos, legais e fiscais, \u00e9 o valor","provas":[{"id":12535,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-arquivologista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Arquivologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":475581,"hashId":"cacea1a52effb0e0c9961c934c732237","enunciado":"<p align=justify>O valor atribu\u00eddo ao documento em fun\u00e7\u00e3o do interesse que\r\npossa ter para a entidade produtora, levando-se em conta a\r\nsua utilidade para fins administrativos, legais e fiscais, \u00e9 o\r\nvalor<\/p>","resposta":1711392,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informativo.","id":1711388,"corpo":"<p align=justify>informativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legal.","id":1711389,"corpo":"<p align=justify>legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscal.","id":1711390,"corpo":"<p align=justify>fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permanente.","id":1711391,"corpo":"<p align=justify>permanente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rio.","id":1711392,"corpo":"<p align=justify>prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265303,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/475581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Arquivologista","id":660}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as atividades de protocolo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12535,"cargo":{"descricao":"Arquivologista","id":660},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-arquivologista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Arquivologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":475600,"hashId":"857dfcd595e7dd1ed34b94aa679df23a","enunciado":"<p align=justify>Considerando as atividades de protocolo, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":1711487,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a juntada em car\u00e1ter permanente.","id":1711483,"corpo":"<p align=justify>apensa\u00e7\u00e3o \u00e9 a juntada em car\u00e1ter permanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anexa\u00e7\u00e3o \u00e9 a juntada em car\u00e1ter provis\u00f3rio.","id":1711484,"corpo":"<p align=justify>anexa\u00e7\u00e3o \u00e9 a juntada em car\u00e1ter provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica de sele\u00e7\u00e3o de documentos.","id":1711485,"corpo":"<p align=justify>distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica de sele\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o \u00e9 a entrega dos documentos no \u00f3rg\u00e3o.","id":1711486,"corpo":"<p align=justify>expedi\u00e7\u00e3o \u00e9 a entrega dos documentos no \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a an\u00e1lise e identifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado dos documentos.","id":1711487,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o \u00e9 a an\u00e1lise e identifica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado\r\ndos documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/475600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir, utilizada pela Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o ou Biblioteconomia, representa ","provas":[{"id":12536,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":475604,"hashId":"d4e83a629c4ab10ad2f15db8dbfe404f","enunciado":"<P align=justify>A figura a seguir, utilizada pela Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o ou Biblioteconomia, representa<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12536\/07.gif><\/P>","resposta":1711504,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modelo te\u00f3rico de transfer\u00eancia cient\u00edfica.","id":1711503,"corpo":"<p align=justify>modelo te\u00f3rico de transfer\u00eancia cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelo social do ciclo da informa\u00e7\u00e3o.","id":1711504,"corpo":"<p align=justify>modelo social do ciclo da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelo de convers\u00e3o do conhecimento.","id":1711505,"corpo":"<p align=justify>modelo de convers\u00e3o do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelo de l\u00f3gica do conhecimento.","id":1711506,"corpo":"<p align=justify>modelo de l\u00f3gica do conhecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modelo paradigm\u00e1tico da distribui\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia.","id":1711507,"corpo":"<p align=justify>modelo paradigm\u00e1tico da distribui\u00e7\u00e3o da ci\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265306,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/475604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fim do s\u00e9culo XIX e come\u00e7o do s\u00e9culo XX, os problemas bibliogr\u00e1ficos come\u00e7aram a ficar complexos para os pesquisadores que n\u00e3o encontravam as informa\u00e7\u00f5es desejadas. Assim, surgiu uma nova tecnologia, um conjunto de t\u00e9cnicas para buscar resolver o tratamento da informa\u00e7\u00e3o e sua divulga\u00e7\u00e3o. Essa nova tecnologia, na \u00e9poca, se chamava","provas":[{"id":12536,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2009-funiversa-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IPHAN - Biblioteconomista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:27:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":475605,"hashId":"89221a6643973c05620448f4c83e4477","enunciado":"<p align=justify>No fim do s\u00e9culo XIX e come\u00e7o do s\u00e9culo XX, os problemas\r\nbibliogr\u00e1ficos come\u00e7aram a ficar complexos para os\r\npesquisadores que n\u00e3o encontravam as informa\u00e7\u00f5es\r\ndesejadas. Assim, surgiu uma nova tecnologia, um conjunto\r\nde t\u00e9cnicas para buscar resolver o tratamento da informa\u00e7\u00e3o\r\ne sua divulga\u00e7\u00e3o. Essa nova tecnologia, na \u00e9poca, se\r\nchamava<\/p>","resposta":1711511,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controle Bibliogr\u00e1fico Universal.","id":1711508,"corpo":"<p align=justify>Controle Bibliogr\u00e1fico Universal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Biblioteconomia.","id":1711509,"corpo":"<p align=justify>Biblioteconomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o.","id":1711510,"corpo":"<p align=justify>Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o.","id":1711511,"corpo":"<p align=justify>Documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teoria da Informa\u00e7\u00e3o.","id":1711512,"corpo":"<p align=justify>Teoria da Informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265306,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/475605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialistapara a Rede - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Cl\u00ednico","id":8681},{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Endodontista","id":8682},{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Odontopediatria","id":8683},{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Periodontista","id":8684},{"descricao":"Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Buco-Maxilo","id":8685},{"descricao":"Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Endodontista","id":8686},{"descricao":"Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Especialista em Pacientes Especiais","id":8687},{"descricao":"Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Periodontista","id":8688},{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689},{"descricao":"Odont\u00f3logo para o PSF","id":8690},{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista para a Rede","id":8691}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um paciente apresenta quadro cl\u00ednico de crise convulsiva t\u00f4nico-cl\u00f4nica, ent\u00e3o, como primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento deve-se administrar benzodiazep\u00ednaco Ev e, caso o quadro cl\u00ednico se mantenha, deve-se realizar traqueotomia alta para manter as vias a\u00e9reas p\u00e9rvias.","provas":[{"id":15552,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialistapara a Rede - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Cl\u00ednico","id":8681},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-especialista-para-a-rede-area-cirurgiao-dentista-clinico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo Especialista  para a Rede - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Cl\u00ednico - 2009"},{"id":15553,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Endodontista","id":8682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-especialista-para-a-rede-area-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Endodontista - 2009"},{"id":15554,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Odontopediatria","id":8683},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-especialista-para-a-rede-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Odontopediatria - 2009"},{"id":15555,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Periodontista","id":8684},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-especialista-para-a-rede-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo Especialista para a Rede - \u00c1rea Periodontista - 2009"},{"id":15556,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Buco-Maxilo","id":8685},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-para-o-ceo-area-cirurgiao-buco-maxilo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Buco-Maxilo - 2009"},{"id":15557,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Endodontista","id":8686},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-para-o-ceo-area-endodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Endodontista - 2009"},{"id":15558,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Especialista em Pacientes Especiais","id":8687},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-para-o-ceo-area-especialista-em-pacientes-especiais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Especialista em Pacientes Especiais - 2009"},{"id":15559,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Periodontista","id":8688},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-para-o-ceo-area-periodontista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo para o CEO - \u00c1rea Periodontista - 2009"},{"id":15560,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo- \u00c1rea: Protesista","id":8689},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-area-protesista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo  - \u00c1rea: Protesista - 2009"},{"id":15561,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo para o PSF","id":8690},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-para-o-psf","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo para o PSF - 2009"},{"id":15562,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Plantonista para a Rede","id":8691},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipojuca","sigla":"","id":1380,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipojuca-pe-2009-cespe-cebraspe-odontologo-plantonista-para-a-rede","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Ipojuca - Odont\u00f3logo Plantonista para a Rede - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":559607,"hashId":"d0da90256d1f0c4a3caea9eabf66624e","enunciado":"<p align=justify>Se um paciente apresenta quadro cl\u00ednico de crise convulsiva\r\nt\u00f4nico-cl\u00f4nica, ent\u00e3o, como primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento\r\ndeve-se administrar benzodiazep\u00ednaco Ev e, caso o quadro\r\ncl\u00ednico se mantenha, deve-se realizar traqueotomia alta para\r\nmanter as vias a\u00e9reas p\u00e9rvias.<\/p>","resposta":1994942,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1994941,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1994942,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cirurgia bucomaxilofacial, em sua complexidade, possui princ\u00edpios b\u00e1sicos como todas as cirurgias e segue determinadas regras estabelecidas para as cirurgias. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":283248,"enunciado":"<p align=justify>A cirurgia bucomaxilofacial, em sua complexidade, possui\r\nprinc\u00edpios b\u00e1sicos como todas as cirurgias e segue determinadas\r\nregras estabelecidas para as cirurgias. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/559607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica da \u00e1gua que precisa estar elevada para favorecer a forma\u00e7\u00e3o destas incrusta\u00e7\u00f5es \u00e9 a","provas":[{"id":14182,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":513648,"hashId":"7e0e0f0936f2fc751ed77404a4892ecd","enunciado":"<p align=justify>A caracter\u00edstica da \u00e1gua que precisa estar elevada para\r\nfavorecer a forma\u00e7\u00e3o destas incrusta\u00e7\u00f5es \u00e9 a<\/p>","resposta":1873561,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cor.","id":1873560,"corpo":"<p align=justify>cor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dureza","id":1873561,"corpo":"<p align=justify>dureza<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o de fosfatos.","id":1873562,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o de fosfatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.","id":1873563,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concentra\u00e7\u00e3o de nitratos.","id":1873564,"corpo":"<p align=justify>concentra\u00e7\u00e3o de nitratos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de nos 34 e 35. Quando o sistema de refrigera\u00e7\u00e3o de uma usina termel\u00e9trica recircula o fluido refrigerante e troca calor com a atmosfera em uma torre \u00famida, ocorrem perdas por evapora\u00e7\u00e3o e aumento das concentra\u00e7\u00f5es de Ca, Mg, Na, CO3, HCO3 e SO4 no l\u00edquido recirculante. Para evitar incrusta\u00e7\u00f5es, \u00e9 realizada uma purga constante deste fluido.","id":273346,"enunciado":"<P align=justify>O texto a seguir refere-se \u00e0s quest\u00f5es de nos 34 e 35. <\/P>\r\n<P align=justify>Quando o sistema de refrigera\u00e7\u00e3o de uma usina termel\u00e9trica recircula o fluido refrigerante e troca calor com a atmosfera em uma torre \u00famida, ocorrem perdas por evapora\u00e7\u00e3o e aumento das concentra\u00e7\u00f5es de Ca, Mg, Na, CO3, HCO3 e SO4 no l\u00edquido recirculante. Para evitar incrusta\u00e7\u00f5es, \u00e9 realizada uma purga constante deste fluido.<\/P>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/513648","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 23, de 1994, institui procedimentos espec\u00edficos para o licenciamento de atividades relacionadas \u00e0 explora\u00e7\u00e3o e lavra de jazidas de combust\u00edveis l\u00edquidos e g\u00e1s natural. Para qual licen\u00e7a ambiental prevista neste instrumento legal \u00e9 exigida a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o do Estudo de Viabilidade Ambiental (EVA)?","provas":[{"id":14182,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":513650,"hashId":"83837a8d05ad13d87d704a9ca7ff97fe","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA no 23, de 1994, institui procedimentos\r\nespec\u00edficos para o licenciamento de atividades relacionadas\r\n\u00e0 explora\u00e7\u00e3o e lavra de jazidas de combust\u00edveis l\u00edquidos\r\ne g\u00e1s natural. Para qual licen\u00e7a ambiental prevista\r\nneste instrumento legal \u00e9 exigida a elabora\u00e7\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o\r\ndo Estudo de Viabilidade Ambiental (EVA)?<\/p>","resposta":1873571,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a Pr\u00e9via para Perfura\u00e7\u00e3o - LPper","id":1873570,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a Pr\u00e9via para Perfura\u00e7\u00e3o - LPper<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a Pr\u00e9via de Produ\u00e7\u00e3o para Pesquisa - LPpro","id":1873571,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a Pr\u00e9via de Produ\u00e7\u00e3o para Pesquisa - LPpro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a Pr\u00e9via de Transporte - LPtrans","id":1873572,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a Pr\u00e9via de Transporte - LPtrans<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o - LI","id":1873573,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o - LI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o - LO","id":1873574,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a de Opera\u00e7\u00e3o - LO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273347,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/513650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 6.938, de 1981, disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional do Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Segundo essa Lei, \u00e9 um instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente o(a)","provas":[{"id":14182,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":513651,"hashId":"f2af8b1d3f737a4aa0f6a3590eb4969f","enunciado":"<p align=justify>A Lei no 6.938, de 1981, disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional\r\ndo Ambiente, seus fins e mecanismos de formula\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o,\r\ne d\u00e1 outras provid\u00eancias. Segundo essa Lei, \u00e9 um\r\ninstrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente o(a)<\/p>","resposta":1873575,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade ambiental.","id":1873575,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de padr\u00f5es de qualidade ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes, segundo seus usos preponderantes.","id":1873576,"corpo":"<p align=justify>enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes, segundo\r\nseus usos preponderantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos.","id":1873577,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Recursos H\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos.","id":1873578,"corpo":"<p align=justify>cobran\u00e7a pelo uso de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos.","id":1873579,"corpo":"<p align=justify>outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273347,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":"direito-ambiental\/513651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oxida\u00e7\u00e3o de materiais ferrosos pelo oxig\u00eanio atmosf\u00e9rico \u00e9 um processo de corros\u00e3o muito comum em ind\u00fastrias e resid\u00eancias. As semirrea\u00e7\u00f5es envolvidas neste processo s\u00e3o: ","provas":[{"id":14182,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7984},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":513654,"hashId":"570be8674def28f5b31882ae9dec8f24","enunciado":"<P align=justify>A oxida\u00e7\u00e3o de materiais ferrosos pelo oxig\u00eanio atmosf\u00e9rico \u00e9 um processo de corros\u00e3o muito comum em ind\u00fastrias e resid\u00eancias. As semirrea\u00e7\u00f5es envolvidas neste processo s\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14182\/67.gif><\/P>","resposta":1873593,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 espont\u00e2nea, necessitando de um catalisador para ocorrer, uma vez que o valor de dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 pr\u00f3ximo a zero.","id":1873590,"corpo":"<P align=justify>rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 espont\u00e2nea, necessitando de um catalisador para ocorrer, uma vez que o valor de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14182\/68.gif>dessa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 pr\u00f3ximo a zero.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 espont\u00e2nea, pois existe uma grande diferen\u00e7a de potencial entre as esp\u00e9cies qu\u00edmicas envolvidas, uma vez que o valor de \u00e9 igual a &#8722;0,810 V.","id":1873591,"corpo":"<P align=justify>rea\u00e7\u00e3o ser\u00e1 espont\u00e2nea, pois existe uma grande diferen\u00e7a de potencial entre as esp\u00e9cies qu\u00edmicas envolvidas, uma vez que o valor de <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14182\/68.gif> \u00e9 igual a &#8722;0,810 V.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1873592,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14182\/69.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1873593,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14182\/70.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"valor de \u00e9 negativo e, assim, este processo de corros\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 espont\u00e2neo, necessitando de um catalisador para ocorrer.","id":1873594,"corpo":"<P align=justify>valor de<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14182\/71.gif> \u00e9 negativo e, assim, este processo de corros\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 espont\u00e2neo, necessitando de um catalisador para ocorrer.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273347,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/513654","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compara\u00e7\u00e3o apresentada no t\u00edtulo diz respeito ao fato de que os homens e os animais correm","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"},{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"},{"id":14191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-e-servicos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - 2009"},{"id":14192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513665,"hashId":"5e55c2e8e535e6f897e8753cde3752fe","enunciado":"A compara\u00e7\u00e3o apresentada no t\u00edtulo diz respeito ao fato de\r\nque os homens e os animais correm","resposta":1873648,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenfreadamente para sobreviver.","id":1873645,"corpo":"<p align=justify>desenfreadamente para sobreviver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para agarrar suas presas, no sentido literal ou figurado.","id":1873646,"corpo":"<p align=justify>para agarrar suas presas, no sentido literal ou figurado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para aumentar a sua for\u00e7a.","id":1873647,"corpo":"<p align=justify>para aumentar a sua for\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque correr faz parte da sua natureza.","id":1873648,"corpo":"<p align=justify>porque correr faz parte da sua natureza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"porque o prazer de correr \u00e9 indescrit\u00edvel.","id":1873649,"corpo":"<p align=justify>porque o prazer de correr \u00e9 indescrit\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273349,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14183\/77.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/513665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pergunta existente no par\u00e1grafo introdut\u00f3rio indaga por que","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"},{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"},{"id":14191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-e-servicos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - 2009"},{"id":14192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513666,"hashId":"2bffd371e9834a35444bcf4bb5f8da63","enunciado":"<p align=justify>A pergunta existente no par\u00e1grafo introdut\u00f3rio indaga por\r\nque<\/p>","resposta":1873653,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ser humano n\u00e3o trepa mais em \u00e1rvores.","id":1873650,"corpo":"<p align=justify>o ser humano n\u00e3o trepa mais em \u00e1rvores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ser humano n\u00e3o precisa mais faz\u00ea-lo para sobreviver.","id":1873651,"corpo":"<p align=justify>o ser humano n\u00e3o precisa mais faz\u00ea-lo para sobreviver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o precisamos mais correr.","id":1873652,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o precisamos mais correr.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"continuamos correndo.","id":1873653,"corpo":"<p align=justify>continuamos correndo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ainda somos meio selvagens.","id":1873654,"corpo":"<p align=justify>ainda somos meio selvagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273349,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14183\/77.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/513666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das frases a seguir a palavra \u201cdisposi\u00e7\u00e3o\u201d ocorre com o mesmo sentido da que \u00e9 usada no trecho \u201cEssa disposi\u00e7\u00e3o,\u201d (l. 30)?","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"},{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"},{"id":14191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-e-servicos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - 2009"},{"id":14192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513669,"hashId":"2a0a82c41a8c3a47601c07b5698b7e10","enunciado":"<p align=justify>Em qual das frases a seguir a palavra \u201cdisposi\u00e7\u00e3o\u201d ocorre\r\ncom o mesmo sentido da que \u00e9 usada no trecho \u201cEssa\r\ndisposi\u00e7\u00e3o,\u201d (l. 30)?<\/p>","resposta":1873666,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se quiser, ficarei a sua disposi\u00e7\u00e3o para o que precisar.","id":1873665,"corpo":"<p align=justify>Se quiser, ficarei a sua disposi\u00e7\u00e3o para o que precisar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desde cedo mostrava disposi\u00e7\u00e3o para medicina.","id":1873666,"corpo":"<p align=justify>Desde cedo mostrava disposi\u00e7\u00e3o para medicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o dos lugares \u00e0 mesa ficou boa.","id":1873667,"corpo":"<p align=justify>A disposi\u00e7\u00e3o dos lugares \u00e0 mesa ficou boa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A boa disposi\u00e7\u00e3o dos m\u00f3veis torna a sala agrad\u00e1vel.","id":1873668,"corpo":"<p align=justify>A boa disposi\u00e7\u00e3o dos m\u00f3veis torna a sala agrad\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o fez boa disposi\u00e7\u00e3o do dinheiro que recebeu.","id":1873669,"corpo":"<p align=justify>Ele n\u00e3o fez boa disposi\u00e7\u00e3o do dinheiro que recebeu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273349,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14183\/77.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/513669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o em que a reescritura do per\u00edodo \u201c \u2018Somos todos corredores naturais, apesar de boa parte de n\u00f3s ter se esquecido desse fato,\u2019 \u201d (l. 23-25) N\u00c3O mant\u00e9m o mesmo sentido com que ocorre no texto.","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"},{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"},{"id":14191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-e-servicos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - 2009"},{"id":14192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513670,"hashId":"7575ad2848a2a9c4cd141f75e699b332","enunciado":"<p align=justify>Indique a op\u00e7\u00e3o em que a reescritura do per\u00edodo \u201c \u2018Somos\r\ntodos corredores naturais, apesar de boa parte de n\u00f3s ter\r\nse esquecido desse fato,\u2019 \u201d (l. 23-25) N\u00c3O mant\u00e9m o mesmo\r\nsentido com que ocorre no texto.<\/p>","resposta":1873672,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somos todos corredores naturais, embora boa parte de n\u00f3s tenha se esquecido desse fato.","id":1873670,"corpo":"<p align=justify>Somos todos corredores naturais, embora boa parte\r\nde n\u00f3s tenha se esquecido desse fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somos todos corredores naturais, mesmo que boa parte de n\u00f3s tenha se esquecido desse fato.","id":1873671,"corpo":"<p align=justify>Somos todos corredores naturais, mesmo que boa parte\r\nde n\u00f3s tenha se esquecido desse fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somos todos corredores naturais, j\u00e1 que boa parte de n\u00f3s se esqueceu desse fato.","id":1873672,"corpo":"<p align=justify>Somos todos corredores naturais, j\u00e1 que boa parte de\r\nn\u00f3s se esqueceu desse fato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somos todos corredores naturais, mas boa parte de n\u00f3s se esqueceu desse fato.","id":1873673,"corpo":"<p align=justify>Somos todos corredores naturais, mas boa parte de\r\nn\u00f3s se esqueceu desse fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somos todos corredores naturais, por\u00e9m boa parte de n\u00f3s se esqueceu desse fato.","id":1873674,"corpo":"<p align=justify>Somos todos corredores naturais, por\u00e9m boa parte de\r\nn\u00f3s se esqueceu desse fato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273349,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14183\/77.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/513670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The main purpose of this article is to","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"},{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"},{"id":14191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-e-servicos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - 2009"},{"id":14192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513675,"hashId":"4ed2e0e052e327629872b8969a444928","enunciado":"<p align=justify>The main purpose of this article is to<\/p>","resposta":1873696,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explain the reasons why the Cuban national energy program will not succeed.","id":1873695,"corpo":"<p align=justify>explain the reasons why the Cuban national energy\r\nprogram will not succeed.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"announce the important energy efficiency measures Cuba has been taking recently.","id":1873696,"corpo":"<p align=justify>announce the important energy efficiency measures\r\nCuba has been taking recently.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criticize the Cuban communist government for not investing in renewable energy sources.","id":1873697,"corpo":"<p align=justify>criticize the Cuban communist government for not\r\ninvesting in renewable energy sources.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"justify the unpopular attitudes Cuba has been adopting to encourage energy conservation.","id":1873698,"corpo":"<p align=justify>justify the unpopular attitudes Cuba has been adopting\r\nto encourage energy conservation.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reveal the advanced sustainable development of Scandinavian countries according to the WWF.","id":1873699,"corpo":"reveal the advanced sustainable development of\r\nScandinavian countries according to the WWF.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273350,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14183\/1.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/513675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the fragment \u201cBesides, to encourage conservation, Cuba introduced a new residential electrical tariff.\u201d (lines 36-37), besides can be substituted by","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"},{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"},{"id":14191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-e-servicos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - 2009"},{"id":14192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513677,"hashId":"98d800534c8bd3d60628398cde0a2d96","enunciado":"<p align=justify>In the fragment \u201cBesides, to encourage conservation, Cuba\r\nintroduced a new residential electrical tariff.\u201d (lines 36-37),\r\nbesides can be substituted by<\/p>","resposta":1873708,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instead.","id":1873705,"corpo":"<p align=justify>instead.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"however.","id":1873706,"corpo":"<p align=justify>however.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a result.","id":1873707,"corpo":"<p align=justify>as a result.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"in addition.","id":1873708,"corpo":"<p align=justify>in addition.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consequently.","id":1873709,"corpo":"<p align=justify>consequently.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273350,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14183\/1.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/513677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria \u00e9 m\u00e3e de J\u00falio e irm\u00e3 de M\u00e1rcia que, por sua vez, \u00e9 m\u00e3e de Jorge. Conclui-se que","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"},{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"},{"id":14191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior","id":7989},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-suprimento-de-bens-e-servicos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Suprimento de Bens e Servi\u00e7os J\u00fanior - 2009"},{"id":14192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior","id":7990},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-quimico-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico Qu\u00edmico J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513683,"hashId":"9475e7e3749c61de9082fdad8d2c7127","enunciado":"<p align=justify>Maria \u00e9 m\u00e3e de J\u00falio e irm\u00e3 de M\u00e1rcia que, por sua vez, \u00e9\r\nm\u00e3e de Jorge. Conclui-se que<\/p>","resposta":1873736,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jorge \u00e9 irm\u00e3o de J\u00falio.","id":1873735,"corpo":"<p align=justify>Jorge \u00e9 irm\u00e3o de J\u00falio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J\u00falio \u00e9 primo de Jorge.","id":1873736,"corpo":"<p align=justify>J\u00falio \u00e9 primo de Jorge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcia \u00e9 irm\u00e3 de J\u00falio.","id":1873737,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1rcia \u00e9 irm\u00e3 de J\u00falio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria \u00e9 prima de Jorge.","id":1873738,"corpo":"<p align=justify>Maria \u00e9 prima de Jorge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria \u00e9 irm\u00e3 de Jorge.","id":1873739,"corpo":"Maria \u00e9 irm\u00e3 de Jorge.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273351,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/513683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A semelhan\u00e7a mec\u00e2nica envolve um conjunto de leis e conhecimentos, por meio dos quais se torna poss\u00edvel prever o comportamento de uma bomba de grande porte a partir da atua\u00e7\u00e3o ou desempenho de uma bomba menor e mais econ\u00f4mica. Desta forma, para que se verifique semelhan\u00e7a mec\u00e2nica entre duas bombas, faz-se necess\u00e1rio que sejam satisfeitos, simultaneamente, os requisitos relativos \u00e0 semelhan\u00e7as:","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513700,"hashId":"d75c3cafc5b6d6584ba6c35f3686d69a","enunciado":"<p align=justify>A semelhan\u00e7a mec\u00e2nica envolve um conjunto de leis e\r\nconhecimentos, por meio dos quais se torna poss\u00edvel prever\r\no comportamento de uma bomba de grande porte a\r\npartir da atua\u00e7\u00e3o ou desempenho de uma bomba menor e\r\nmais econ\u00f4mica. Desta forma, para que se verifique semelhan\u00e7a\r\nmec\u00e2nica entre duas bombas, faz-se necess\u00e1rio\r\nque sejam satisfeitos, simultaneamente, os requisitos\r\nrelativos \u00e0 semelhan\u00e7as:<\/p>","resposta":1873821,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1tica, cinem\u00e1tica e din\u00e2mica.","id":1873820,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1tica, cinem\u00e1tica e din\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geom\u00e9trica, cinem\u00e1tica e din\u00e2mica.","id":1873821,"corpo":"<p align=justify>geom\u00e9trica, cinem\u00e1tica e din\u00e2mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geom\u00e9trica, est\u00e1tica e din\u00e2mica.","id":1873822,"corpo":"<p align=justify>geom\u00e9trica, est\u00e1tica e din\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geom\u00e9trica, cinem\u00e1tica e est\u00e1tica.","id":1873823,"corpo":"<p align=justify>geom\u00e9trica, cinem\u00e1tica e est\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"geom\u00e9trica, est\u00e1tica, cinem\u00e1tica e din\u00e2mica.","id":1873824,"corpo":"geom\u00e9trica, est\u00e1tica, cinem\u00e1tica e din\u00e2mica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273354,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Hidrost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidrost\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400870,"slug":"fisica-hidrostatica"},{"nome_clean":"Hidrodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Hidrodin\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400963,"slug":"fisica-hidrodinamica"}],"slug":"fisica\/513700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a principal vantagem dos permutadores do tipo casco\/ tubo em rela\u00e7\u00e3o aos demais?","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513702,"hashId":"10420dd9929cf957633cf1335fb7bcb5","enunciado":"Qual a principal vantagem dos permutadores do tipo casco\/\r\ntubo em rela\u00e7\u00e3o aos demais?","resposta":1873832,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menor pre\u00e7o.","id":1873830,"corpo":"<p align=justify>Menor pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior flexibilidade de opera\u00e7\u00e3o.","id":1873831,"corpo":"<p align=justify>Maior flexibilidade de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior \u00e1rea de troca de calor.","id":1873832,"corpo":"<p align=justify>Maior \u00e1rea de troca de calor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o mais simples.","id":1873833,"corpo":"<p align=justify>Manuten\u00e7\u00e3o mais simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o mais simples.","id":1873834,"corpo":"<p align=justify>Instala\u00e7\u00e3o mais simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273354,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/513702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor \u00e9 acoplado a um conjunto eixo-polia que gira a 300 rpm, suportando um torque constante de 73,6\/ Nm. Sabendo-se que 1 HP 736 W, qual \u00e9 a pot\u00eancia, em HP, desse motor?","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513704,"hashId":"e096b9e9553afd41908891f5ef6aa26f","enunciado":"<p align=justify>Um motor \u00e9 acoplado a um conjunto eixo-polia que gira a\r\n300 rpm, suportando um torque constante de 73,6\/ Nm.\r\nSabendo-se que 1 HP 736 W, qual \u00e9 a pot\u00eancia, em HP,\r\ndesse motor?<\/p>","resposta":1873842,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5","id":1873840,"corpo":"<p align=justify>0,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,75","id":1873841,"corpo":"<p align=justify>0,75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0","id":1873842,"corpo":"<p align=justify>1,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5","id":1873843,"corpo":"<p align=justify>1,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,0","id":1873844,"corpo":"<p align=justify>2,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273354,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/513704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por duas polias, uma de di\u00e2metro igual a 60 mm e outra de raio igual a 120 mm, passa uma correia plana, conforme ilustrado na figura abaixo. Sabendo-se que a polia maior est\u00e1 acoplada a um motor que gira a 600 rpm em sentido anti-hor\u00e1rio, a rota\u00e7\u00e3o e a velocidade tangencial na polia menor ser\u00e3o de","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513705,"hashId":"c8c78b1799940f799e6932a053b4afc4","enunciado":"<P align=justify>Por duas polias, uma de di\u00e2metro igual a 60 mm e outra de raio igual a 120 mm, passa uma correia plana, conforme ilustrado na figura abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14183\/101.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo-se que a polia maior est\u00e1 acoplada a um motor que gira a 600 rpm em sentido anti-hor\u00e1rio, a rota\u00e7\u00e3o e a velocidade tangencial na polia menor ser\u00e3o de<\/P>","resposta":1873849,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"600 rpm e 36 m\/s","id":1873845,"corpo":"<p align=justify>600 rpm e 36 m\/s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.200 rpm e 72 m\/s","id":1873846,"corpo":"<p align=justify>1.200 rpm e 72 m\/s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.200 rpm e 144 m\/s","id":1873847,"corpo":"<p align=justify>1.200 rpm e 144 m\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.400 rpm e 72 m\/s","id":1873848,"corpo":"<p align=justify>2.400 rpm e 72 m\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.400 rpm e 144 m\/s","id":1873849,"corpo":"<p align=justify>2.400 rpm e 144 m\/s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273355,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/513705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora 13 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego trata da seguran\u00e7a na instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de caldeiras e vasos de press\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o aos itens obrigat\u00f3rios nestes equipamentos, a NR 13 diz que constitui risco grave e iminente a falta de v\u00e1lvula de seguran\u00e7a com press\u00e3o de abertura ajustada em valor igual ou superior \u00e0","provas":[{"id":14183,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":4882},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-de-operacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513713,"hashId":"000c71a456c8305d7110243fbf4d8d20","enunciado":"<p align=justify>A Norma Regulamentadora 13 do Minist\u00e9rio do Trabalho e\r\nEmprego trata da seguran\u00e7a na instala\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de caldeiras e vasos de press\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o\r\naos itens obrigat\u00f3rios nestes equipamentos, a NR 13 diz\r\nque constitui risco grave e iminente a falta de v\u00e1lvula de\r\nseguran\u00e7a com press\u00e3o de abertura ajustada em valor igual\r\nou superior \u00e0<\/p>","resposta":1873887,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o M\u00e9dia Empregada (PME).","id":1873885,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o M\u00e9dia Empregada (PME).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o M\u00e1xima de Inspe\u00e7\u00e3o (PMI).","id":1873886,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o M\u00e1xima de Inspe\u00e7\u00e3o (PMI).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o M\u00e1xima de Trabalho Admiss\u00edvel (PMTA).","id":1873887,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o M\u00e1xima de Trabalho Admiss\u00edvel (PMTA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o M\u00ednima Admitida na Opera\u00e7\u00e3o (PMAO).","id":1873888,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o M\u00ednima Admitida na Opera\u00e7\u00e3o (PMAO).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o M\u00ednima de Manuten\u00e7\u00e3o (PMM).","id":1873889,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o M\u00ednima de Manuten\u00e7\u00e3o (PMM).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273355,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/513713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia m\u00ednima entre m\u00e1quinas e equipamentos, segundo a NR 12, deve ter, em metros, entre","provas":[{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513716,"hashId":"e53d264b1a2c1a05bc313fd2ee91b0a1","enunciado":"<p align=justify>A dist\u00e2ncia m\u00ednima entre m\u00e1quinas e equipamentos, segundo\r\na NR 12, deve ter, em metros, entre<\/p>","resposta":1873901,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50 e 1,00","id":1873900,"corpo":"<p align=justify>0,50 e 1,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,60 e 0,80","id":1873901,"corpo":"<p align=justify>0,60 e 0,80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,60 e 1,00","id":1873902,"corpo":"<p align=justify>0,60 e 1,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,80 e 1,00","id":1873903,"corpo":"<p align=justify>0,80 e 1,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,80 e 1,20","id":1873904,"corpo":"<p align=justify>0,80 e 1,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273356,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/513716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Norma Regulamentadora 12 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, as m\u00e1quinas e os equipamentos devem ter dispositivos de acionamento e parada localizados, de modo que I \u2013 sejam acionados ou desligados somente pelo operador, mesmo distante da sua posi\u00e7\u00e3o de trabalho; II \u2013 fiquem afastados da zona perigosa de m\u00e1quina ou do equipamento; III \u2013 possam ser acionados ou desligados, em caso de emerg\u00eancia, por outra pessoa que n\u00e3o o operador; IV \u2013 possam ser acionados ou desligados, involuntariamente, pelo operador, ou de qualquer outra forma acidental. Est\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","provas":[{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513719,"hashId":"648557cde33c5b8aa051773315e5deda","enunciado":"<P>Segundo a Norma Regulamentadora 12 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego, as m\u00e1quinas e os equipamentos devem ter dispositivos de acionamento e parada localizados, de modo que <\/P>\r\n<P>I \u2013 sejam acionados ou desligados somente pelo operador, mesmo distante da sua posi\u00e7\u00e3o de trabalho; <\/P>\r\n<P>II \u2013 fiquem afastados da zona perigosa de m\u00e1quina ou do equipamento; <\/P>\r\n<P>III \u2013 possam ser acionados ou desligados, em caso de emerg\u00eancia, por outra pessoa que n\u00e3o o operador; <\/P>\r\n<P>IV \u2013 possam ser acionados ou desligados, involuntariamente, pelo operador, ou de qualquer outra forma acidental. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas APENAS as afirmativas<\/P>","resposta":1873919,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":1873915,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1873916,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1873917,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1873918,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1873919,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273356,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/513719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo estabelecimento que tiver caldeira em suas instala\u00e7\u00f5es deve possuir o documento que registra os procedimentos de fabrica\u00e7\u00e3o, montagem, inspe\u00e7\u00e3o final e determina\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o M\u00e1xima de Trabalho Admiss\u00edvel (PMTA). Tal documento, exigido pela NR 13, \u00e9 o","provas":[{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513720,"hashId":"29d59558bd9dbda682c720adfbc09d34","enunciado":"Todo estabelecimento que tiver caldeira em suas instala\u00e7\u00f5es\r\ndeve possuir o documento que registra os procedimentos\r\nde fabrica\u00e7\u00e3o, montagem, inspe\u00e7\u00e3o final e determina\u00e7\u00e3o\r\nda Press\u00e3o M\u00e1xima de Trabalho Admiss\u00edvel\r\n(PMTA). Tal documento, exigido pela NR 13, \u00e9 o","resposta":1873924,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto de Altera\u00e7\u00e3o ou Reparo.","id":1873920,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Altera\u00e7\u00e3o ou Reparo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Projeto de Inspe\u00e7\u00e3o da Caldeira.","id":1873921,"corpo":"<p align=justify>Projeto de Inspe\u00e7\u00e3o da Caldeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Instala\u00e7\u00e3o da Caldeira.","id":1873922,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rio de Instala\u00e7\u00e3o da Caldeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Registro de Seguran\u00e7a.","id":1873923,"corpo":"<p align=justify>Registro de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prontu\u00e1rio da Caldeira.","id":1873924,"corpo":"<p align=justify>Prontu\u00e1rio da Caldeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273357,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/513720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em inc\u00eandios como esse, os materiais","provas":[{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513727,"hashId":"3ef58fdd7b39044b666c7236dfdfc56c","enunciado":"<p align=justify>Em inc\u00eandios como esse, os materiais<\/p>","resposta":1873959,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"queimam somente na superf\u00edcie.","id":1873955,"corpo":"<p align=justify>queimam somente na superf\u00edcie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explodem em contato com \u00e1gua.","id":1873956,"corpo":"<p align=justify>explodem em contato com \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o elementos de dif\u00edcil combust\u00e3o.","id":1873957,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o elementos de dif\u00edcil combust\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o elementos pirof\u00f3ricos.","id":1873958,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o elementos pirof\u00f3ricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o elementos que deixam res\u00edduos.","id":1873959,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o elementos que deixam res\u00edduos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273358,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14184\/105.gif><\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/513727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, como escrit\u00f3rios, laborat\u00f3rios, salas de controle, salas de desenvolvimento de projetos, dentre outros, s\u00e3o recomendadas condi\u00e7\u00f5es de conforto. A esse respeito, analise as condi\u00e7\u00f5es a seguir. I \u2013 N\u00edveis de ru\u00eddo de acordo com o estabelecido na NBR 10.152. II \u2013 Umidade relativa do ar n\u00e3o inferior a 40%. III \u2013 Velocidade do ar n\u00e3o inferior a 0,75 m\/s. IV \u2013 \u00cdndice de temperatura efetiva entre 20 oC e 23 oC. V \u2013 Ilumina\u00e7\u00e3o geral uniformemente vari\u00e1vel e c\u00edclica. S\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es corretas APENAS as condi\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513733,"hashId":"f4fb42a6cf9328aade763bbbb3bf9c27","enunciado":"<P align=justify>Nos locais de trabalho onde s\u00e3o executadas atividades que exijam solicita\u00e7\u00e3o intelectual e aten\u00e7\u00e3o constantes, como escrit\u00f3rios, laborat\u00f3rios, salas de controle, salas de desenvolvimento de projetos, dentre outros, s\u00e3o recomendadas condi\u00e7\u00f5es de conforto. A esse respeito, analise as condi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 N\u00edveis de ru\u00eddo de acordo com o estabelecido na NBR 10.152. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Umidade relativa do ar n\u00e3o inferior a 40%. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Velocidade do ar n\u00e3o inferior a 0,75 m\/s. <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 \u00cdndice de temperatura efetiva entre 20 oC e 23 oC. <\/P>\r\n<P align=justify>V \u2013 Ilumina\u00e7\u00e3o geral uniformemente vari\u00e1vel e c\u00edclica. <\/P>\r\n<P align=justify>S\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es corretas APENAS as condi\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":1873985,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1873985,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":1873986,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":1873987,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1873988,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1873989,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273360,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 10152 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 10152 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396436,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-10152-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/513733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985}],"orgaos":[{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) determina, por meio do artigo 158, atribui\u00e7\u00f5es que cabem aos empregados. A partir desse referencial, analise as atribui\u00e7\u00f5es a seguir. I \u2013 Adotar as medidas que lhes sejam determinadas pelo \u00f3rg\u00e3o regional competente. II \u2013 Observar as normas de seguran\u00e7a e medicina do trabalho. III \u2013 Promover a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das normas de seguran\u00e7a e medicina do trabalho. IV \u2013 Usar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual fornecidos pela empresa. Integra(m) a CLT APENAS a(s) atribui\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","provas":[{"id":14184,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior","id":7985},"orgao":{"nome":"Termorio S.A","sigla":"","id":2715,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"termorio-s-a-2009-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Termorio S.A - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a J\u00fanior - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":513739,"hashId":"d55943e6d2eb842dea493b800c94fe15","enunciado":"<P align=justify>A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) determina, por meio do artigo 158, atribui\u00e7\u00f5es que cabem aos empregados. A partir desse referencial, analise as atribui\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Adotar as medidas que lhes sejam determinadas pelo \u00f3rg\u00e3o regional competente. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Observar as normas de seguran\u00e7a e medicina do trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Promover a fiscaliza\u00e7\u00e3o do cumprimento das normas de seguran\u00e7a e medicina do trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 Usar os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual fornecidos pela empresa. <\/P>\r\n<P align=justify>Integra(m) a CLT APENAS a(s) atribui\u00e7\u00e3o(\u00f5es)<\/P>","resposta":1874017,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1874015,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1874016,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1874017,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1874018,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1874019,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273360,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/513739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Teoria da Utilidade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":513754,"hashId":"34a9b19db8b7ed2fb868bbbc2a489710","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Teoria da Utilidade, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1874090,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto mais distante uma curva de indiferen\u00e7a estiver em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem, menor o n\u00edvel de utilidade associado.","id":1874090,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais distante uma curva de indiferen\u00e7a estiver em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 origem, menor o n\u00edvel de utilidade associado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que aumenta o consumo de uma mercadoria, a utilidade marginal dessa mercadoria diminui.","id":1874091,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 medida que aumenta o consumo de uma mercadoria, a utilidade marginal dessa mercadoria diminui.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medida de utilidade do consumo de uma mercadoria \u00e9 o m\u00e1ximo que um consumidor est\u00e1 disposto a pagar por esse consumo.","id":1874092,"corpo":"<p align=justify>A medida de utilidade do consumo de uma mercadoria \u00e9 o m\u00e1ximo que um consumidor est\u00e1 disposto a pagar por esse consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O excedente do consumidor \u00e9 a diferen\u00e7a entre o que o consumidor est\u00e1 disposto a pagar e o que ele efetivamente paga por uma mercadoria.","id":1874093,"corpo":"<p align=justify>O excedente do consumidor \u00e9 a diferen\u00e7a entre o que o consumidor est\u00e1 disposto a pagar e o que ele efetivamente paga por uma\r\nmercadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O equil\u00edbrio do consumidor acontece quando a quantidade consumida de um bem \u00e9 aquela para a qual o pre\u00e7o marginal de reserva \u00e9 igual ao pre\u00e7o efetivo de mercado.","id":1874094,"corpo":"O equil\u00edbrio do consumidor acontece quando a quantidade consumida de um bem \u00e9 aquela para a qual o pre\u00e7o marginal de\r\nreserva \u00e9 igual ao pre\u00e7o efetivo de mercado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273362,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Curvas de Indiferen\u00e7a","oab":false,"nome":"Curvas de Indiferen\u00e7a","pai":403956,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412772,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-indiferenca"}],"slug":"economia-e-financas\/513754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema de Contas Nacionais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":513760,"hashId":"63c3f69ce80e1d896e728ce277f0304c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema de Contas Nacionais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1874120,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a renda auferida por um cidad\u00e3o brasileiro que trabalha nos Estados Unidos faz parte do PNB brasileiro, mas n\u00e3o faz parte do PIB do Brasil.","id":1874120,"corpo":"<p align=justify>a renda auferida por um cidad\u00e3o brasileiro que trabalha nos Estados Unidos faz parte do PNB brasileiro, mas n\u00e3o faz parte do\r\nPIB do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o PIB \u00e9 dado pela soma do valor da produ\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds durante um ano.","id":1874121,"corpo":"<p align=justify>o PIB \u00e9 dado pela soma do valor da produ\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds durante um ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o PNB \u00e9 obtido por meio do somat\u00f3rio dos bens intermedi\u00e1rios e finais produzidos por um pa\u00eds em um determinado per\u00edodo.","id":1874122,"corpo":"<p align=justify>o PNB \u00e9 obtido por meio do somat\u00f3rio dos bens intermedi\u00e1rios e finais produzidos por um pa\u00eds em um determinado per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atualmente j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis mecanismos de aferi\u00e7\u00e3o da chamada economia informal ou subterr\u00e2nea no c\u00f4mputo do PIB.","id":1874123,"corpo":"<p align=justify>atualmente j\u00e1 est\u00e3o dispon\u00edveis mecanismos de aferi\u00e7\u00e3o da chamada economia informal ou subterr\u00e2nea no c\u00f4mputo do PIB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o PNB nominal permite a avalia\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o f\u00edsica de uma economia em diferentes per\u00edodos.","id":1874124,"corpo":"<p align=justify>o PNB nominal permite a avalia\u00e7\u00e3o da varia\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o f\u00edsica de uma economia em diferentes per\u00edodos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273363,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Agentes","oab":false,"nome":"Agentes","pai":403920,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403921,"slug":"economia-e-financas-agentes"},{"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412920,"slug":"economia-e-financas-investimento"},{"nome_clean":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412921,"slug":"economia-e-financas-problemas-de-mensuracao-do-pib"}],"slug":"economia-e-financas\/513760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O BANCO DINDIN oferece um empr\u00e9stimo a uma taxa de 20% a.a com capitaliza\u00e7\u00e3o semestral. Ao tomar $1.000 emprestados nessas condi\u00e7\u00f5es, ao final de 2 anos o valor devido ser\u00e1 de","provas":[{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":513762,"hashId":"e3ae91a1c93d62cad1c8c69763a4d753","enunciado":"<p align=justify>O BANCO DINDIN oferece um empr\u00e9stimo a uma taxa de 20% a.a com capitaliza\u00e7\u00e3o semestral. Ao tomar $1.000 emprestados\r\nnessas condi\u00e7\u00f5es, ao final de 2 anos o valor devido ser\u00e1 de<\/p>","resposta":1874131,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 1.210,00","id":1874130,"corpo":"<p align=justify>$ 1.210,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 1.464,10","id":1874131,"corpo":"<p align=justify>$ 1.464,10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 1.420,00","id":1874132,"corpo":"<p align=justify>$ 1.420,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 1.482,13","id":1874133,"corpo":"<p align=justify>$ 1.482,13<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 2.143,59","id":1874134,"corpo":"<p align=justify>$ 2.143,59<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273363,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/513762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00faltimo dividendo pago pela Cia NOTECH foi de $ 3,00. Espera-se que seus dividendos cres\u00e7am a uma taxa constante de 6% a.a. Considerando um taxa de retorno exigido de 10%a.a , quanto um investidor estaria disposto a pagar pelas a\u00e7\u00f5es da NOTECH?","provas":[{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":513764,"hashId":"cb5d75f8a13c653904a892a498f62b82","enunciado":"O \u00faltimo dividendo pago pela Cia NOTECH foi de $ 3,00. Espera-se que seus dividendos cres\u00e7am a uma taxa constante de 6% a.a.\r\nConsiderando um taxa de retorno exigido de 10%a.a , quanto um investidor estaria disposto a pagar pelas a\u00e7\u00f5es da NOTECH?","resposta":1874140,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 79,50","id":1874140,"corpo":"<p align=justify>$ 79,50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 2,89","id":1874141,"corpo":"<p align=justify>$ 2,89<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 31,80","id":1874142,"corpo":"<p align=justify>$ 31,80<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 53,00","id":1874143,"corpo":"<p align=justify>$ 53,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 75,00","id":1874144,"corpo":"<p align=justify>$ 75,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273363,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"\u00cdndice de Lucratividade e Taxa de Rentabilidade","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Lucratividade e Taxa de Rentabilidade","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408982,"slug":"matematica-financeira-indice-de-lucratividade-e-taxa-de-rentabilidade"}],"slug":"matematica-financeira\/513764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joaquim realizou uma aplica\u00e7\u00e3o durante 60 dias a uma taxa de 2% ao m\u00eas e recebeu $ 3.200 de juros no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples. Se aplicasse no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composto, o valor do juro recebido seria de","provas":[{"id":14185,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-economista","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":513766,"hashId":"cce7f669395a1fe360179613407b8a77","enunciado":"<p align=justify>Joaquim realizou uma aplica\u00e7\u00e3o durante 60 dias a uma taxa de 2% ao m\u00eas e recebeu $ 3.200 de juros no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o\r\nsimples. Se aplicasse no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composto, o valor do juro recebido seria de<\/p>","resposta":1874150,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 3.232,00","id":1874150,"corpo":"<p align=justify>$ 3.232,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 8.323,00","id":1874151,"corpo":"<p align=justify>$ 8.323,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 6.082,75","id":1874152,"corpo":"<p align=justify>$ 6.082,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 3.835,25","id":1874153,"corpo":"<p align=justify>$ 3.835,25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 2.832,00","id":1874154,"corpo":"<p align=justify>$ 2.832,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273363,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408947,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/513766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a prova do la\u00e7o, deve-se colocar o esfigmoman\u00f4metro no bra\u00e7o do paciente e insuflar o manguito, mantendo-o no ponto m\u00e9dio entre a press\u00e3o arterial m\u00e1xima e m\u00ednima por um per\u00edodo, em minutos, de","provas":[{"id":14186,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mj-2009-funrio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNRIO - MJ - Enfermeiro - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":513777,"hashId":"489a30d6c1217a19a83bf778ff5f32fd","enunciado":"Para realizar a prova do la\u00e7o, deve-se colocar o esfigmoman\u00f4metro no bra\u00e7o do paciente e insuflar o manguito, mantendo-o no\r\nponto m\u00e9dio entre a press\u00e3o arterial m\u00e1xima e m\u00ednima por um per\u00edodo, em minutos, de","resposta":1874206,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1874205,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":1874206,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":1874207,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10","id":1874208,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15","id":1874209,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":273364,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/513777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}