{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17661,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"SCR, LASCR, LTT, TRIAC, DIAC, GTO, GVT e MCT s\u00e3o dispositivos semicondutores de pot\u00eancia.","provas":[{"id":7587,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":382621,"hashId":"0fef0a9c8768c3b06fced3c57972a31f","enunciado":"<p align=justify>SCR, LASCR, LTT, TRIAC, DIAC, GTO, GVT e MCT s\u00e3o\r\ndispositivos semicondutores de pot\u00eancia.<\/p>","resposta":1369831,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O dom\u00ednio da eletr\u00f4nica industrial pode ser subdividido em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia e eletr\u00f4nica de regula\u00e7\u00e3o e comando. A eletr\u00f4nica de pot\u00eancia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de dispositivos semicondutores em sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia. Por meio dos dispositivos semicondutores de pot\u00eancia, associados a outros circuitos eletr\u00f4nicos, podem-se acionar e controlar diversos tipos de cargas industriais. A amplifica\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia e a pot\u00eancia dos dispositivos envolvidos s\u00e3o preponderantes. A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":225663,"enunciado":"<P align=justify>O dom\u00ednio da eletr\u00f4nica industrial pode ser subdividido em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia e eletr\u00f4nica de regula\u00e7\u00e3o e comando. A eletr\u00f4nica de pot\u00eancia \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de dispositivos semicondutores em sistemas el\u00e9tricos de pot\u00eancia. Por meio dos dispositivos semicondutores de pot\u00eancia, associados a outros circuitos eletr\u00f4nicos, podem-se acionar e controlar diversos tipos de cargas industriais. A amplifica\u00e7\u00e3o da pot\u00eancia e a pot\u00eancia dos dispositivos envolvidos s\u00e3o preponderantes. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/382621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a utiliza\u00e7\u00e3o somente de elementos resistivos e capacitivos em conjunto com amplificadores operacionais, \u00e9 poss\u00edvel gerar todas as fun\u00e7\u00f5es de filtragem que necessitam, normalmente, da utiliza\u00e7\u00e3o de indut\u00e2ncias que s\u00e3o elementos de dif\u00edcil, se n\u00e3o imposs\u00edvel, realiza\u00e7\u00e3o, principalmente para baixas frequ\u00eancias.","provas":[{"id":7587,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":382629,"hashId":"0896f95b651b3a22fd21616b0deeecda","enunciado":"<p align=justify>Com a utiliza\u00e7\u00e3o somente de elementos resistivos e\r\ncapacitivos em conjunto com amplificadores operacionais, \u00e9\r\nposs\u00edvel gerar todas as fun\u00e7\u00f5es de filtragem que necessitam,\r\nnormalmente, da utiliza\u00e7\u00e3o de indut\u00e2ncias que s\u00e3o elementos\r\nde dif\u00edcil, se n\u00e3o imposs\u00edvel, realiza\u00e7\u00e3o, principalmente para\r\nbaixas frequ\u00eancias.<\/p>","resposta":1369846,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um circuito anal\u00f3gico \u00e9 um conjunto de componentes eletr\u00f4nicos que compreende, al\u00e9m das alimenta\u00e7\u00f5es, uma ou v\u00e1rias entradas e uma ou v\u00e1rias sa\u00eddas. Um sinal coletado em uma de suas sa\u00eddas \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de um sinal ou dos sinais injetados em suas entradas. Os sinais de entrada ou de sa\u00edda podem ser de tens\u00f5es ou de correntes. A amplitude dos sinais de sa\u00edda est\u00e1 ligada \u00e0 amplitude dos sinais de entrada por uma lei chamada fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia. A fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e a natureza dos sinais de entrada e sa\u00edda definem o tipo do circuito. Considerando o texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225664,"enunciado":"<P align=justify>Um circuito anal\u00f3gico \u00e9 um conjunto de componentes eletr\u00f4nicos que compreende, al\u00e9m das alimenta\u00e7\u00f5es, uma ou v\u00e1rias entradas e uma ou v\u00e1rias sa\u00eddas. Um sinal coletado em uma de suas sa\u00eddas \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de um sinal ou dos sinais injetados em suas entradas. Os sinais de entrada ou de sa\u00edda podem ser de tens\u00f5es ou de correntes. A amplitude dos sinais de sa\u00edda est\u00e1 ligada \u00e0 amplitude dos sinais de entrada por uma lei chamada fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia. A fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e a natureza dos sinais de entrada e sa\u00edda definem o tipo do circuito. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/382629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o teste ao qual Jo\u00e3o foi submetido der resultado positivo, ent\u00e3o a probabilidade de ele estar de fato com a doen\u00e7a \u00e9 inferior a 0,02.","provas":[{"id":7588,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":382651,"hashId":"99ce0183d108c75ff4225a01368350b6","enunciado":"<p align=justify>Se o teste ao qual Jo\u00e3o foi submetido der resultado positivo,\r\nent\u00e3o a probabilidade de ele estar de fato com a doen\u00e7a \u00e9\r\ninferior a 0,02.<\/p>","resposta":1369890,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o foi submetido a um teste de laborat\u00f3rio para o diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a rara. A probabilidade de essa doen\u00e7a se desenvolver em um indiv\u00edduo como o Jo\u00e3o \u00e9 igual a 0,001. Sabe-se que esse teste pode resultar em \"falso positivo\", ou seja, indicar que Jo\u00e3o possui essa doen\u00e7a, quando na verdade ele n\u00e3o a tem. Ou, o teste pode resultar em \"falso negativo\", isto \u00e9, indicar que Jo\u00e3o n\u00e3o possui a doen\u00e7a, quando na verdade ele est\u00e1 doente. A probabilidade de o teste resultar em falso positivo \u00e9 igual a 0,05 e a probabilidade de o teste resultar em falso negativo \u00e9 igual a 0,02. Com base nas informa\u00e7\u00f5es dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":225669,"enunciado":"<P align=justify>Jo\u00e3o foi submetido a um teste de laborat\u00f3rio para o diagn\u00f3stico de uma doen\u00e7a rara. A probabilidade de essa doen\u00e7a se desenvolver em um indiv\u00edduo como o Jo\u00e3o \u00e9 igual a 0,001. Sabe-se que esse teste pode resultar em \"falso positivo\", ou seja, indicar que Jo\u00e3o possui essa doen\u00e7a, quando na verdade ele n\u00e3o a tem. Ou, o teste pode resultar em \"falso negativo\", isto \u00e9, indicar que Jo\u00e3o n\u00e3o possui a doen\u00e7a, quando na verdade ele est\u00e1 doente. A probabilidade de o teste resultar em falso positivo \u00e9 igual a 0,05 e a probabilidade de o teste resultar em falso negativo \u00e9 igual a 0,02. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/382651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e9dia de uma distribui\u00e7\u00e3o t de Student \u00e9 igual a zero.","provas":[{"id":7588,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":382656,"hashId":"8e430fca4fb4f3cea8a70d7c969c1292","enunciado":"<p align=justify>A m\u00e9dia de uma distribui\u00e7\u00e3o t de Student \u00e9 igual a zero.<\/p>","resposta":1369900,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s distribui\u00e7\u00f5es Z (normal padr\u00e3o), t de Student, X\u00b2 (quiquadrado) e F de Snedecor, julgue os itens que se seguem.","id":225671,"enunciado":"<P align=justify>Com respeito \u00e0s distribui\u00e7\u00f5es Z (normal padr\u00e3o), t de Student, X\u00b2 (quiquadrado) e F de Snedecor, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Student","oab":false,"nome":"Student","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426672,"slug":"estatistica-student"}],"slug":"estatistica\/382656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A probabilidade de signific\u00e2ncia pode ser interpretada como sendo muito baixa a probabilidade de se obter um valor da estat\u00edstica X\u00b2 superior a 28,71, assim \u00e9 correto inferir que a propor\u00e7\u00e3o das pacientes do grupo caso difere da propor\u00e7\u00e3o das pacientes do grupo controle.","provas":[{"id":7588,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":382661,"hashId":"45b380d706ccf43bc782e645e44e9e4a","enunciado":"<P align=justify>A probabilidade de signific\u00e2ncia pode ser interpretada como sendo muito baixa a probabilidade de se obter um valor da estat\u00edstica X\u00b2 superior a 28,71, assim \u00e9 correto inferir que a propor\u00e7\u00e3o das pacientes do grupo caso difere da propor\u00e7\u00e3o das pacientes do grupo controle.<\/P>","resposta":1369910,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 76 a 83.","id":225672,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6856\/5.2.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT8822o00 size=2><FONT face=TT8822o00 size=2>\r\n<P align=left>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT883Eo00 size=2><FONT face=TT883Eo00 size=2>76 <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8822o00 size=2><FONT face=TT8822o00 size=2>a <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT883Eo00 size=2><FONT face=TT883Eo00 size=2>83<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8822o00 size=2><FONT face=TT8822o00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/382661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estat\u00edstica X\u00b2 tem distribui\u00e7\u00e3o quiquadrado com r \u00d7 c graus de liberdade, em que r \u00e9 o n\u00famero de linhas da tabela e c \u00e9 o n\u00famero de colunas.","provas":[{"id":7588,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-estatistico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Estat\u00edstico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":382663,"hashId":"6f0f07351d944921e65fdeba37544963","enunciado":"<P align=justify>A estat\u00edstica X\u00b2 tem distribui\u00e7\u00e3o quiquadrado com r \u00d7 c graus de liberdade, em que r \u00e9 o n\u00famero de linhas da tabela e c \u00e9 o n\u00famero de colunas.<\/P>","resposta":1369915,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de 76 a 83.","id":225672,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6856\/5.2.GIF><\/P>\r\n<P> <\/P><FONT face=TT8822o00 size=2><FONT face=TT8822o00 size=2>\r\n<P align=left>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens de <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT883Eo00 size=2><FONT face=TT883Eo00 size=2>76 <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8822o00 size=2><FONT face=TT8822o00 size=2>a <\/FONT><\/FONT><FONT face=TT883Eo00 size=2><FONT face=TT883Eo00 size=2>83<\/FONT><\/FONT><FONT face=TT8822o00 size=2><FONT face=TT8822o00 size=2>.<\/P><\/FONT><\/FONT>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/382663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cromatografia gasosa \u00e9 aplicada na an\u00e1lise de compostos que podem ser volatizados sem a degrada\u00e7\u00e3o sofrida pelo aquecimento, ou, ainda, na an\u00e1lise de compostos que, ap\u00f3s rea\u00e7\u00f5es de deriva\u00e7\u00e3o, possam apresentar volatilidade adequada.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382673,"hashId":"a4199216f9160d9b353627bc6143b096","enunciado":"<p align=justify>A cromatografia gasosa \u00e9 aplicada na an\u00e1lise de compostos\r\nque podem ser volatizados sem a degrada\u00e7\u00e3o sofrida pelo\r\naquecimento, ou, ainda, na an\u00e1lise de compostos que, ap\u00f3s\r\nrea\u00e7\u00f5es de deriva\u00e7\u00e3o, possam apresentar volatilidade\r\nadequada.<\/p>","resposta":1369937,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia (CLAE ou HPLC) e de cromatografia gasosa, julgue os itens que se seguem.","id":225675,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia (CLAE ou\r\nHPLC) e de cromatografia gasosa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"}],"slug":"quimica\/382673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os detectores mais comumente empregados nos cromat\u00f3grafos a g\u00e1s s\u00e3o os fotom\u00e9tricos, que s\u00e3o baseados na absorb\u00e2ncia no ultravioleta e no vis\u00edvel.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382674,"hashId":"f4d5584a044c22e5166c0ab4568d7d7e","enunciado":"<p align=justify>Os detectores mais comumente empregados nos\r\ncromat\u00f3grafos a g\u00e1s s\u00e3o os fotom\u00e9tricos, que s\u00e3o baseados na\r\nabsorb\u00e2ncia no ultravioleta e no vis\u00edvel.<\/p>","resposta":1369940,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia (CLAE ou HPLC) e de cromatografia gasosa, julgue os itens que se seguem.","id":225675,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de cromatografia l\u00edquida de alta efici\u00eancia (CLAE ou\r\nHPLC) e de cromatografia gasosa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Anal\u00edtica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417358,"slug":"quimica-quimica-analitica"},{"nome_clean":"Cromatografia","oab":false,"nome":"Cromatografia","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417360,"slug":"quimica-cromatografia"}],"slug":"quimica\/382674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"F\u00e1rmacos de car\u00e1ter b\u00e1sico demasiadamente fraco devem ser titulados em meio aquoso devido \u00e0s caracter\u00edsticas que apresenta.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382676,"hashId":"8a24d745a498cd4c3ebf56710d70ee8b","enunciado":"<p align=justify>F\u00e1rmacos de car\u00e1ter b\u00e1sico demasiadamente fraco devem ser\r\ntitulados em meio aquoso devido \u00e0s caracter\u00edsticas que\r\napresenta.<\/p>","resposta":1369944,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o em meio aquoso e n\u00e3o aquoso, precipita\u00e7\u00e3o, oxida\u00e7\u00e3o-redu\u00e7\u00e3o e complexometria, julgue os itens de subsequentes.","id":225676,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 volumetria de neutraliza\u00e7\u00e3o em meio aquoso e n\u00e3o\r\naquoso, precipita\u00e7\u00e3o, oxida\u00e7\u00e3o-redu\u00e7\u00e3o e complexometria, julgue\r\nos itens de subsequentes.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tipos de formas farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Tipos de formas farmac\u00eauticas","pai":398303,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398302,"slug":"farmacia-tipos-de-formas-farmaceuticas"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/382676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 a medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade. Os antiss\u00e9pticos hospitalares usados para esse procedimento devem possuir registro na ANVISA.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382681,"hashId":"ca69e022f2f01b2dffdd4142a6ef3bb6","enunciado":"<p align=justify>A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 a medida individual mais simples\r\ne menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das\r\ninfec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade. Os antiss\u00e9pticos hospitalares\r\nusados para esse procedimento devem possuir registro na\r\nANVISA.<\/p>","resposta":1369951,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369951,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369952,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Portaria n.\u00ba 2.616\/GM de 1998 instituiu o Programa de Controle de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares (PCIH), que \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es deliberada e sistematicamente desenvolvidas com vistas \u00e0 redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima poss\u00edvel da incid\u00eancia e da gravidade das infec\u00e7\u00f5es hospitalares. Para a adequada execu\u00e7\u00e3o do PCIH, os hospitais devem constituir uma comiss\u00e3o de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar (CCIH), \u00f3rg\u00e3o de assessoria \u00e0 autoridade m\u00e1xima da institui\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225677,"enunciado":"<p align=justify>A Portaria n.\u00ba 2.616\/GM de 1998 instituiu o Programa de\r\nControle de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares (PCIH), que \u00e9 um conjunto de\r\na\u00e7\u00f5es deliberada e sistematicamente desenvolvidas com vistas \u00e0\r\nredu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima poss\u00edvel da incid\u00eancia e da gravidade das\r\ninfec\u00e7\u00f5es hospitalares. Para a adequada execu\u00e7\u00e3o do PCIH, os\r\nhospitais devem constituir uma comiss\u00e3o de controle de infec\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar (CCIH), \u00f3rg\u00e3o de assessoria \u00e0 autoridade m\u00e1xima da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o e de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de controle de infec\u00e7\u00e3o\r\nhospitalar. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/382681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os quatro n\u00edveis de biosseguran\u00e7a consistem em combina\u00e7\u00f5es de pr\u00e1ticas e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio, equipamentos de seguran\u00e7a e instala\u00e7\u00f5es do laborat\u00f3rio.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382688,"hashId":"9f6d017679688f400c87a1a06615e043","enunciado":"<p align=justify>Os quatro n\u00edveis de biosseguran\u00e7a consistem em\r\ncombina\u00e7\u00f5es de pr\u00e1ticas e t\u00e9cnicas de laborat\u00f3rio,\r\nequipamentos de seguran\u00e7a e instala\u00e7\u00f5es do laborat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1369970,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em laborat\u00f3rios de sa\u00fade p\u00fablica, biosseguran\u00e7a pode ser definida como a aplica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas laboratoriais conjugadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos de seguran\u00e7a adequados, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao controle ou \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades laboratoriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225679,"enunciado":"<p align=justify>Em laborat\u00f3rios de sa\u00fade p\u00fablica, biosseguran\u00e7a pode ser\r\ndefinida como a aplica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas laboratoriais\r\nconjugadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es e\r\nequipamentos de seguran\u00e7a adequados, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao\r\ncontrole ou \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades\r\nlaboratoriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":"biologia\/382688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na conten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, s\u00e3o utilizadas edifica\u00e7\u00f5es e instala\u00e7\u00f5es laboratoriais adequadas, como cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gica.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382690,"hashId":"71576452125bda1e55329a9dbeabfe7a","enunciado":"<p align=justify>Na conten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, s\u00e3o utilizadas edifica\u00e7\u00f5es e\r\ninstala\u00e7\u00f5es laboratoriais adequadas, como cabines de\r\nseguran\u00e7a biol\u00f3gica.<\/p>","resposta":1369975,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369974,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369975,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em laborat\u00f3rios de sa\u00fade p\u00fablica, biosseguran\u00e7a pode ser definida como a aplica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas laboratoriais conjugadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos de seguran\u00e7a adequados, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao controle ou \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades laboratoriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":225679,"enunciado":"<p align=justify>Em laborat\u00f3rios de sa\u00fade p\u00fablica, biosseguran\u00e7a pode ser\r\ndefinida como a aplica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas laboratoriais\r\nconjugadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de edifica\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es e\r\nequipamentos de seguran\u00e7a adequados, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o, ao\r\ncontrole ou \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades\r\nlaboratoriais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":"biologia\/382690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conselho regional de farm\u00e1cia \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional do farmac\u00eautico nos seus aspectos t\u00e9cnicos e \u00e9ticos. Sendo assim, toda farm\u00e1cia deve ser registrada no \u00f3rg\u00e3o estadual da jurisdi\u00e7\u00e3o na qual esteja instalada e provar, perante a referida entidade, que as atividades desenvolvidas no estabelecimento s\u00e3o exercidas por profissionais habilitados e registrados.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382691,"hashId":"f517d37f80f989848e3c386e0b1cd3ac","enunciado":"<p align=justify>O conselho regional de farm\u00e1cia \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional do farmac\u00eautico nos\r\nseus aspectos t\u00e9cnicos e \u00e9ticos. Sendo assim, toda farm\u00e1cia\r\ndeve ser registrada no \u00f3rg\u00e3o estadual da jurisdi\u00e7\u00e3o na qual\r\nesteja instalada e provar, perante a referida entidade, que as\r\natividades desenvolvidas no estabelecimento s\u00e3o exercidas\r\npor profissionais habilitados e registrados.<\/p>","resposta":1369976,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de uma farm\u00e1cia requer observ\u00e2ncia da legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria espec\u00edfica para os estabelecimentos de dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos. No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de farm\u00e1cias, julgue os itens a seguir.","id":225680,"enunciado":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o de uma farm\u00e1cia requer observ\u00e2ncia da legisla\u00e7\u00e3o\r\nsanit\u00e1ria espec\u00edfica para os estabelecimentos de dispensa\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos. No que se refere \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de farm\u00e1cias,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 e 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/382691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle f\u00edsico-qu\u00edmico e microbiol\u00f3gico da \u00e1gua purificada utilizada nas manipula\u00e7\u00f5es deve ser feito, no m\u00ednimo, mensalmente.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382699,"hashId":"f54aac10ee865e5fe6664e6ab61c1a4e","enunciado":"<p align=justify>O controle f\u00edsico-qu\u00edmico e microbiol\u00f3gico da \u00e1gua\r\npurificada utilizada nas manipula\u00e7\u00f5es deve ser feito, no\r\nm\u00ednimo, mensalmente.<\/p>","resposta":1369992,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1369992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1369993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das atividades de manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais, oficinais e medicamentosas, julgue os itens subsequentes.","id":225682,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das atividades de manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais,\r\noficinais e medicamentosas, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Controle Microbiol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle Microbiol\u00f3gico","pai":398388,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398314,"slug":"farmacia-controle-microbiologico"}],"slug":"farmacia\/382699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O significado do voc\u00e1bulo destacado em \"compungiu-se, o olhar vago,\" (L. 9) \u00e9","provas":[{"id":6845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2009-cesgranrio-tecnico-de-arquivo-com-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico de Arquivo - 2009"},{"id":7646,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arquivo","id":5111},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bndes-2009-cesgranrio-tecnico-de-arquivo-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - T\u00e9cnico de Arquivo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:47","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[],"id":382701,"hashId":"fad22c91409a6731a4b8235d1c6987f8","enunciado":"<p>O significado do voc\u00e1bulo destacado em \"<strong>compungiu<\/strong>-se, o olhar vago,\" (L. 9) \u00e9<\/p>","resposta":1369996,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afligiu.","id":1369996,"corpo":"<p>afligiu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criticou.","id":1369997,"corpo":"<p>criticou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desculpou.","id":1369998,"corpo":"<p>desculpou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distraiu.","id":1369999,"corpo":"<p>distraiu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empertigou.","id":1370000,"corpo":"<p>empertigou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":225628,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6845\/45.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/382701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A f\u00f3rmula oficinal caracteriza-se por ser preparada a partir de uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, destinada a um paciente individualizado.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382702,"hashId":"82ca2851ac7e6f9896a4f8518c0a1145","enunciado":"<p align=justify>A f\u00f3rmula oficinal caracteriza-se por ser preparada a partir\r\nde uma prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, destinada a um paciente\r\nindividualizado.<\/p>","resposta":1370002,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de f\u00f3rmulas e formas farmac\u00eauticas, julgue os itens a seguir.","id":225683,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de f\u00f3rmulas e formas farmac\u00eauticas, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/382702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios 500 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de s\u00f3dio 6,25% para preparar 5.000 mL de uma solu\u00e7\u00e3o para irriga\u00e7\u00e3o a 0,5% (p\/v).","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382716,"hashId":"f3444965c9a7a4b24989181fe72cd523","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o necess\u00e1rios 500 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito de\r\ns\u00f3dio 6,25% para preparar 5.000 mL de uma solu\u00e7\u00e3o para\r\nirriga\u00e7\u00e3o a 0,5% (p\/v).<\/p>","resposta":1370030,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de c\u00e1lculos e unidades relacionadas a procedimentos de manipula\u00e7\u00e3o em farm\u00e1cia.","id":225686,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca de c\u00e1lculos e unidades\r\nrelacionadas a procedimentos de manipula\u00e7\u00e3o em farm\u00e1cia.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/382716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua purificada cont\u00e9m mais que 10 ppm ou 0,01% de s\u00f3lidos totais.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382718,"hashId":"b3ce1c7c71bb2e748b07be486fe73fa8","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua purificada cont\u00e9m mais que 10 ppm ou 0,01% de\r\ns\u00f3lidos totais.<\/p>","resposta":1370034,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de c\u00e1lculos e unidades relacionadas a procedimentos de manipula\u00e7\u00e3o em farm\u00e1cia.","id":225686,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca de c\u00e1lculos e unidades\r\nrelacionadas a procedimentos de manipula\u00e7\u00e3o em farm\u00e1cia.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"\u00c1gua","oab":false,"nome":"\u00c1gua","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419129,"slug":"farmacia-agua"}],"slug":"farmacia\/382718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de desagrega\u00e7\u00e3o dos comprimidos de antibi\u00f3ticos revestidos independe do local de a\u00e7\u00e3o desse f\u00e1rmaco.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382724,"hashId":"d865f0044196d63d99d50f5ed12ac4b9","enunciado":"<p align=justify>O tempo de desagrega\u00e7\u00e3o dos comprimidos de antibi\u00f3ticos\r\nrevestidos independe do local de a\u00e7\u00e3o desse f\u00e1rmaco.<\/p>","resposta":1370045,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os antibi\u00f3ticos reduziram drasticamente as doen\u00e7as e as mortes causadas por infec\u00e7\u00f5es bacterianas. Durante d\u00e9cadas, eles foram utilizados de forma indiscriminada, o que levou ao aumento da resist\u00eancia dos microrganismos a esses antibi\u00f3ticos e gerou um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica. Nos \u00faltimos anos, v\u00e1rios grupos de pesquisa t\u00eam dedicado especial esfor\u00e7o na identifica\u00e7\u00e3o de novas mol\u00e9culas com capacidade antimicrobiana ou na mudan\u00e7a das suas formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas para melhorar a biodisponibilidade do princ\u00edpio ativo no paciente. Considerando a import\u00e2ncia dos antibi\u00f3ticos para a vida humana, julgue os itens a de 99 a 107.","id":225687,"enunciado":"<p align=justify>Os antibi\u00f3ticos reduziram drasticamente as doen\u00e7as e as mortes\r\ncausadas por infec\u00e7\u00f5es bacterianas. Durante d\u00e9cadas, eles foram\r\nutilizados de forma indiscriminada, o que levou ao aumento\r\nda resist\u00eancia dos microrganismos a esses antibi\u00f3ticos e gerou um\r\ngrave problema de sa\u00fade p\u00fablica. Nos \u00faltimos anos, v\u00e1rios grupos\r\nde pesquisa t\u00eam dedicado especial esfor\u00e7o na identifica\u00e7\u00e3o de\r\nnovas mol\u00e9culas com capacidade antimicrobiana ou na mudan\u00e7a\r\ndas suas formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas para melhorar a\r\nbiodisponibilidade do princ\u00edpio ativo no paciente. Considerando\r\na import\u00e2ncia dos antibi\u00f3ticos para a vida humana, julgue os itens\r\na de 99 a 107.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/382724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A heparina \u00e9 uma subst\u00e2ncia que pertence \u00e0 fam\u00edlia das glicosaminoglicanas sulfatadas.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382730,"hashId":"b211fc77771c11a0cd07b511426673db","enunciado":"<p align=justify>A heparina \u00e9 uma subst\u00e2ncia que pertence \u00e0 fam\u00edlia das\r\nglicosaminoglicanas sulfatadas.<\/p>","resposta":1370055,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os anticoagulantes t\u00eam sido indicados tamb\u00e9m para pacientes que receberam pr\u00f3teses mec\u00e2nicas de v\u00e1lvulas card\u00edacas, com o objetivo de impedir a forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos ap\u00f3s o contato do sangue com esses materiais n\u00e3o biol\u00f3gicos. Um anticoagulante importante \u00e9 a heparina, administrada por via endovenosa em hospitais, utilizada para diferentes tipos de patologias. A respeito dos anticoagulantes, julgue os itens a seguir.","id":225688,"enunciado":"<p align=justify>Os anticoagulantes t\u00eam sido indicados tamb\u00e9m para pacientes que\r\nreceberam pr\u00f3teses mec\u00e2nicas de v\u00e1lvulas card\u00edacas, com o\r\nobjetivo de impedir a forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos ap\u00f3s o contato do\r\nsangue com esses materiais n\u00e3o biol\u00f3gicos. Um anticoagulante\r\nimportante \u00e9 a heparina, administrada por via endovenosa em\r\nhospitais, utilizada para diferentes tipos de patologias. A respeito\r\ndos anticoagulantes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/382730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As diferentes heparinas produzidas devem ter suas pot\u00eancias comparadas com um padr\u00e3o internacional comum; as doses s\u00e3o prescritas considerando a rela\u00e7\u00e3o entre a massa do f\u00e1rmaco e o volume a ser administrado.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382731,"hashId":"a91203f1c1124dc650e355d551cfd7de","enunciado":"<p align=justify>As diferentes heparinas produzidas devem ter suas pot\u00eancias\r\ncomparadas com um padr\u00e3o internacional comum; as doses\r\ns\u00e3o prescritas considerando a rela\u00e7\u00e3o entre a massa do\r\nf\u00e1rmaco e o volume a ser administrado.<\/p>","resposta":1370058,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os anticoagulantes t\u00eam sido indicados tamb\u00e9m para pacientes que receberam pr\u00f3teses mec\u00e2nicas de v\u00e1lvulas card\u00edacas, com o objetivo de impedir a forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos ap\u00f3s o contato do sangue com esses materiais n\u00e3o biol\u00f3gicos. Um anticoagulante importante \u00e9 a heparina, administrada por via endovenosa em hospitais, utilizada para diferentes tipos de patologias. A respeito dos anticoagulantes, julgue os itens a seguir.","id":225688,"enunciado":"<p align=justify>Os anticoagulantes t\u00eam sido indicados tamb\u00e9m para pacientes que\r\nreceberam pr\u00f3teses mec\u00e2nicas de v\u00e1lvulas card\u00edacas, com o\r\nobjetivo de impedir a forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos ap\u00f3s o contato do\r\nsangue com esses materiais n\u00e3o biol\u00f3gicos. Um anticoagulante\r\nimportante \u00e9 a heparina, administrada por via endovenosa em\r\nhospitais, utilizada para diferentes tipos de patologias. A respeito\r\ndos anticoagulantes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/382731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se verificar a toxicidade de um medicamento, deve-se considerar os ensaios de toxicidade aguda, subaguda, cr\u00f4nica, teratog\u00eanica e de embriotoxicidade, e estudos especiais.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382732,"hashId":"3ddeb347ac2f2d8ac5e7cd924cc58300","enunciado":"<p align=justify>Para se verificar a toxicidade de um medicamento, deve-se\r\nconsiderar os ensaios de toxicidade aguda, subaguda,\r\ncr\u00f4nica, teratog\u00eanica e de embriotoxicidade, e estudos\r\nespeciais.<\/p>","resposta":1370059,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os anticoagulantes t\u00eam sido indicados tamb\u00e9m para pacientes que receberam pr\u00f3teses mec\u00e2nicas de v\u00e1lvulas card\u00edacas, com o objetivo de impedir a forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos ap\u00f3s o contato do sangue com esses materiais n\u00e3o biol\u00f3gicos. Um anticoagulante importante \u00e9 a heparina, administrada por via endovenosa em hospitais, utilizada para diferentes tipos de patologias. A respeito dos anticoagulantes, julgue os itens a seguir.","id":225688,"enunciado":"<p align=justify>Os anticoagulantes t\u00eam sido indicados tamb\u00e9m para pacientes que\r\nreceberam pr\u00f3teses mec\u00e2nicas de v\u00e1lvulas card\u00edacas, com o\r\nobjetivo de impedir a forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulos ap\u00f3s o contato do\r\nsangue com esses materiais n\u00e3o biol\u00f3gicos. Um anticoagulante\r\nimportante \u00e9 a heparina, administrada por via endovenosa em\r\nhospitais, utilizada para diferentes tipos de patologias. A respeito\r\ndos anticoagulantes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":"farmacia\/382732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os efeitos indesej\u00e1veis provenientes do uso dos AINEs s\u00e3o devidos \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o seletiva da COX-2.","provas":[{"id":7589,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Farmac\u00eautico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":382738,"hashId":"75eae03ea91af9d3c4de47ce1d40e03a","enunciado":"<p align=justify>Os efeitos indesej\u00e1veis provenientes do uso dos AINEs s\u00e3o devidos \u00e0 inibi\u00e7\u00e3o seletiva da COX-2.<\/p>","resposta":1370075,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais (AINEs) est\u00e3o entre os f\u00e1rmacos mais utilizados no mundo. Seus efeitos terap\u00eauticos incluem as a\u00e7\u00f5es anti-inflamat\u00f3rias, analg\u00e9sicas e antipir\u00e9ticas. A respeito desse grupo de medicamentos, julgue os itens a seguir.","id":225689,"enunciado":"<p align=justify>Os anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais (AINEs) est\u00e3o entre os f\u00e1rmacos mais utilizados no mundo. Seus efeitos terap\u00eauticos incluem\r\nas a\u00e7\u00f5es anti-inflamat\u00f3rias, analg\u00e9sicas e antipir\u00e9ticas. A respeito desse grupo de medicamentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/382738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fonemas \/f\/ e \/v\/ s\u00e3o, ambos, fricativos orais, surdos e labiodentais.","provas":[{"id":7590,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":382744,"hashId":"ad11ed80650520d9426986332a71015a","enunciado":"<p align=justify>Os fonemas \/f\/ e \/v\/ s\u00e3o, ambos, fricativos orais, surdos e\r\nlabiodentais.<\/p>","resposta":1370092,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na \u00e1rea da linguagem visa \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o dos transtornos que acometem a comunica\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e express\u00e3o. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":225690,"enunciado":"<p align=justify>A atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na \u00e1rea da linguagem visa \u00e0\r\npreven\u00e7\u00e3o e \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o dos transtornos que acometem a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o, compreens\u00e3o e express\u00e3o. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Linguagem","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Linguagem","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401433,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-linguagem"}],"slug":"fonoaudiologia\/382744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mastiga\u00e7\u00e3o bilateral simult\u00e2nea \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o da mastiga\u00e7\u00e3o que se caracteriza por movimentos verticais de mand\u00edbula, sem movimentos laterais e rotat\u00f3rios. Suas poss\u00edveis causas s\u00e3o: m\u00e1 oclus\u00e3o da classe III de Angle e disfun\u00e7\u00f5es da ATM.","provas":[{"id":7590,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":382750,"hashId":"d16342354539b6f1e1ef5083f0f9de4e","enunciado":"<p align=justify>A mastiga\u00e7\u00e3o bilateral simult\u00e2nea \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o da\r\nmastiga\u00e7\u00e3o que se caracteriza por movimentos verticais de\r\nmand\u00edbula, sem movimentos laterais e rotat\u00f3rios. Suas\r\nposs\u00edveis causas s\u00e3o: m\u00e1 oclus\u00e3o da classe III de Angle e\r\ndisfun\u00e7\u00f5es da ATM.<\/p>","resposta":1370103,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es da fala, voz e degluti\u00e7\u00e3o podem ocorrer por diversas causas, entre elas as anomalias craniofaciais, as altera\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas e funcionais da laringe e as cirurgias realizadas na cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":225691,"enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es da fala, voz e degluti\u00e7\u00e3o podem ocorrer por\r\ndiversas causas, entre elas as anomalias craniofaciais, as\r\naltera\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas e funcionais da laringe e as cirurgias\r\nrealizadas na cabe\u00e7a e pesco\u00e7o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas altera\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/382750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disartria esp\u00e1stica ocorre na presen\u00e7a de les\u00e3o central, comprometendo, mais especificamente, o sistema piramidal. A disfagia orofar\u00edngea a ela associada apresenta altera\u00e7\u00e3o da fase far\u00edngea, havendo grande comprometimento dos mecanismos de prote\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea inferior.","provas":[{"id":7590,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":382752,"hashId":"82284d6e54b873cf27f951776ab417c6","enunciado":"<p align=justify>A disartria esp\u00e1stica ocorre na presen\u00e7a de les\u00e3o central,\r\ncomprometendo, mais especificamente, o sistema piramidal.\r\nA disfagia orofar\u00edngea a ela associada apresenta altera\u00e7\u00e3o\r\nda fase far\u00edngea, havendo grande comprometimento dos\r\nmecanismos de prote\u00e7\u00e3o da via a\u00e9rea inferior.<\/p>","resposta":1370108,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os dist\u00farbios neurol\u00f3gicos causam varias altera\u00e7\u00f5es na voz, na fala e na aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. A respeito das caracter\u00edsticas, avalia\u00e7\u00f5es e terapias relacionadas a esses dist\u00farbios, julgue os itens seguintes.","id":225692,"enunciado":"<p align=justify>Os dist\u00farbios neurol\u00f3gicos causam varias altera\u00e7\u00f5es na voz, na\r\nfala e na aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem. A respeito das caracter\u00edsticas,\r\navalia\u00e7\u00f5es e terapias relacionadas a esses dist\u00farbios, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/382752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os gorros s\u00e3o indicados na pr\u00e1tica da fonoaudiologia hospitalar para os procedimentos em que h\u00e1 respingos, ou nos quais se produzem aeross\u00f3is, e para os procedimentos de natureza invasiva.","provas":[{"id":7590,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":382765,"hashId":"bd0df48c5fc555d5f30b76a160571c5e","enunciado":"<p align=justify>Os gorros s\u00e3o indicados na pr\u00e1tica da fonoaudiologia\r\nhospitalar para os procedimentos em que h\u00e1 respingos, ou\r\nnos quais se produzem aeross\u00f3is, e para os procedimentos\r\nde natureza invasiva.<\/p>","resposta":1370133,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido aos riscos de contamina\u00e7\u00e3o por doen\u00e7as infectocontagiosas, medidas devem ser adotadas como forma de preven\u00e7\u00e3o, uma vez que na pr\u00e1tica fonoaudiol\u00f3gica h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o a microrganismos presentes nas mucosas oral, nasal e auditiva, na saliva e no sangue. A respeito desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":225696,"enunciado":"<p align=justify>Devido aos riscos de contamina\u00e7\u00e3o por doen\u00e7as\r\ninfectocontagiosas, medidas devem ser adotadas como forma de\r\npreven\u00e7\u00e3o, uma vez que na pr\u00e1tica fonoaudiol\u00f3gica h\u00e1 exposi\u00e7\u00e3o\r\na microrganismos presentes nas mucosas oral, nasal e auditiva, na\r\nsaliva e no sangue. A respeito desse assunto, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 e 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Hospitalar","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418024,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-hospitalar"}],"slug":"fonoaudiologia\/382765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n. o 8.080\/1990 estabelece, no \u00e2mbito do SUS, o atendimento domiciliar e a interna\u00e7\u00e3o domiciliar, que s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, mesmo que n\u00e3o haja concord\u00e2ncia do paciente.","provas":[{"id":7590,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2009-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":382769,"hashId":"a2c52bdbd7724423845eb4ea0899030b","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\r\no\r\n8.080\/1990 estabelece, no \u00e2mbito do SUS, o\r\natendimento domiciliar e a interna\u00e7\u00e3o domiciliar, que s\u00f3\r\npoder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, mesmo que\r\nn\u00e3o haja concord\u00e2ncia do paciente.<\/p>","resposta":1370142,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1370141,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1370142,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 sa\u00fade e ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), tratados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) e na legisla\u00e7\u00e3o brasileira &#8212; Lei n. o 8.142\/1990, Lei n. o 8.080\/1990 e Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade NOAS-SUS 1\/2002 &#8212;, julgue os itens subsequentes.","id":225697,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 sa\u00fade e ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS),\r\ntratados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) e na legisla\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira &#8212; Lei n.\r\no\r\n8.142\/1990, Lei n.\r\no\r\n8.080\/1990 e Norma\r\nOperacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade NOAS-SUS 1\/2002 &#8212;,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/382769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Economia e Finan\u00e7as","id":4955}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cliente tem um t\u00edtulo para pagar no BB com previs\u00e3o de juros de mora 0,5% ao m\u00eas, pelo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples. Nesse caso, se o pagamento ocorrer 6 meses ap\u00f3s o vencimento do t\u00edtulo e se o cliente pagar R$ 120,00 de juros pelo atraso, ent\u00e3o o valor original do t\u00edtulo, em reais, \u00e9","provas":[{"id":6792,"cargo":{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Economia e Finan\u00e7as","id":4955},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2009-cespe-cebraspe-certificacao-interna-area-economia-e-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Economia e Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":379143,"hashId":"38b85db59369ce316f4a4a41e4c1054c","enunciado":"<P align=justify>Um cliente tem um t\u00edtulo para pagar no BB com previs\u00e3o de juros de mora 0,5% ao m\u00eas, pelo regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse caso, se o pagamento ocorrer 6 meses ap\u00f3s o vencimento do t\u00edtulo e se o cliente pagar R$ 120,00 de juros pelo atraso, ent\u00e3o o valor original do t\u00edtulo, em reais, \u00e9<\/P>","resposta":1357470,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a 2.700.","id":1357466,"corpo":"<p align=justify>inferior a 2.700.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a 2.700 e inferior a 3.100.","id":1357467,"corpo":"<p align=justify>superior a 2.700 e inferior a 3.100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a 3.100 e inferior a 3.500.","id":1357468,"corpo":"<p align=justify>superior a 3.100 e inferior a 3.500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a 3.500 e inferior a 3.900.","id":1357469,"corpo":"<p align=justify>superior a 3.500 e inferior a 3.900.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superior a 3.900.","id":1357470,"corpo":"<p align=justify>superior a 3.900.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223874,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Capitaliza\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Capitaliza\u00e7\u00e3o Simples","pai":408944,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408945,"slug":"matematica-financeira-capitalizacao-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/379143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Economia e Finan\u00e7as","id":4955}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cliente do BB contratou uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 200.000,00, com taxa de juros de 1,2% ao m\u00eas e previs\u00e3o de pagamento em 12 parcelas mensais, pelo sistema franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o. \u00a0 \u00a0Nesse caso, considerando 11,114 como valor aproximado do fator do valor presente de tal empr\u00e9stimo, o valor total, em reais, que o cliente pagar\u00e1 ao banco ao final do prazo ser\u00e1","provas":[{"id":6792,"cargo":{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Economia e Finan\u00e7as","id":4955},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2009-cespe-cebraspe-certificacao-interna-area-economia-e-financas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Economia e Finan\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":379145,"hashId":"023cd939c2cc2d6043610e15d2a7df48","enunciado":"Um cliente do BB contratou uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito no\r\nvalor de R$ 200.000,00, com taxa de juros de 1,2% ao m\u00eas e\r\nprevis\u00e3o de pagamento em 12 parcelas mensais, pelo sistema\r\nfranc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0Nesse caso, considerando 11,114 como valor aproximado do fator do valor presente de tal empr\u00e9stimo, o valor total, em reais, que o cliente pagar\u00e1 ao banco ao final do prazo ser\u00e1<\/P>","resposta":1357478,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inferior a 214.000.","id":1357476,"corpo":"<p align=justify>inferior a 214.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"superior a 214.000 e inferior a 215.000.","id":1357477,"corpo":"<p align=justify>superior a 214.000 e inferior a 215.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superior a 215.000 e inferior a 216.000.","id":1357478,"corpo":"<p align=justify>superior a 215.000 e inferior a 216.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superior a 216.000 e inferior a 217.000.","id":1357479,"corpo":"<p align=justify>superior a 216.000 e inferior a 217.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"superior a 217.000.","id":1357480,"corpo":"<p align=justify>superior a 217.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223876,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","oab":false,"nome":"Sistema Franc\u00eas de amortiza\u00e7\u00e3o (PRICE)","pai":408956,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403813,"slug":"matematica-financeira-sistema-frances-de-amortizacao-price"}],"slug":"matematica-financeira\/379145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as","id":4956}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos quesitos de seguran\u00e7a banc\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":6794,"cargo":{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as","id":4956},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2009-cespe-cebraspe-certificacao-interna-area-gestao-de-segurancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":379177,"hashId":"c84f19b8beef94bb1c2f7b9e44647e6e","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos quesitos de seguran\u00e7a banc\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1357643,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a da vigil\u00e2ncia armada \u00e9 obrigat\u00f3ria durante o hor\u00e1rio comercial.","id":1357641,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a da vigil\u00e2ncia armada \u00e9 obrigat\u00f3ria durante o hor\u00e1rio\r\ncomercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o do plano de seguran\u00e7a \u00e9 expressa por meio da emiss\u00e3o de portaria de aprova\u00e7\u00e3o pela secretaria de seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":1357642,"corpo":"<p align=justify>A aprova\u00e7\u00e3o do plano de seguran\u00e7a \u00e9 expressa por meio da\r\nemiss\u00e3o de portaria de aprova\u00e7\u00e3o pela secretaria de seguran\u00e7a\r\np\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O plano de seguran\u00e7a \u00e9 um requisito legal e aborda itens como vigil\u00e2ncia armada e sistema de alarme.","id":1357643,"corpo":"<p align=justify>O plano de seguran\u00e7a \u00e9 um requisito legal e aborda itens como\r\nvigil\u00e2ncia armada e sistema de alarme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sensores passivos dos sistemas de alarme comp\u00f5em-se de duas partes de metal e geralmente s\u00e3o utilizados em portas e janelas.","id":1357644,"corpo":"<p align=justify>Os sensores passivos dos sistemas de alarme comp\u00f5em-se de\r\nduas partes de metal e geralmente s\u00e3o utilizados em portas e\r\njanelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sensores ativos dos sistemas de alarme s\u00e3o sensores de choque que emitem vibra\u00e7\u00f5es.","id":1357645,"corpo":"<p align=justify>Os sensores ativos dos sistemas de alarme s\u00e3o sensores de\r\nchoque que emitem vibra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223906,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399518,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-de-area-e-instalacoes-patrimonial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/379177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as","id":4956}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao t\u00f3pico que n\u00e3o \u00e9 abrangido pela Avalia\u00e7\u00e3o de Processos Estrat\u00e9gicos no BB.","provas":[{"id":6794,"cargo":{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as","id":4956},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2009-cespe-cebraspe-certificacao-interna-area-gestao-de-segurancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":379185,"hashId":"f21f5afc6ed77f214954a241896cded6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente ao t\u00f3pico que n\u00e3o \u00e9 abrangido pela\r\nAvalia\u00e7\u00e3o de Processos Estrat\u00e9gicos no BB.<\/p>","resposta":1357678,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o de recursos humanos, sistemas e servi\u00e7os terceirizados","id":1357676,"corpo":"<p align=justify>vincula\u00e7\u00e3o de recursos humanos, sistemas e servi\u00e7os\r\nterceirizados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do impacto da indisponibilidade dos processos","id":1357677,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o do impacto da indisponibilidade dos processos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecimento de fluxos espec\u00edficos de informa\u00e7\u00e3o","id":1357678,"corpo":"<p align=justify>estabelecimento de fluxos espec\u00edficos de informa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para os cen\u00e1rios definidos","id":1357679,"corpo":"<p align=justify>vincula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para os cen\u00e1rios definidos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o dos processos estrat\u00e9gicos","id":1357680,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o dos processos estrat\u00e9gicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223912,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/379185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as","id":4956}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos testes e exerc\u00edcios dos planos de continuidade de neg\u00f3cios realizados no contexto da gest\u00e3o da continuidade de neg\u00f3cios (GCN), no BB, julgue os itens seguintes. I Os testes envolvem avalia\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es reais de cen\u00e1rios de interrup\u00e7\u00e3o e acionamento dos mecanismos alternativos de funcionamento. II Nos exerc\u00edcios, os resultados obtidos n\u00e3o s\u00e3o considerados oficiais ou v\u00e1lidos. III Os testes e exerc\u00edcios devem ser documentados para servirem de fonte de consulta para a melhoria dos planos de continuidade e corre\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias. IV Os testes e exerc\u00edcios podem adiantar um resultado previsto. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":6794,"cargo":{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as","id":4956},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2009-cespe-cebraspe-certificacao-interna-area-gestao-de-segurancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":379186,"hashId":"d06fe58f5cde852f576e1fb649ce68da","enunciado":"<P align=justify>Acerca dos testes e exerc\u00edcios dos planos de continuidade de neg\u00f3cios realizados no contexto da gest\u00e3o da continuidade de neg\u00f3cios (GCN), no BB, julgue os itens seguintes. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>I      Os testes envolvem avalia\u00e7\u00f5es de situa\u00e7\u00f5es reais de cen\u00e1rios de interrup\u00e7\u00e3o e <\/P>\r\n<P align=justify>        acionamento dos mecanismos alternativos de funcionamento. <\/P>\r\n<P align=justify>II      Nos exerc\u00edcios, os resultados obtidos n\u00e3o s\u00e3o considerados oficiais ou v\u00e1lidos. <\/P>\r\n<P align=justify>III     Os testes e exerc\u00edcios devem ser documentados para servirem de fonte de consulta <\/P>\r\n<P align=justify>         para a melhoria dos planos de continuidade e corre\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias. <\/P>\r\n<P align=justify>IV     Os testes e exerc\u00edcios podem adiantar um resultado previsto. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/P>","resposta":1357683,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":1357681,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1357682,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1357683,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1357684,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e IV.","id":1357685,"corpo":"<p align=justify> I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223913,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos fundamentais em gera\u00e7\u00f5es, entende-se que o direito de propriedade \u00e9 um direito fundamental de primeira gera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5955,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Contador - 2009"},{"id":5976,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":316278,"hashId":"15f3e9811663956bba21b4c00fc18150","enunciado":"<p align=justify>Na evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos fundamentais em\r\ngera\u00e7\u00f5es, entende-se que o direito de propriedade \u00e9 um\r\ndireito fundamental de primeira gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1145114,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos direitos e garantias fundamentais e das normas e princ\u00edpios correlatos.","id":192069,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca dos direitos e garantias\r\nfundamentais e das normas e princ\u00edpios correlatos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/316278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos efeitos da cita\u00e7\u00e3o no processo penal, a cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316398,"hashId":"c12a2883342e6efe69639e709f596570","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos efeitos da cita\u00e7\u00e3o no processo penal, a\r\ncita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida<\/p>","resposta":1145425,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"induz litispend\u00eancia, torna prevento o ju\u00edzo, faz litigioso o fato imputado e completa a forma\u00e7\u00e3o do processo. A prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 interrompida pelo recebimento da den\u00fancia ou queixa.","id":1145423,"corpo":"<p align=justify>induz litispend\u00eancia, torna prevento o ju\u00edzo, faz litigioso\r\no fato imputado e completa a forma\u00e7\u00e3o do processo.\r\nA prescri\u00e7\u00e3o \u00e9 interrompida pelo recebimento\r\nda den\u00fancia ou queixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"torna litigioso o fato imputado. Preven\u00e7\u00e3o, litispend\u00eancia, interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o processual n\u00e3o dependem da cita\u00e7\u00e3o.","id":1145424,"corpo":"<p align=justify>torna litigioso o fato imputado. Preven\u00e7\u00e3o, litispend\u00eancia,\r\ninterrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o da\r\nrela\u00e7\u00e3o processual n\u00e3o dependem da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"completa a forma\u00e7\u00e3o do processo. Litispend\u00eancia, preven\u00e7\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o e litigiosidade n\u00e3o dependem da cita\u00e7\u00e3o.","id":1145425,"corpo":"<p align=justify>completa a forma\u00e7\u00e3o do processo. Litispend\u00eancia,\r\npreven\u00e7\u00e3o, interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o e litigiosidade\r\nn\u00e3o dependem da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interrompe a prescri\u00e7\u00e3o. O fato \u00e9 sempre litigioso. A litispend\u00eancia e a preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas na distribui\u00e7\u00e3o. A rela\u00e7\u00e3o processual se completa com o recebimento da den\u00fancia ou queixa.","id":1145426,"corpo":"<p align=justify>interrompe a prescri\u00e7\u00e3o. O fato \u00e9 sempre litigioso. A\r\nlitispend\u00eancia e a preven\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas na distribui\u00e7\u00e3o.\r\nA rela\u00e7\u00e3o processual se completa com o\r\nrecebimento da den\u00fancia ou queixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"torna prevento o ju\u00edzo. A forma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o processual, a litispend\u00eancia, prescri\u00e7\u00e3o e litigiosidade n\u00e3o dependem da cita\u00e7\u00e3o.","id":1145427,"corpo":"<p align=justify>torna prevento o ju\u00edzo. A forma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o processual,\r\na litispend\u00eancia, prescri\u00e7\u00e3o e litigiosidade\r\nn\u00e3o dependem da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/316398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe previs\u00e3o legal de prioridade no julgamento de a\u00e7\u00e3o penal se","provas":[{"id":5947,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":316407,"hashId":"e5f156cf79998294a5b990880c25cefe","enunciado":"<p align=justify>Existe previs\u00e3o legal de prioridade no julgamento de a\u00e7\u00e3o\r\npenal se<\/p>","resposta":1145472,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alguma das partes for mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, a requerimento do Defensor P\u00fablico.","id":1145469,"corpo":"<p align=justify>alguma das partes for mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia,\r\na requerimento do Defensor P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forem discutidos direitos relativos a crian\u00e7a ou adolescente v\u00edtima de abuso sexual, sem necessidade de requerimento ao juiz.","id":1145470,"corpo":"<p align=justify>forem discutidos direitos relativos a crian\u00e7a ou adolescente\r\nv\u00edtima de abuso sexual, sem necessidade\r\nde requerimento ao juiz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for decretado segredo de justi\u00e7a, a pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1145471,"corpo":"<p align=justify>for decretado segredo de justi\u00e7a, a pedido do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acusado for pessoa idosa, desde que requeira ao juiz.","id":1145472,"corpo":"<p align=justify>o acusado for pessoa idosa, desde que requeira ao\r\njuiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o acusado for integrante de organiza\u00e7\u00e3o criminosa.","id":1145473,"corpo":"<p align=justify>o acusado for integrante de organiza\u00e7\u00e3o criminosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":192120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o Penal","oab":false,"nome":"Condi\u00e7\u00f5es da A\u00e7\u00e3o Penal","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414141,"slug":"direito-processual-penal-condicoes-da-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/316407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Valendo-se do poder de pol\u00edcia conferido \u00e0 autoridade administrativa, o superior hier\u00e1rquico de Jo\u00e3o poder\u00e1 executar, na via administrativa, todos os valores devidos pelo servidor, porquanto o referido poder tem como atributo a autoexecutoriedade.","provas":[{"id":5955,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Contador - 2009"},{"id":5976,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":316411,"hashId":"0693e76abf40a252fc0ee3813f58195d","enunciado":"<p align=justify>Valendo-se do poder de pol\u00edcia conferido \u00e0 autoridade\r\nadministrativa, o superior hier\u00e1rquico de Jo\u00e3o poder\u00e1\r\nexecutar, na via administrativa, todos os valores devidos\r\npelo servidor, porquanto o referido poder tem como atributo\r\na autoexecutoriedade.<\/p>","resposta":1145453,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico civil do estado do Esp\u00edrito Santo, afastou-se do servi\u00e7o para frequentar curso de especializa\u00e7\u00e3o na Argentina. O estado continuou pagando a remunera\u00e7\u00e3o do servidor no per\u00edodo do afastamento, uma vez que a especializa\u00e7\u00e3o tratava de tema afeto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o. Ao regressar da Argentina, Jo\u00e3o pediu exonera\u00e7\u00e3o de seu cargo ao seu chefe imediato, pois estava cansado de trabalhar em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. No pedido, Jo\u00e3o afirmou que n\u00e3o efetuaria o dep\u00f3sito da import\u00e2ncia recebida no per\u00edodo do seu afastamento. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":192121,"enunciado":"<P align=justify>Jo\u00e3o, servidor p\u00fablico civil do estado do Esp\u00edrito Santo, afastou-se do servi\u00e7o para frequentar curso de especializa\u00e7\u00e3o na Argentina. O estado continuou pagando a remunera\u00e7\u00e3o do servidor no per\u00edodo do afastamento, uma vez que a especializa\u00e7\u00e3o tratava de tema afeto \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de Jo\u00e3o. Ao regressar da Argentina, Jo\u00e3o pediu exonera\u00e7\u00e3o de seu cargo ao seu chefe imediato, pois estava cansado de trabalhar em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. No pedido, Jo\u00e3o afirmou que n\u00e3o efetuaria o dep\u00f3sito da import\u00e2ncia recebida no per\u00edodo do seu afastamento.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/316411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato gerador pode ser classificado como instant\u00e2neo, peri\u00f3dico ou continuado. Diz-se instant\u00e2neo quando a realiza\u00e7\u00e3o do fato gerador se d\u00e1 em um momento do tempo em raz\u00e3o de um ato singular. O fato gerador peri\u00f3dico (ou complexivo) \u00e9 aquele que se representa por situa\u00e7\u00e3o que se mant\u00e9m no tempo e que \u00e9 mensurada em cortes temporais, como os tributos incidentes sobre o patrim\u00f4nio. Por \u00faltimo, o fato gerador continuado se realiza ao longo de um espa\u00e7o de tempo, como o imposto sobre a renda.","provas":[{"id":5955,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Contador - 2009"},{"id":5976,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":316453,"hashId":"7827318f27e960bc7809b5972063543d","enunciado":"<p align=justify>O fato gerador pode ser classificado como instant\u00e2neo,\r\nperi\u00f3dico ou continuado. Diz-se instant\u00e2neo quando a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do fato gerador se d\u00e1 em um momento do tempo\r\nem raz\u00e3o de um ato singular. O fato gerador peri\u00f3dico (ou\r\ncomplexivo) \u00e9 aquele que se representa por situa\u00e7\u00e3o que se\r\nmant\u00e9m no tempo e que \u00e9 mensurada em cortes temporais,\r\ncomo os tributos incidentes sobre o patrim\u00f4nio. Por \u00faltimo,\r\no fato gerador continuado se realiza ao longo de um espa\u00e7o\r\nde tempo, como o imposto sobre a renda.<\/p>","resposta":1145568,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, que versam acerca do fato gerador.","id":192138,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5955\/Imagem_92.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir, que versam acerca do fato gerador.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Fato Gerador","oab":true,"nome":"Fato Gerador","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407154,"slug":"direito-tributario-fato-gerador"}],"slug":"direito-tributario\/316453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos do CTN, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nasce com a ocorr\u00eancia do fato gerador. J\u00e1 o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 constitu\u00eddo pelo lan\u00e7amento.","provas":[{"id":5955,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Contador - 2009"},{"id":5976,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":316470,"hashId":"882b7b964187ca082fe9b9802b94ce16","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do CTN, a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria nasce com a\r\nocorr\u00eancia do fato gerador. J\u00e1 o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9\r\nconstitu\u00eddo pelo lan\u00e7amento.<\/p>","resposta":1145626,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da defini\u00e7\u00e3o de tributo, da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, do fato gerador e do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":192149,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da defini\u00e7\u00e3o de tributo, da\r\nobriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, do fato gerador e do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/316470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se uma amostra aleat\u00f3ria de 3 projetos do tipo I, a probabilidade de que apenas um desses projetos seja executado com sucesso \u00e9 inferior a 0,1.","provas":[{"id":5955,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Contador - 2009"},{"id":5976,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Economista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":316542,"hashId":"3e7e3db730fa3069a254eb9d9fa85734","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se uma amostra aleat\u00f3ria de 3 projetos do tipo\r\nI, a probabilidade de que apenas um desses projetos seja\r\nexecutado com sucesso \u00e9 inferior a 0,1.<\/p>","resposta":1145827,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os projetos encaminhados a certo \u00f3rg\u00e3o de fomento s\u00e3o classificados como de tipos I ou II. Por experi\u00eancias anteriores, sabe-se que 70% dos projetos encaminhados s\u00e3o do tipo I e os 30% restantes s\u00e3o do tipo II. Considerando que a probabilidade de sucesso na execu\u00e7\u00e3o de um projeto depende da sua classifica\u00e7\u00e3o, conforme apresentado no quadro acima, julgue os itens subsequentes.","id":192175,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5955\/Imagem_95.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Os projetos encaminhados a certo \u00f3rg\u00e3o de fomento s\u00e3o classificados como de tipos I ou II. Por experi\u00eancias anteriores, sabe-se que 70% dos projetos encaminhados s\u00e3o do tipo I e os 30% restantes s\u00e3o do tipo II. Considerando que a probabilidade de sucesso na execu\u00e7\u00e3o de um projeto depende da sua classifica\u00e7\u00e3o, conforme apresentado no quadro acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/316542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recebimento, pela administra\u00e7\u00e3o, de dep\u00f3sito para garantia de execu\u00e7\u00e3o de contrato constitui opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o-or\u00e7ament\u00e1ria que dever\u00e1 ser objeto de registro pela contabilidade p\u00fablica.","provas":[{"id":5955,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2009-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Contador - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":316567,"hashId":"68a4c6dfd02c1bd91c7af225728ffbc4","enunciado":"<p align=justify>O recebimento, pela administra\u00e7\u00e3o, de dep\u00f3sito para garantia\r\nde execu\u00e7\u00e3o de contrato constitui opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o-or\u00e7ament\u00e1ria\r\nque dever\u00e1 ser objeto de registro pela contabilidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":1145898,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1145898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1145899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 contabilidade p\u00fablica.","id":192185,"enunciado":"<p align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a\r\nseguir, relativos \u00e0 contabilidade p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Recursos financeiros n\u00e3o reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Recursos financeiros n\u00e3o reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412081,"slug":"contabilidade-publica-recursos-financeiros-nao-reconhecidos-como-receita-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/316567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 imediatamente aplic\u00e1vel, podendo ter sua efic\u00e1cia contida pela legisla\u00e7\u00e3o, a norma constitucional segundo a qual","provas":[{"id":6775,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378163,"hashId":"9871dbfc45f56171bb9bc7f0171da9a1","enunciado":"\u00c9 imediatamente aplic\u00e1vel, podendo ter sua efic\u00e1cia contida\r\npela legisla\u00e7\u00e3o, a norma constitucional segundo a qual","resposta":1353169,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.","id":1353166,"corpo":"<p align=justify>ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer\r\nalguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 pena de morte, salvo em caso de guerra declarada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":1353167,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o haver\u00e1 pena de morte, salvo em caso de guerra\r\ndeclarada, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.","id":1353168,"corpo":"<p align=justify>no caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente\r\npoder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada\r\nao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":1353169,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou\r\nprofiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais\r\nque a lei estabelecer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei n\u00e3o poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a funda\u00e7\u00e3o de sindicato, ressalvado o registro no \u00f3rg\u00e3o competente.","id":1353170,"corpo":"<p align=justify>a lei n\u00e3o poder\u00e1 exigir autoriza\u00e7\u00e3o do Estado para a\r\nfunda\u00e7\u00e3o de sindicato, ressalvado o registro no\r\n\u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223043,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/378163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, prev\u00ea modalidades diversas de licita\u00e7\u00e3o, conforme o valor da contrata\u00e7\u00e3o a ser feita pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Apenas no caso de cons\u00f3rcios formados por mais de tr\u00eas entes da Federa\u00e7\u00e3o, a referida lei toma por base valores diferentes de contrata\u00e7\u00e3o para definir a modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:37","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378179,"hashId":"35c02a11817f89fb4f01721f14a507ae","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, prev\u00ea modalidades\r\ndiversas de licita\u00e7\u00e3o, conforme o valor da contrata\u00e7\u00e3o a ser\r\nfeita pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Apenas no caso de\r\ncons\u00f3rcios formados por mais de tr\u00eas entes da Federa\u00e7\u00e3o, a\r\nreferida lei toma por base valores diferentes de contrata\u00e7\u00e3o\r\npara definir a modalidade de licita\u00e7\u00e3o cab\u00edvel.<\/p>","resposta":1353220,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, contratos administrativos e conv\u00eanios, julgue os itens a seguir.","id":223059,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s licita\u00e7\u00f5es, contratos administrativos e\r\nconv\u00eanios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/378179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a autonomia inerente \u00e0s autarquias, admite- se, em rela\u00e7\u00e3o a este ente","provas":[{"id":6775,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378197,"hashId":"b597fc60a4e34a024214a6ef7ce5cfe4","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a autonomia inerente \u00e0s autarquias, admite-\r\nse, em rela\u00e7\u00e3o a este ente<\/p>","resposta":1353271,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle, nos limites legais, a ser exercido pela pessoa pol\u00edtica que instituiu a autarquia.","id":1353271,"corpo":"<p align=justify>controle, nos limites legais, a ser exercido pela pessoa\r\npol\u00edtica que instituiu a autarquia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autotutela, que se traduz pela possibilidade de controle a ser exercido pela pessoa pol\u00edtica que instituiu a autarquia.","id":1353272,"corpo":"<p align=justify>autotutela, que se traduz pela possibilidade de controle\r\na ser exercido pela pessoa pol\u00edtica que instituiu\r\na autarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo Tribunal de Contas, nos moldes e limites a serem definidos na lei que disciplina o controle da autarquia pela pessoa pol\u00edtica que a instituiu.","id":1353273,"corpo":"<p align=justify>fiscaliza\u00e7\u00e3o pelo Tribunal de Contas, nos moldes e\r\nlimites a serem definidos na lei que disciplina o controle\r\nda autarquia pela pessoa pol\u00edtica que a instituiu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o a ser exercida pelo Tribunal de Contas, com aux\u00edlio da pessoa pol\u00edtica que instituiu a autarquia.","id":1353274,"corpo":"<p align=justify>fiscaliza\u00e7\u00e3o a ser exercida pelo Tribunal de Contas,\r\ncom aux\u00edlio da pessoa pol\u00edtica que instituiu a autarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revis\u00e3o dos atos praticados pela autarquia para sua adequa\u00e7\u00e3o aos fins que justificaram sua institui\u00e7\u00e3o, a ser exercido pela pessoa pol\u00edtica que a instituiu.","id":1353275,"corpo":"<p align=justify>revis\u00e3o dos atos praticados pela autarquia para sua\r\nadequa\u00e7\u00e3o aos fins que justificaram sua institui\u00e7\u00e3o,\r\na ser exercido pela pessoa pol\u00edtica que a instituiu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223073,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/378197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Advogado-Geral da Uni\u00e3o, ministro por determina\u00e7\u00e3o legal, obteve da Carta da Rep\u00fablica tratamento diferenciado em rela\u00e7\u00e3o aos demais ministros de Estado, o que se constata pelo estabelecimento de requisitos mais rigorosos para a nomea\u00e7\u00e3o &#8212; idade m\u00ednima de 35 anos, reputa\u00e7\u00e3o ilibada e not\u00f3rio conhecimento jur\u00eddico &#8212;, bem como pela compet\u00eancia para o julgamento dos crimes de responsabilidade, visto que ele ser\u00e1 sempre julgado pelo Senado Federal, ao passo que os demais ministros ser\u00e3o julgados perante o STF, com a ressalva dos atos conexos aos do presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378225,"hashId":"e1834f9923b501b8b740ab1f4dd55e63","enunciado":"<p align=justify>O Advogado-Geral da Uni\u00e3o, ministro por determina\u00e7\u00e3o\r\nlegal, obteve da Carta da Rep\u00fablica tratamento diferenciado\r\nem rela\u00e7\u00e3o aos demais ministros de Estado, o que se constata\r\npelo estabelecimento de requisitos mais rigorosos para a\r\nnomea\u00e7\u00e3o &#8212; idade m\u00ednima de 35 anos, reputa\u00e7\u00e3o ilibada e\r\nnot\u00f3rio conhecimento jur\u00eddico &#8212;, bem como pela\r\ncompet\u00eancia para o julgamento dos crimes de\r\nresponsabilidade, visto que ele ser\u00e1 sempre julgado pelo\r\nSenado Federal, ao passo que os demais ministros ser\u00e3o\r\njulgados perante o STF, com a ressalva dos atos conexos aos\r\ndo presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","resposta":1353332,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":223083,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Advocacia-Geral da Uni\u00e3o, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 e 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - AGU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - AGU","pai":395418,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291213,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-agu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/378225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle externo do cumprimento or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 feito, ordinariamente, pelo Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378235,"hashId":"3b1f0b47902c9b7e551a1f96214cc695","enunciado":"<p align=justify>O controle externo do cumprimento or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 feito,\r\nordinariamente, pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":1353356,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353355,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353356,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca dos or\u00e7amentos, julgue os itens que se seguem.","id":223087,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca dos or\u00e7amentos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Controle Externo","oab":false,"nome":"Controle Externo","pai":411793,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411811,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-controle-externo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete despesa p\u00fablica ser\u00e1 acompanhada de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em vigor e nos dois subsequentes.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378240,"hashId":"4d168ee38e2fc637de0f1d006919877e","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o governamental que acarrete despesa\r\np\u00fablica ser\u00e1 acompanhada de estimativa do impacto\r\nor\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva entrar em\r\nvigor e nos dois subsequentes.<\/p>","resposta":1353368,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens seguintes.","id":223090,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de que, para o aumento da despesa, seja demonstrada a origem dos recursos para seu custeio.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378245,"hashId":"6c8fe310211e160938760a814f90f112","enunciado":"<p align=justify>A revis\u00e3o geral anual da remunera\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos\r\n\u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o \u00e0 necessidade de que, para o aumento da\r\ndespesa, seja demonstrada a origem dos recursos para seu\r\ncusteio.<\/p>","resposta":1353378,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens seguintes.","id":223090,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do que disciplina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF),\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/378245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No curso de execu\u00e7\u00e3o fiscal promovida contra sociedade empres\u00e1ria e seus s\u00f3cios-gerentes, cabe a estes o \u00f4nus da prova para dirimir ou excluir a responsabilidade, via embargos do devedor, porquanto a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa goza de presun\u00e7\u00e3o juris tantum de liquidez e certeza.","provas":[{"id":6776,"cargo":{"descricao":"Advogado da Uni\u00e3o","id":12074},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"agu-2009-cespe-cebraspe-advogado-da-uniao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - AGU - Advogado da Uni\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:20:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378260,"hashId":"9c981caba12693347642f171f249f6ea","enunciado":"<p align=justify>No curso de execu\u00e7\u00e3o fiscal promovida contra sociedade\r\nempres\u00e1ria e seus s\u00f3cios-gerentes, cabe a estes o \u00f4nus da\r\nprova para dirimir ou excluir a responsabilidade, via\r\nembargos do devedor, porquanto a certid\u00e3o de d\u00edvida ativa\r\ngoza de presun\u00e7\u00e3o juris tantum de liquidez e certeza.<\/p>","resposta":1353414,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1353414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1353415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, que dizem respeito ao sistema tribut\u00e1rio nacional.","id":223095,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, que dizem respeito ao sistema\r\ntribut\u00e1rio nacional.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/378260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trajeto do transporte de dois presos para o foro criminal por agentes penitenci\u00e1rios um deles saca de um instrumento perfurante e desfere diversos golpes contra o outro preso. Os agentes da lei presenciaram a a\u00e7\u00e3o desde o in\u00edcio e permaneceram inertes. Na conduta dos agentes","provas":[{"id":6775,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2009-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MA - Defensor P\u00fablico - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378268,"hashId":"1f8462eb2f9abc25ecce170c791d4b9d","enunciado":"<p align=justify>No trajeto do transporte de dois presos para o foro criminal\r\npor agentes penitenci\u00e1rios um deles saca de um instrumento\r\nperfurante e desfere diversos golpes contra o outro\r\npreso. Os agentes da lei presenciaram a a\u00e7\u00e3o desde o\r\nin\u00edcio e permaneceram inertes. Na conduta dos agentes<\/p>","resposta":1353444,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 amparo pela excludente de ilicitude do exerc\u00edcio regular do direito, deixando de agir por exposi\u00e7\u00e3o do risco \u00e0s pr\u00f3prias vidas.","id":1353441,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 amparo pela excludente de ilicitude do exerc\u00edcio\r\nregular do direito, deixando de agir por exposi\u00e7\u00e3o do\r\nrisco \u00e0s pr\u00f3prias vidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a omiss\u00e3o \u00e9 penalmente irrelevante porque a causalidade \u00e9 f\u00e1tica.","id":1353442,"corpo":"<p align=justify>a omiss\u00e3o \u00e9 penalmente irrelevante porque a causalidade\r\n\u00e9 f\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 puni\u00e7\u00e3o porque o Estado criou o risco da ocorr\u00eancia do resultado.","id":1353443,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 puni\u00e7\u00e3o porque o Estado criou o risco da\r\nocorr\u00eancia do resultado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a omiss\u00e3o \u00e9 penalmente relevante porque a causalidade \u00e9 normativa.","id":1353444,"corpo":"<p align=justify>a omiss\u00e3o \u00e9 penalmente relevante porque a causalidade\r\n\u00e9 normativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a omiss\u00e3o \u00e9 penalmente relevante porque a causalidade \u00e9 f\u00e1tica-normativa.","id":1353445,"corpo":"<p align=justify>a omiss\u00e3o \u00e9 penalmente relevante porque a causalidade\r\n\u00e9 f\u00e1tica-normativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223099,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Forma de Conduta","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Forma de Conduta","pai":406283,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413607,"slug":"direito-penal-quanto-a-forma-de-conduta"}],"slug":"direito-penal\/378268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do concurso de pessoas, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":6777,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico Substituto","id":4890},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Mato Grosso","sigla":"DPE MT","id":1396,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"dpe-mt-mt-2009-fcc-defensor-publico-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - DPE MT - Defensor P\u00fablico Substituto - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:20:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":378314,"hashId":"dc9366a660c70ad6b534476e567cc5e1","enunciado":"<p align=justify>A respeito do concurso de pessoas, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1353557,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio o ajuste pr\u00e9vio no concurso de pessoas.","id":1353556,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1rio o ajuste pr\u00e9vio no concurso de pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Direito Penal brasileiro adotou a teoria unit\u00e1ria.","id":1353557,"corpo":"<p align=justify>o Direito Penal brasileiro adotou a teoria unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o concurso de agentes pode verificar-se ap\u00f3s a consuma\u00e7\u00e3o do delito.","id":1353558,"corpo":"<p align=justify>o concurso de agentes pode verificar-se ap\u00f3s a\r\nconsuma\u00e7\u00e3o do delito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ocorrer coautoria sem v\u00ednculo subjetivo entre os coautores.","id":1353559,"corpo":"<p align=justify>pode ocorrer coautoria sem v\u00ednculo subjetivo entre\r\nos coautores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a no local do comparsa para a configura\u00e7\u00e3o do concurso de agentes.","id":1353560,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a no local do comparsa para\r\na configura\u00e7\u00e3o do concurso de agentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223128,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"}],"slug":"direito-penal\/378314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as","id":4956}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A GCN compreende uma abordagem de gerenciamento de riscos do neg\u00f3cio que envolve o comprometimento do corpo diretivo de uma organiza\u00e7\u00e3o, para garantir as fun\u00e7\u00f5es do neg\u00f3cio, a qualquer tempo e circunst\u00e2ncia. Em organiza\u00e7\u00f5es financeiras, a GCN \u00e9 uma exig\u00eancia legal. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada corrobora a exist\u00eancia de uma percep\u00e7\u00e3o adequada da GCN, em uma institui\u00e7\u00e3o financeira.","provas":[{"id":6794,"cargo":{"descricao":"Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as","id":4956},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2009-cespe-cebraspe-certificacao-interna-area-gestao-de-segurancas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BB - Certifica\u00e7\u00e3o Interna - \u00c1rea Gest\u00e3o de Seguran\u00e7as - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":379191,"hashId":"0c918b1fb0f833073f76e5d8c779d763","enunciado":"<p align=justify>A GCN compreende uma abordagem de gerenciamento de riscos do neg\u00f3cio que envolve o comprometimento do corpo diretivo de\r\numa organiza\u00e7\u00e3o, para garantir as fun\u00e7\u00f5es do neg\u00f3cio, a qualquer tempo e circunst\u00e2ncia. Em organiza\u00e7\u00f5es financeiras, a GCN \u00e9 uma\r\nexig\u00eancia legal. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada corrobora a exist\u00eancia de uma percep\u00e7\u00e3o adequada da GCN,\r\nem uma institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","resposta":1357709,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um auditor externo delegou a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia de um programa de testes de continuidade de neg\u00f3cios para a \u00e1rea de tecnologia do cliente.","id":1357706,"corpo":"<p align=justify>Um auditor externo delegou a avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia de um programa de testes de continuidade de neg\u00f3cios para a \u00e1rea de\r\ntecnologia do cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adotou-se um plano de continuidade para um banco que considera essencial a manuten\u00e7\u00e3o da continuidade no n\u00edvel estrat\u00e9gico e secund\u00e1ria a manuten\u00e7\u00e3o da continuidade nos n\u00edveis t\u00e1tico e operacional.","id":1357707,"corpo":"<p align=justify>Adotou-se um plano de continuidade para um banco que considera essencial a manuten\u00e7\u00e3o da continuidade no n\u00edvel estrat\u00e9gico\r\ne secund\u00e1ria a manuten\u00e7\u00e3o da continuidade nos n\u00edveis t\u00e1tico e operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um representante de entidade ou ag\u00eancia reguladora considerou que o fator preponderante para a cria\u00e7\u00e3o da GCN, na institui\u00e7\u00e3o financeira que est\u00e1 visitando, era a redu\u00e7\u00e3o dos riscos de perda de rentabilidade e consequentes preju\u00edzos aos acionistas dessa institui\u00e7\u00e3o.","id":1357708,"corpo":"<p align=justify>Um representante de entidade ou ag\u00eancia reguladora considerou que o fator preponderante para a cria\u00e7\u00e3o da GCN, na institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira que est\u00e1 visitando, era a redu\u00e7\u00e3o dos riscos de perda de rentabilidade e consequentes preju\u00edzos aos acionistas dessa\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um membro da diretoria do banco promoveu a formaliza\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de continuidade por meio da divulga\u00e7\u00e3o de planos e procedimentos de continuidade de neg\u00f3cios.","id":1357709,"corpo":"<p align=justify>Um membro da diretoria do banco promoveu a formaliza\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de continuidade por meio da divulga\u00e7\u00e3o de planos\r\ne procedimentos de continuidade de neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foram realizadas as seguintes atividades durante o teste e manuten\u00e7\u00e3o dos planos de continuidade: estabeleceram-se n\u00edveis para os servi\u00e7os prestados; alocaram-se pap\u00e9is e responsabilidades para pessoas chave; e estimaram-se os tempos m\u00e1ximos toler\u00e1veis para uma interrup\u00e7\u00e3o.","id":1357710,"corpo":"<p align=justify>Foram realizadas as seguintes atividades durante o teste e manuten\u00e7\u00e3o dos planos de continuidade: estabeleceram-se n\u00edveis para\r\nos servi\u00e7os prestados; alocaram-se pap\u00e9is e responsabilidades para pessoas chave; e estimaram-se os tempos m\u00e1ximos toler\u00e1veis\r\npara uma interrup\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":223918,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/379191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do funcionamento de um sistema operacional utilizado em redes de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2009"},{"id":26322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320065,"hashId":"e5efe68e4c9bade3f8b9e8a835013dd1","enunciado":"<p align=justify>Acerca do funcionamento de um sistema operacional utilizado\r\nem redes de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1155429,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse tipo de sistemas operacionais foram introduzidos apenas recentemente, por volta de 2007.","id":1155427,"corpo":"<p align=justify>Esse tipo de sistemas operacionais foram introduzidos\r\napenas recentemente, por volta de 2007.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O kernel desse tipo de sistemas \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como driver de dispositivos de disco.","id":1155428,"corpo":"<P align=justify>O <EM>kernel<\/EM> desse tipo de sistemas \u00e9 tamb\u00e9m conhecido como<EM> driver<\/EM> de dispositivos de disco.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um sistema operacional usado em redes de comunica\u00e7\u00e3o pode realizar diversas tarefas simultaneamente (multitarefa).","id":1155429,"corpo":"<p align=justify>Um sistema operacional usado em redes de comunica\u00e7\u00e3o\r\npode realizar diversas tarefas simultaneamente (multitarefa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O scheduler, que \u00e9 uma parti\u00e7\u00e3o do referido sistema, tem como fun\u00e7\u00e3o armazenar os programas aplicativos, os quais podem rodar em um servidor de rede.","id":1155430,"corpo":"<P align=justify>O <EM>scheduler<\/EM>, que \u00e9 uma parti\u00e7\u00e3o do referido sistema, tem como fun\u00e7\u00e3o armazenar os programas aplicativos, os quais podem rodar em um servidor de rede.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":193502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/320065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda acerca da composi\u00e7\u00e3o do TRE\/GO, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2009"},{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":26322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320145,"hashId":"b619642156f31df926b415b3274df0da","enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca da composi\u00e7\u00e3o do TRE\/GO, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1155601,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de vac\u00e2ncia do cargo de juiz do TRE\/GO, o juiz substituto que for convocado permanecer\u00e1 em exerc\u00edcio at\u00e9 o fim do mandato do juiz que se afastou da corte. ","id":1155598,"corpo":"<p align=justify>Em caso de vac\u00e2ncia do cargo de juiz do TRE\/GO, o juiz substituto que for convocado permanecer\u00e1 em exerc\u00edcio at\u00e9 o fim do mandato do juiz que se afastou da corte.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como regra, c\u00f4njuges, companheiros e parentes n\u00e3o podem ter assento concomitante no tribunal, mas essa regra apenas tem validade quando se trata de ju\u00edzes indicados pela mesma classe ou categoria de ju\u00edzes. Desta forma, caso um juiz seja indicado como magistrado oriundo do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado e o seu c\u00f4njuge seja indicado como representante dos advogados ou como magistrado oriundo do TRF da 1.\u00aa Regi\u00e3o, por exemplo, o impedimento n\u00e3o ocorrer\u00e1.","id":1155599,"corpo":"<P align=justify>Como regra, c\u00f4njuges, companheiros e parentes n\u00e3o podem ter assento concomitante no tribunal, mas essa regra apenas tem validade quando se trata de ju\u00edzes indicados pela mesma classe ou categoria de ju\u00edzes. Desta forma, caso um juiz seja indicado como magistrado oriundo do Tribunal de Justi\u00e7a do Estado e o seu c\u00f4njuge seja indicado como representante dos advogados ou como magistrado oriundo do TRF da 1.\u00aa Regi\u00e3o, por exemplo, o impedimento n\u00e3o ocorrer\u00e1.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independentemente do per\u00edodo eleitoral, quando ocorrer afastamento de um juiz, por motivo de f\u00e9rias ou licen\u00e7a de suas fun\u00e7\u00f5es na justi\u00e7a comum, tal afastamento n\u00e3o se aplica de forma autom\u00e1tica \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da Justi\u00e7a Eleitoral, sendo necess\u00e1rio que o magistrado interessado fa\u00e7a requerimento nesse sentido, a fim de conjugar seu afastamento nas duas fun\u00e7\u00f5es.","id":1155600,"corpo":"<P align=justify>Independentemente do per\u00edodo eleitoral, quando ocorrer afastamento de um juiz, por motivo de f\u00e9rias ou licen\u00e7a de suas fun\u00e7\u00f5es na justi\u00e7a comum, tal afastamento n\u00e3o se aplica de forma autom\u00e1tica \u00e0s fun\u00e7\u00f5es da Justi\u00e7a Eleitoral, sendo necess\u00e1rio que o magistrado interessado fa\u00e7a requerimento nesse sentido, a fim de conjugar seu afastamento nas duas fun\u00e7\u00f5es.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um juiz do TRE\/GO for reconduzido, \u00e9 desnecess\u00e1ria nova posse. Apenas deve ser realizada uma anota\u00e7\u00e3o no termo de posse origin\u00e1rio do juiz.","id":1155601,"corpo":"<P align=justify>Quando um juiz do TRE\/GO for reconduzido, \u00e9 desnecess\u00e1ria nova posse. Apenas deve ser realizada uma anota\u00e7\u00e3o no termo de posse origin\u00e1rio do juiz.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 71 a 80 devem ser respondidas com base nas regras previstas do regimento interno do TRE\/GO.","id":193528,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de <STRONG>71 <\/STRONG>a<STRONG> 80<\/STRONG> devem ser respondidas com base nas regras previstas do regimento interno do TRE\/GO.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE GO","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE GO","pai":395654,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395656,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/320145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos atos praticados pelo Corregedor Regional Eleitoral, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":5999,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade","id":2511},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Eletricidade - 2009"},{"id":6037,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2009"},{"id":6050,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2009"},{"id":26322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":5027},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Goi\u00e1s","sigla":"TRE GO","id":1191,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-go-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE GO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":320177,"hashId":"e43952ec804302f963247fb9dcf9d2e3","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos atos praticados pelo Corregedor Regional Eleitoral,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1155692,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso o Corregedor esteja impossibilitado de comparecer a uma sess\u00e3o do Tribunal, por estar realizando uma correi\u00e7\u00e3o em alguma zona eleitoral, deixa de ter direito \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o de presen\u00e7a prevista para aqueles que est\u00e3o presentes nas sess\u00f5es.","id":1155690,"corpo":"<P align=justify>Caso o Corregedor esteja impossibilitado de comparecer a uma sess\u00e3o do Tribunal, por estar realizando uma correi\u00e7\u00e3o em alguma zona eleitoral, deixa de ter direito \u00e0 gratifica\u00e7\u00e3o de presen\u00e7a prevista para aqueles que est\u00e3o presentes nas sess\u00f5es.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos deslocamentos do Corregedor, seja naqueles que ocorrerem por determina\u00e7\u00e3o do TSE ou do pr\u00f3prio TRE, seja naqueles ocorridos a pedido dos ju\u00edzes eleitorais, ou de partidos, h\u00e1 uma praxe de que este se fa\u00e7a acompanhar pelo Procurador Regional Eleitoral, mas tal acompanhamento n\u00e3o est\u00e1 previsto regimentalmente, sendo apenas um costume institu\u00eddo.","id":1155691,"corpo":"<P align=justify>Nos deslocamentos do Corregedor, seja naqueles que ocorrerem por determina\u00e7\u00e3o do TSE ou do pr\u00f3prio TRE, seja naqueles ocorridos a pedido dos ju\u00edzes eleitorais, ou de partidos, h\u00e1 uma praxe de que este se fa\u00e7a acompanhar pelo Procurador Regional Eleitoral, mas tal acompanhamento n\u00e3o est\u00e1 previsto regimentalmente, sendo apenas um costume institu\u00eddo.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a Corregedoria Regional Eleitoral emanar provimentos em mat\u00e9ria administrativa, estes passam a ser vinculantes para os seus servidores, para os ju\u00edzes e para os servidores das zonas eleitorais.","id":1155692,"corpo":"<P align=justify>Se a Corregedoria Regional Eleitoral emanar provimentos em mat\u00e9ria administrativa, estes passam a ser vinculantes para os seus servidores, para os ju\u00edzes e para os servidores das zonas eleitorais.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Corregedor pode elaborar e alterar o Regimento Interno da Corregedoria Regional Eleitoral, sem que disso precise prestar contas ao Tribunal.","id":1155693,"corpo":"<P align=justify>O Corregedor pode elaborar e alterar o Regimento Interno da Corregedoria Regional Eleitoral, sem que disso precise prestar contas ao Tribunal.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 71 a 80 devem ser respondidas com base nas regras previstas do regimento interno do TRE\/GO.","id":193528,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de <STRONG>71 <\/STRONG>a<STRONG> 80<\/STRONG> devem ser respondidas com base nas regras previstas do regimento interno do TRE\/GO.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRE GO","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRE GO","pai":395654,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395656,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tre-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/320177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, a express\u00e3o \"Nesse novo cen\u00e1rio\" (l.19) constitui um recurso coesivo, dado que retoma as ideias do par\u00e1grafo antecedente de forma sint\u00e9tica.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321027,"hashId":"350a3788c61f5f02748f19615cca958f","enunciado":"<p align=justify>No segundo par\u00e1grafo, a express\u00e3o \"Nesse novo cen\u00e1rio\"\r\n(<EM>l<\/EM>.19) constitui um recurso coesivo, dado que retoma as\r\nideias do par\u00e1grafo antecedente de forma sint\u00e9tica.<\/p>","resposta":1158067,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir da leitura do texto Responsabilidade social, julgue os itens a seguir. ","id":193913,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6052\/88.jpg><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6052\/89.jpg><\/P>A partir da leitura do texto <STRONG>Responsabilidade social,<\/STRONG> julgue os itens a seguir.\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/321027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A chegada de Obama \u00e0 presid\u00eancia dos EUA significou uma mudan\u00e7a radical na vida de todos os cidad\u00e3os norte-americanos.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321030,"hashId":"cf850d409efa12927feb794243baa265","enunciado":"<p align=justify>A chegada de Obama \u00e0 presid\u00eancia dos EUA significou\r\numa mudan\u00e7a radical na vida de todos os cidad\u00e3os\r\nnorte-americanos.<\/p>","resposta":1158074,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 21 a 25, acerca da chegada de Barack Obama \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) e dos seus impactos no mundo.","id":193914,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6052\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 21 a 25, acerca da chegada de Barack Obama \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) e dos seus impactos no mundo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/321030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a situa\u00e7\u00e3o do emprego seja satisfat\u00f3ria nos EUA, o novo presidente promete um ciclo de pleno emprego no seu pa\u00eds.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321031,"hashId":"1bcaa80f65919d1ce50666570a9066a8","enunciado":"<p align=justify>Embora a situa\u00e7\u00e3o do emprego seja satisfat\u00f3ria nos EUA, o\r\nnovo presidente promete um ciclo de pleno emprego no\r\nseu pa\u00eds.<\/p>","resposta":1158076,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 21 a 25, acerca da chegada de Barack Obama \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) e dos seus impactos no mundo.","id":193914,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6052\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 21 a 25, acerca da chegada de Barack Obama \u00e0 presid\u00eancia dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA) e dos seus impactos no mundo.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/321031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A literatura no Brasil sempre ignora aspectos do desenvolvimento social e econ\u00f4mico do pa\u00eds.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321037,"hashId":"68f2d3c87d16e8f895f8438dd3f4f3fc","enunciado":"<p align=justify>A literatura no Brasil sempre ignora aspectos do\r\ndesenvolvimento social e econ\u00f4mico do pa\u00eds.<\/p>","resposta":1158088,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tema das artes e da literatura nacionais e suas vincula\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas ao contexto brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":193915,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema das artes e da literatura nacionais e suas\r\nvincula\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas ao contexto brasileiro, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"educacao-artistica\/321037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escultura barroca de Aleijadinho tem modesta relev\u00e2ncia para o estudo das artes sacras no pa\u00eds e at\u00e9 mesmo fora dele.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321040,"hashId":"0f66cb2753ac336a537b8e4f7bdf298e","enunciado":"<p align=justify>A escultura barroca de Aleijadinho tem modesta relev\u00e2ncia\r\npara o estudo das artes sacras no pa\u00eds e at\u00e9 mesmo fora dele.<\/p>","resposta":1158094,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tema das artes e da literatura nacionais e suas vincula\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas ao contexto brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":193915,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema das artes e da literatura nacionais e suas\r\nvincula\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas ao contexto brasileiro, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"educacao-artistica\/321040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\"Carla pagou o condom\u00ednio\" tem valor l\u00f3gico F.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":6054,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2540},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321060,"hashId":"15b51e1311052a83d6b3d9d64beb8c3c","enunciado":"<p align=justify>\"Carla pagou o condom\u00ednio\" tem valor l\u00f3gico F.<\/p>","resposta":1158131,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que cada uma das proposi\u00e7\u00f5es seguintes tenha valor l\u00f3gico V. I T\u00e2nia estava no escrit\u00f3rio ou Jorge foi ao centro da cidade. II Manuel declarou o imposto de renda na data correta e Carla n\u00e3o pagou o condom\u00ednio. III Jorge n\u00e3o foi ao centro da cidade. A partir dessas proposi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a proposi\u00e7\u00e3o","id":193920,"enunciado":"<P align=justify>Considere que cada uma das proposi\u00e7\u00f5es seguintes tenha valor l\u00f3gico V. <\/P>\r\n<P align=justify>I T\u00e2nia estava no escrit\u00f3rio ou Jorge foi ao centro da cidade. <\/P>\r\n<P align=justify>II Manuel declarou o imposto de renda na data correta e Carla n\u00e3o pagou o condom\u00ednio. <\/P>\r\n<P align=justify>III Jorge n\u00e3o foi ao centro da cidade. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir dessas proposi\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a proposi\u00e7\u00e3o<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"}],"slug":"raciocinio-logico\/321060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"considerou os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de acesso exclusivo dos brasileiros natos e naturalizados.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321079,"hashId":"1a62e6553f5a24337bfd9beaf0708e0e","enunciado":"<p align=justify>considerou os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de acesso\r\nexclusivo dos brasileiros natos e naturalizados.<\/p>","resposta":1158170,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, a CF","id":193925,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, a CF<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/321079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mulher gestante adquire estabilidade a partir do momento em que comunicar ao seu empregador o estado grav\u00eddico.","provas":[{"id":6052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":321101,"hashId":"71b0f8b7f30f3ff8520e6612a8e67f2d","enunciado":"<p align=justify>A mulher gestante adquire estabilidade a partir do momento\r\nem que comunicar ao seu empregador o estado grav\u00eddico.<\/p>","resposta":1158214,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1158213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1158214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao direito do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":193930,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao direito do trabalho, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/321101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":5363,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":279493,"hashId":"3615e12bd63a59fb8417e0d1fa3d96b6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5363\/25.gif><\/P>","resposta":1053964,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma pesquisa foi realizada para avaliar o tempo de vida \u00fatil, V, de determinado modelo de telefone celular. Sabe-se que a distribui\u00e7\u00e3o V segue uma distribui\u00e7\u00e3o log normal; isto \u00e9, a vari\u00e1vel aleat\u00f3ria V \u00e9 tal que X = 1n(V) segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal, com m\u00e9dia\u00a0 e desvio-padr\u00e3o \u00a0, ambos desconhecidos. Uma amostra aleat\u00f3ria simples V1, V2, ... Vn foi retirada dessa distribui\u00e7\u00e3o de tempos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":179783,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Uma pesquisa foi realizada para avaliar o tempo de vida \u00fatil<EM>, V<\/EM>, de determinado modelo de telefone celular. Sabe-se que a distribui\u00e7\u00e3o <EM>V <\/EM>segue uma distribui\u00e7\u00e3o log normal; isto \u00e9, a vari\u00e1vel aleat\u00f3ria <EM>V <\/EM>\u00e9 tal que <EM>X<\/EM> = 1n(<EM>V<\/EM>) segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal, com m\u00e9dia\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5363\/Imagem_108.gif> e desvio-padr\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5363\/Imagem_109.gif>\u00a0, ambos desconhecidos. Uma amostra aleat\u00f3ria simples <EM>V<SUB>1<\/SUB><\/EM>, <EM>V<\/EM><SUB>2<\/SUB>, ... Vn foi retirada dessa distribui\u00e7\u00e3o de tempos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Estimador n\u00e3o Tendencioso","oab":false,"nome":"Estimador n\u00e3o Tendencioso","pai":426609,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426610,"slug":"estatistica-estimador-nao-tendencioso"}],"slug":"estatistica\/279493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O percentual das receitas correntes l\u00edquidas que serve de limite de despesas de pessoal para determinado tribunal de contas dos munic\u00edpios deve ser repartido com os \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo do estado em que o tribunal estiver localizado.","provas":[{"id":5360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":279537,"hashId":"ffd6f397b20f308b71797875ac0870a1","enunciado":"<p align=justify>O percentual das receitas correntes l\u00edquidas que serve de\r\nlimite de despesas de pessoal para determinado tribunal de\r\ncontas dos munic\u00edpios deve ser repartido com os \u00f3rg\u00e3os do\r\nPoder Legislativo do estado em que o tribunal estiver\r\nlocalizado.<\/p>","resposta":1054053,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens a seguir.","id":179792,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 A 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/279537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sintomas psicol\u00f3gicos descritos podem ser decorrentes da infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e, nesse caso, caracterizam uma condi\u00e7\u00e3o aguda e devem desaparecer quando a infec\u00e7\u00e3o for controlada.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":279539,"hashId":"184a8b105cb27dc3f80e7d9f5678b588","enunciado":"<p align=justify>Os sintomas psicol\u00f3gicos descritos podem ser decorrentes da\r\ninfec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria e, nesse caso, caracterizam uma condi\u00e7\u00e3o\r\naguda e devem desaparecer quando a infec\u00e7\u00e3o for\r\ncontrolada.<\/p>","resposta":1054056,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com de 82 anos de idade foi hospitalizado com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria importante. Durante o acolhimento, o psic\u00f3logo da equipe notou que ele falava como se estivesse na pr\u00f3pria resid\u00eancia e, em dado momento, quis se levantar do leito, dizendo que ia vigiar sua horta no quintal, porque o paciente do leito ao lado queria colher suas plantas. O psic\u00f3logo levou suas impress\u00f5es sobre o paciente para a reuni\u00e3o de equipe, que inclui enfermeiros, m\u00e9dicos de diferentes especialidades, nutricionistas e um assistente social. A equipe tem como rotina a discuss\u00e3o conjunta de todos os casos que ingressam na unidade e as decis\u00f5es sobre as condutas nas diferentes especialidades s\u00e3o tomadas durante essas discuss\u00f5es. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":179793,"enunciado":"<P align=justify>Um paciente com de 82 anos de idade foi hospitalizado com diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o e infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria importante. Durante o acolhimento, o psic\u00f3logo da equipe notou que ele falava como se estivesse na pr\u00f3pria resid\u00eancia e, em dado momento, quis se levantar do leito, dizendo que ia vigiar sua horta no quintal, porque o paciente do leito ao lado queria colher suas plantas. O psic\u00f3logo levou suas impress\u00f5es sobre o paciente para a reuni\u00e3o de equipe, que inclui enfermeiros, m\u00e9dicos de diferentes especialidades, nutricionistas e um assistente social. A equipe tem como rotina a discuss\u00e3o conjunta de todos os casos que ingressam na unidade e as decis\u00f5es sobre as condutas nas diferentes especialidades s\u00e3o tomadas durante essas discuss\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398636,"slug":"psicologia-trabalho-em-equipe"}],"slug":"psicologia\/279539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todas as crian\u00e7as e adolescentes expostos a viol\u00eancia e a eventos brutais, como os relatados, desenvolvem estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico ou depress\u00e3o, mesmo que os sintomas surjam na idade adulta.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":279566,"hashId":"d60335c089a1977046efc435c09457ab","enunciado":"<p align=justify>Todas as crian\u00e7as e adolescentes expostos a viol\u00eancia e a\r\neventos brutais, como os relatados, desenvolvem estresse\r\np\u00f3s-traum\u00e1tico ou depress\u00e3o, mesmo que os sintomas surjam\r\nna idade adulta.<\/p>","resposta":1054111,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem de 14 anos de idade vive desde os 10 anos de idade em uma comunidade onde \u00e9 perseguido por um grupo de jovens de sua idade, que j\u00e1 morava nas redondezas quando ele chegou com sua fam\u00edlia. Esses jovens correm atr\u00e1s dele para assust\u00e1-lo, colocam-lhe apelidos, jogam pedras nele e, n\u00e3o raro, o espancam em grupo, chegando a machuc\u00e1-lo muito. Os pais do jovem s\u00e3o humildes, pouco assertivos e temem a rea\u00e7\u00e3o que os outros pais possam ter caso eles tomem alguma iniciativa contra os jovens agressores. O agredido est\u00e1 sobressaltado, assusta-se com muita frequ\u00eancia, tem muita dificuldade para iniciar o sono e quando dorme tem sonhos perturbados. Est\u00e1 come\u00e7ando, tamb\u00e9m, a mostrar uma agressividade com acessos de c\u00f3lera, que nunca apresentou antes. Acerca do caso acima relatado, da viol\u00eancia e de eventos traum\u00e1ticos na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, julgue os itens de 63 a 68.","id":179797,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Um jovem de 14 anos de idade vive desde os 10 anos de idade em uma comunidade onde \u00e9 perseguido por um grupo de jovens de sua idade, que j\u00e1 morava nas redondezas quando ele chegou com sua fam\u00edlia. Esses jovens correm atr\u00e1s dele para assust\u00e1-lo, colocam-lhe apelidos, jogam pedras nele e, n\u00e3o raro, o espancam em grupo, chegando a machuc\u00e1-lo muito. Os pais do jovem s\u00e3o humildes, pouco assertivos e temem a rea\u00e7\u00e3o que os outros pais possam ter caso eles tomem alguma iniciativa contra os jovens agressores. O agredido est\u00e1 sobressaltado, assusta-se com muita frequ\u00eancia, tem muita dificuldade para iniciar o sono e quando dorme tem sonhos perturbados. Est\u00e1 come\u00e7ando, tamb\u00e9m, a mostrar uma agressividade com acessos de c\u00f3lera, que nunca apresentou antes. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do caso acima relatado, da viol\u00eancia e de eventos traum\u00e1ticos na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, julgue os itens de <STRONG>63<\/STRONG> a <STRONG>68<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/279566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita, o fato de os pais do jovem oferecerem ao filho um modelo pouco assertivo pode favorecer a baixa autoestima do adolescente, colaborando para que ele estabele\u00e7a um comportamento muito agressivo ou muito passivo e retra\u00eddo quando adulto.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":279567,"hashId":"194aa0f7eccea5a806d44e85ffb12202","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o descrita, o fato de os pais do jovem oferecerem\r\nao filho um modelo pouco assertivo pode favorecer a baixa\r\nautoestima do adolescente, colaborando para que ele\r\nestabele\u00e7a um comportamento muito agressivo ou muito\r\npassivo e retra\u00eddo quando adulto.<\/p>","resposta":1054112,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um jovem de 14 anos de idade vive desde os 10 anos de idade em uma comunidade onde \u00e9 perseguido por um grupo de jovens de sua idade, que j\u00e1 morava nas redondezas quando ele chegou com sua fam\u00edlia. Esses jovens correm atr\u00e1s dele para assust\u00e1-lo, colocam-lhe apelidos, jogam pedras nele e, n\u00e3o raro, o espancam em grupo, chegando a machuc\u00e1-lo muito. Os pais do jovem s\u00e3o humildes, pouco assertivos e temem a rea\u00e7\u00e3o que os outros pais possam ter caso eles tomem alguma iniciativa contra os jovens agressores. O agredido est\u00e1 sobressaltado, assusta-se com muita frequ\u00eancia, tem muita dificuldade para iniciar o sono e quando dorme tem sonhos perturbados. Est\u00e1 come\u00e7ando, tamb\u00e9m, a mostrar uma agressividade com acessos de c\u00f3lera, que nunca apresentou antes. Acerca do caso acima relatado, da viol\u00eancia e de eventos traum\u00e1ticos na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, julgue os itens de 63 a 68.","id":179797,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Um jovem de 14 anos de idade vive desde os 10 anos de idade em uma comunidade onde \u00e9 perseguido por um grupo de jovens de sua idade, que j\u00e1 morava nas redondezas quando ele chegou com sua fam\u00edlia. Esses jovens correm atr\u00e1s dele para assust\u00e1-lo, colocam-lhe apelidos, jogam pedras nele e, n\u00e3o raro, o espancam em grupo, chegando a machuc\u00e1-lo muito. Os pais do jovem s\u00e3o humildes, pouco assertivos e temem a rea\u00e7\u00e3o que os outros pais possam ter caso eles tomem alguma iniciativa contra os jovens agressores. O agredido est\u00e1 sobressaltado, assusta-se com muita frequ\u00eancia, tem muita dificuldade para iniciar o sono e quando dorme tem sonhos perturbados. Est\u00e1 come\u00e7ando, tamb\u00e9m, a mostrar uma agressividade com acessos de c\u00f3lera, que nunca apresentou antes. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do caso acima relatado, da viol\u00eancia e de eventos traum\u00e1ticos na inf\u00e2ncia e na adolesc\u00eancia, julgue os itens de <STRONG>63<\/STRONG> a <STRONG>68<\/STRONG>.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"}],"slug":"psicologia\/279567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ideal de vida saud\u00e1vel e alvo da psicologia da sa\u00fade \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o do estresse a zero.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":279585,"hashId":"feabbc0f6cf0cfa9c6bd88b1d6be1595","enunciado":"<p align=justify>O ideal de vida saud\u00e1vel e alvo da psicologia da sa\u00fade \u00e9 a\r\nredu\u00e7\u00e3o do estresse a zero.<\/p>","resposta":1054149,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054148,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054149,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica do indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos para solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade moderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas implica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.","id":179802,"enunciado":"<p align=justify>\r\nO estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica\r\ndo indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos\r\npara solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade\r\nmoderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas\r\nimplica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/279585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de dificuldade, o modo de enfrentamento centrado no problema, em princ\u00edpio, \u00e9 o ideal para a administra\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o do estresse.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":279586,"hashId":"584923c78c74797b48203446d7b317c8","enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de dificuldade, o modo de enfrentamento\r\ncentrado no problema, em princ\u00edpio, \u00e9 o ideal para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o e a redu\u00e7\u00e3o do estresse.<\/p>","resposta":1054150,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica do indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos para solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade moderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas implica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.","id":179802,"enunciado":"<p align=justify>\r\nO estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica\r\ndo indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos\r\npara solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade\r\nmoderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas\r\nimplica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/279586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma interven\u00e7\u00e3o ambulatorial para manejo do estresse em portadores de cardiopatias, \u00e9 pr\u00e1tica adequada ensinar o paciente a identificar pensamentos disfuncionais ou autom\u00e1ticos diante de eventos ambientais adversos e aplicar a autoinstru\u00e7\u00e3o positiva.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":279590,"hashId":"9a43daa6f95445f88fa1ef2e650638c1","enunciado":"Em uma interven\u00e7\u00e3o ambulatorial para manejo do estresse\r\nem portadores de cardiopatias, \u00e9 pr\u00e1tica adequada ensinar o\r\npaciente a identificar pensamentos disfuncionais ou\r\nautom\u00e1ticos diante de eventos ambientais adversos e aplicar\r\na autoinstru\u00e7\u00e3o positiva.","resposta":1054158,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica do indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos para solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade moderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas implica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.","id":179802,"enunciado":"<p align=justify>\r\nO estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica\r\ndo indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos\r\npara solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade\r\nmoderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas\r\nimplica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/279590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente sob estresse, em especial se for cardiopata, deve ser treinado na redu\u00e7\u00e3o da hostilidade, da impaci\u00eancia e da competitividade.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":279591,"hashId":"8aeb09b53bbcb78322dfa647f9d6c0ec","enunciado":"<p align=justify>O paciente sob estresse, em especial se for cardiopata, deve\r\nser treinado na redu\u00e7\u00e3o da hostilidade, da impaci\u00eancia e da\r\ncompetitividade.<\/p>","resposta":1054160,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica do indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos para solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade moderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas implica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.","id":179802,"enunciado":"<p align=justify>\r\nO estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica\r\ndo indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos\r\npara solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade\r\nmoderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas\r\nimplica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/279591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor m\u00e9dio do grau de satisfa\u00e7\u00e3o y, dado que x = 0,7, foi superior a 0,5 e inferior a 0,6.","provas":[{"id":20483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":5363,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":279464,"hashId":"3906ef7943943f3dabd9c51802d16450","enunciado":"<p align=justify>O valor m\u00e9dio do grau de satisfa\u00e7\u00e3o y, dado que x = 0,7, foi\r\nsuperior a 0,5 e inferior a 0,6.<\/p>","resposta":1053906,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":179778,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5363\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Propriedades da Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Propriedades da Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","pai":416511,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426679,"slug":"estatistica-propriedades-da-esperanca-matematica"}],"slug":"estatistica\/279464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a regra de decis\u00e3o do teste, para determinado n\u00edvel de signific\u00e2ncia, fosse \"rejeitar H0 caso o percentual de clientes satisfeitos na amostra seja igual ou superior a 81%\", e que o percentual populacional na realidade fosse igual a 90%, ent\u00e3o o poder do teste seria superior a 0,99.","provas":[{"id":20483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":5363,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":279497,"hashId":"8c2d87296071b372214cc5a5f50024de","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a regra de decis\u00e3o do teste, para\r\ndeterminado n\u00edvel de signific\u00e2ncia, fosse \"rejeitar H0 caso o\r\npercentual de clientes satisfeitos na amostra seja igual ou\r\nsuperior a 81%\", e que o percentual populacional na\r\nrealidade fosse igual a 90%, ent\u00e3o o poder do teste seria\r\nsuperior a 0,99.<\/p>","resposta":1053972,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um levantamento estat\u00edstico, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de 100 clientes de certa operadora, mostrou que 90% deles est\u00e3o satisfeitos com os servi\u00e7os prestados. Foi realizado um teste estat\u00edstico, cuja hip\u00f3tese nula e a hip\u00f3tese alternativa foram, respectivamente, H0: \u201co percentual de clientes satisfeitos \u00e9 inferior ou igual a 80%\u201d e HA: \u201co percentual de clientes satisfeitos \u00e9 superior a 80%\u201d. Considerando que a popula\u00e7\u00e3o de clientes \u00e9 muito grande, que a amostragem tenha sido aleat\u00f3ria simples, que \u03a6(2,5) = 0,99379 e \u03a6(3,0) = 0,99865, em que \u03a6(z) representa a fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o acumulada da distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":179787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um levantamento estat\u00edstico, que contou com a participa\u00e7\u00e3o de 100 clientes de certa operadora, mostrou que 90% deles est\u00e3o satisfeitos com os servi\u00e7os prestados. Foi realizado um teste estat\u00edstico, cuja hip\u00f3tese nula e a hip\u00f3tese alternativa foram, respectivamente, H<sub>0<\/sub>: \u201co percentual de clientes satisfeitos \u00e9 inferior ou igual a 80%\u201d e H<sub>A<\/sub>: \u201co percentual de clientes satisfeitos \u00e9 superior a 80%\u201d. Considerando que a popula\u00e7\u00e3o de clientes \u00e9 muito grande, que a amostragem tenha sido aleat\u00f3ria simples, que <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a6<\/span>(2,5) = 0,99379 e <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a6<\/span>(3,0) = 0,99865, em que <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a6<\/span>(z) representa a fun\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o acumulada da distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_179787.gif","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da M\u00e9dia Amostral","pai":416522,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7291,"slug":"estatistica-caracteristicas-da-media-amostral"},{"nome_clean":"Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Testes de Hip\u00f3teses","pai":426608,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416536,"slug":"estatistica-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/279497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se 10 barcos, com capacidade de transportar 80 toneladas cada um, fazendo o percurso entre dois portos, \u00e0 velocidade de 10 n\u00f3s, durante 5 dias, podem transportar carga total de 1.000 toneladas, desprezando-se eventuais atrasos decorrentes da chegada e da partida dos portos, ent\u00e3o, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es, 8 barcos precisar\u00e3o ter uma capacidade acima de 65 toneladas para transportar, entre os mesmos portos, carga total de 900 toneladas, \u00e0 velocidade de 12 n\u00f3s, durante 6 dias.","provas":[{"id":5360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":279500,"hashId":"7bd1f463ad895f6faea0cc655875470f","enunciado":"<p align=justify>Se 10 barcos, com capacidade de transportar 80 toneladas\r\ncada um, fazendo o percurso entre dois portos, \u00e0 velocidade\r\nde 10 n\u00f3s, durante 5 dias, podem transportar carga total de\r\n1.000 toneladas, desprezando-se eventuais atrasos\r\ndecorrentes da chegada e da partida dos portos, ent\u00e3o, nas\r\nmesmas condi\u00e7\u00f5es, 8 barcos precisar\u00e3o ter uma capacidade\r\nacima de 65 toneladas para transportar, entre os mesmos\r\nportos, carga total de 900 toneladas, \u00e0 velocidade de 12 n\u00f3s,\r\ndurante 6 dias.<\/p>","resposta":1053979,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053978,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053979,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das quest\u00f5es b\u00e1sicas de matem\u00e1tica financeira, julgue os itens seguintes.","id":179784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das quest\u00f5es b\u00e1sicas de matem\u00e1tica financeira, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/279500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabendo-se que o ano de 2008 foi bissexto, conclui-se que uma quantia aplicada do dia 15 de janeiro at\u00e9 10 de abril daquele ano \u00e0 taxa de juros di\u00e1rios deve render o mesmo valor total de juros, n\u00e3o importando se o c\u00e1lculo for feito por meio do m\u00e9todo de juros comerciais ou de juros exatos.","provas":[{"id":5360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":279501,"hashId":"ebbb851db59efdbeda0c4280504175c0","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que o ano de 2008 foi bissexto, conclui-se que\r\numa quantia aplicada do dia 15 de janeiro at\u00e9 10 de abril\r\ndaquele ano \u00e0 taxa de juros di\u00e1rios deve render o mesmo\r\nvalor total de juros, n\u00e3o importando se o c\u00e1lculo for feito por\r\nmeio do m\u00e9todo de juros comerciais ou de juros exatos.<\/p>","resposta":1053981,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1053980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1053981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das quest\u00f5es b\u00e1sicas de matem\u00e1tica financeira, julgue os itens seguintes.","id":179784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das quest\u00f5es b\u00e1sicas de matem\u00e1tica financeira, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/279501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de estabelecer regras para a realiza\u00e7\u00e3o das chamadas despesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado, a LRF atribuiu \u00e0s leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias a compet\u00eancia para definir limites e condi\u00e7\u00f5es para a expans\u00e3o dessas despesas.","provas":[{"id":5360,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":279536,"hashId":"4b2e9208bfda6ca47d135a0bc0f77fe2","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m de estabelecer regras para a realiza\u00e7\u00e3o das chamadas\r\ndespesas obrigat\u00f3rias de car\u00e1ter continuado, a LRF atribuiu\r\n\u00e0s leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias a compet\u00eancia para definir\r\nlimites e condi\u00e7\u00f5es para a expans\u00e3o dessas despesas.<\/p>","resposta":1054051,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens a seguir.","id":179792,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 A 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/279536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A adrenalina, a noradrenalina e o cortisol s\u00e3o horm\u00f4nios liberados em situa\u00e7\u00e3o de estresse, por rea\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma do sistema nervoso central, que circulam na corrente sangu\u00ednea, para alcan\u00e7ar diferentes \u00f3rg\u00e3os e permitir ao organismo uma a\u00e7\u00e3o de defesa; no entanto, com maior tempo e maior frequ\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o, esses horm\u00f4nios se tornam nocivos ao sistema circulat\u00f3rio.","provas":[{"id":15089,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Parreiras Horta","sigla":"FPH","id":3073,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"fph-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FPH - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":15090,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Sa\u00fade","sigla":"FUNESA","id":3074,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"funesa-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNESA - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28199,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEAD SE","id":1051,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"sead-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"},{"id":28273,"cargo":{"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica","id":3535},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Sergipe","sigla":"SES SE","id":3347,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-se-se-2009-cespe-cebraspe-psicologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES SE - Psicologia Cl\u00ednica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":279584,"hashId":"813e75382b517ecddc5c9367595ae283","enunciado":"<p align=justify>A adrenalina, a noradrenalina e o cortisol s\u00e3o horm\u00f4nios\r\nliberados em situa\u00e7\u00e3o de estresse, por rea\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma do\r\nsistema nervoso central, que circulam na corrente sangu\u00ednea,\r\npara alcan\u00e7ar diferentes \u00f3rg\u00e3os e permitir ao organismo uma\r\na\u00e7\u00e3o de defesa; no entanto, com maior tempo e maior\r\nfrequ\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o, esses horm\u00f4nios se tornam nocivos\r\nao sistema circulat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1054146,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1054146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1054147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica do indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos para solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade moderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas implica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.","id":179802,"enunciado":"<p align=justify>\r\nO estresse, reconhecidamente, traz preju\u00edzos \u00e0 sa\u00fade cardiol\u00f3gica\r\ndo indiv\u00edduo e tem mobilizado os estudiosos na busca de recursos\r\npara solucionar esse mal, que j\u00e1 \u00e9 uma constante na sociedade\r\nmoderna. Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do estresse, suas\r\nimplica\u00e7\u00f5es e seu tratamento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/279584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em m\u00e9dia, o tempo gasto na opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque, \u00e9 superior a 1 dia\/embarca\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5490,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":286869,"hashId":"f0f2b00afaebfe70e87a98a928be5155","enunciado":"<p align=justify>Em m\u00e9dia, o tempo gasto na opera\u00e7\u00e3o de embarque ou\r\ndesembarque, \u00e9 superior a 1 dia\/embarca\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1070905,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um porto possui dois cais para embarque ou desembarque de passageiros. Cada cais atende a uma \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o por vez, e assim que a opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 conclu\u00edda, a embarca\u00e7\u00e3o deixa imediatamente o local para que a pr\u00f3xima embarca\u00e7\u00e3o possa ser atracada ao cais. O n\u00famero de embarca\u00e7\u00f5es que chegam a esse porto por dia, X, segue um processo de Poisson com taxa de chegada igual a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia. Se uma embarca\u00e7\u00e3o chega ao porto no instante em que os dois cais est\u00e3o ocupados, ela entra em uma fila \u00fanica; n\u00e3o havendo limites para o tamanho da fila. Em cada cais, a taxa de servi\u00e7o \u00e9 igual a 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia.\nConsiderando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e que se trata, nessa situa\u00e7\u00e3o, de um modelo de fila M\/M\/2 baseado no processo de vida e morte com taxas de chegada e de servi\u00e7o constantes, julgue os itens subsequentes. \u00a0","id":181965,"enunciado":"Um porto possui dois cais para embarque ou desembarque de passageiros. Cada cais atende a uma \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o por vez, e assim que a opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 conclu\u00edda, a embarca\u00e7\u00e3o deixa imediatamente o local para que a pr\u00f3xima embarca\u00e7\u00e3o possa ser atracada ao cais. O n\u00famero de embarca\u00e7\u00f5es que chegam a esse porto por dia, X, segue um processo de Poisson com taxa de chegada igual a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia. Se uma embarca\u00e7\u00e3o chega ao porto no instante em que os dois cais est\u00e3o ocupados, ela entra em uma fila \u00fanica; n\u00e3o havendo limites para o tamanho da fila. Em cada cais, a taxa de servi\u00e7o \u00e9 igual a 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia.<\/P>\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e que se trata, nessa situa\u00e7\u00e3o, de um modelo de fila M\/M\/2 baseado no processo de vida e morte com taxas de chegada e de servi\u00e7o constantes, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/FONT>\n<P><\/P>\n<P>\u00a0<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"}],"slug":"estatistica\/286869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vari\u00e2ncia da distribui\u00e7\u00e3o do tempo gasto na opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 superior a 0,5 dia\/embarca\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5490,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":286875,"hashId":"29f1c8b14d1838afcfe3bc635701f529","enunciado":"<p align=justify>A vari\u00e2ncia da distribui\u00e7\u00e3o do tempo gasto na opera\u00e7\u00e3o de\r\nembarque ou desembarque \u00e9 superior a 0,5 dia\/embarca\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1070917,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um porto possui dois cais para embarque ou desembarque de passageiros. Cada cais atende a uma \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o por vez, e assim que a opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 conclu\u00edda, a embarca\u00e7\u00e3o deixa imediatamente o local para que a pr\u00f3xima embarca\u00e7\u00e3o possa ser atracada ao cais. O n\u00famero de embarca\u00e7\u00f5es que chegam a esse porto por dia, X, segue um processo de Poisson com taxa de chegada igual a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia. Se uma embarca\u00e7\u00e3o chega ao porto no instante em que os dois cais est\u00e3o ocupados, ela entra em uma fila \u00fanica; n\u00e3o havendo limites para o tamanho da fila. Em cada cais, a taxa de servi\u00e7o \u00e9 igual a 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia.\nConsiderando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e que se trata, nessa situa\u00e7\u00e3o, de um modelo de fila M\/M\/2 baseado no processo de vida e morte com taxas de chegada e de servi\u00e7o constantes, julgue os itens subsequentes. \u00a0","id":181965,"enunciado":"Um porto possui dois cais para embarque ou desembarque de passageiros. Cada cais atende a uma \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o por vez, e assim que a opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 conclu\u00edda, a embarca\u00e7\u00e3o deixa imediatamente o local para que a pr\u00f3xima embarca\u00e7\u00e3o possa ser atracada ao cais. O n\u00famero de embarca\u00e7\u00f5es que chegam a esse porto por dia, X, segue um processo de Poisson com taxa de chegada igual a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia. Se uma embarca\u00e7\u00e3o chega ao porto no instante em que os dois cais est\u00e3o ocupados, ela entra em uma fila \u00fanica; n\u00e3o havendo limites para o tamanho da fila. Em cada cais, a taxa de servi\u00e7o \u00e9 igual a 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia.<\/P>\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e que se trata, nessa situa\u00e7\u00e3o, de um modelo de fila M\/M\/2 baseado no processo de vida e morte com taxas de chegada e de servi\u00e7o constantes, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/FONT>\n<P><\/P>\n<P>\u00a0<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/286875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 18 dias de funcionamento do porto, espera-se que, em m\u00e9dia, em apenas um desses dias haja fila de embarca\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":5490,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":286879,"hashId":"a447f242b55e9f974d2a17ec196b9700","enunciado":"<p align=justify>Em 18 dias de funcionamento do porto, espera-se que, em\r\nm\u00e9dia, em apenas um desses dias haja fila de embarca\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1070924,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um porto possui dois cais para embarque ou desembarque de passageiros. Cada cais atende a uma \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o por vez, e assim que a opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 conclu\u00edda, a embarca\u00e7\u00e3o deixa imediatamente o local para que a pr\u00f3xima embarca\u00e7\u00e3o possa ser atracada ao cais. O n\u00famero de embarca\u00e7\u00f5es que chegam a esse porto por dia, X, segue um processo de Poisson com taxa de chegada igual a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia. Se uma embarca\u00e7\u00e3o chega ao porto no instante em que os dois cais est\u00e3o ocupados, ela entra em uma fila \u00fanica; n\u00e3o havendo limites para o tamanho da fila. Em cada cais, a taxa de servi\u00e7o \u00e9 igual a 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia.\nConsiderando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e que se trata, nessa situa\u00e7\u00e3o, de um modelo de fila M\/M\/2 baseado no processo de vida e morte com taxas de chegada e de servi\u00e7o constantes, julgue os itens subsequentes. \u00a0","id":181965,"enunciado":"Um porto possui dois cais para embarque ou desembarque de passageiros. Cada cais atende a uma \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o por vez, e assim que a opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 conclu\u00edda, a embarca\u00e7\u00e3o deixa imediatamente o local para que a pr\u00f3xima embarca\u00e7\u00e3o possa ser atracada ao cais. O n\u00famero de embarca\u00e7\u00f5es que chegam a esse porto por dia, X, segue um processo de Poisson com taxa de chegada igual a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia. Se uma embarca\u00e7\u00e3o chega ao porto no instante em que os dois cais est\u00e3o ocupados, ela entra em uma fila \u00fanica; n\u00e3o havendo limites para o tamanho da fila. Em cada cais, a taxa de servi\u00e7o \u00e9 igual a 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia.<\/P>\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e que se trata, nessa situa\u00e7\u00e3o, de um modelo de fila M\/M\/2 baseado no processo de vida e morte com taxas de chegada e de servi\u00e7o constantes, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/FONT>\n<P><\/P>\n<P>\u00a0<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"nome_clean":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Esperan\u00e7a Matem\u00e1tica","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416511,"slug":"estatistica-esperanca-matematica"}],"slug":"estatistica\/286879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um acidente tenha destru\u00eddo um dos cais do porto, de modo que o modelo de fila tenha passado a ser M\/M\/1 e que as taxas de chegada e de servi\u00e7o tenham permanecido iguais a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia e 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o tamanho esperado da fila \u00e9 superior a 1,5 embarca\u00e7\u00f5es\/dia.","provas":[{"id":5490,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4590},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-transporte-aquaviario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Transporte Aquavi\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":286881,"hashId":"4b7f3dd3d990f61397ab65db7c6dd577","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considere que um acidente tenha destru\u00eddo um dos cais do\r\nporto, de modo que o modelo de fila tenha passado a\r\nser M\/M\/1 e que as taxas de chegada e de servi\u00e7o tenham\r\npermanecido iguais a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia e\r\n1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia, respectivamente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\ntamanho esperado da fila \u00e9 superior a 1,5 embarca\u00e7\u00f5es\/dia.<\/p><\/p>","resposta":1070929,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1070928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1070929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um porto possui dois cais para embarque ou desembarque de passageiros. Cada cais atende a uma \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o por vez, e assim que a opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 conclu\u00edda, a embarca\u00e7\u00e3o deixa imediatamente o local para que a pr\u00f3xima embarca\u00e7\u00e3o possa ser atracada ao cais. O n\u00famero de embarca\u00e7\u00f5es que chegam a esse porto por dia, X, segue um processo de Poisson com taxa de chegada igual a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia. Se uma embarca\u00e7\u00e3o chega ao porto no instante em que os dois cais est\u00e3o ocupados, ela entra em uma fila \u00fanica; n\u00e3o havendo limites para o tamanho da fila. Em cada cais, a taxa de servi\u00e7o \u00e9 igual a 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia.\nConsiderando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e que se trata, nessa situa\u00e7\u00e3o, de um modelo de fila M\/M\/2 baseado no processo de vida e morte com taxas de chegada e de servi\u00e7o constantes, julgue os itens subsequentes. \u00a0","id":181965,"enunciado":"Um porto possui dois cais para embarque ou desembarque de passageiros. Cada cais atende a uma \u00fanica embarca\u00e7\u00e3o por vez, e assim que a opera\u00e7\u00e3o de embarque ou desembarque \u00e9 conclu\u00edda, a embarca\u00e7\u00e3o deixa imediatamente o local para que a pr\u00f3xima embarca\u00e7\u00e3o possa ser atracada ao cais. O n\u00famero de embarca\u00e7\u00f5es que chegam a esse porto por dia, X, segue um processo de Poisson com taxa de chegada igual a 1 embarca\u00e7\u00e3o\/dia. Se uma embarca\u00e7\u00e3o chega ao porto no instante em que os dois cais est\u00e3o ocupados, ela entra em uma fila \u00fanica; n\u00e3o havendo limites para o tamanho da fila. Em cada cais, a taxa de servi\u00e7o \u00e9 igual a 1,5 embarca\u00e7\u00e3o\/dia.<\/P>\n<P align=left>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima e que se trata, nessa situa\u00e7\u00e3o, de um modelo de fila M\/M\/2 baseado no processo de vida e morte com taxas de chegada e de servi\u00e7o constantes, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/FONT>\n<P><\/P>\n<P>\u00a0<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Caso de Vari\u00e1veis Discretas","oab":false,"nome":"Caso de Vari\u00e1veis Discretas","pai":426604,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":400222,"slug":"estatistica-caso-de-variaveis-discretas"}],"slug":"estatistica\/286881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente etiol\u00f3gico mais comum nesse tipo de afec\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 o pneumococo (Streptococcus pneumoniae).","provas":[{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":286942,"hashId":"55a24b963324626d2a5839cc49411018","enunciado":"<p align=justify>O agente etiol\u00f3gico mais comum nesse tipo de afec\u00e7\u00e3o\r\npulmonar \u00e9 o pneumococo (<EM>Streptococcus pneumoniae<\/EM>).<\/p>","resposta":1071109,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1071108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1071109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens subsequentes.","id":181990,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5485\/Imagem_42.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/286942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As transmiss\u00f5es via sat\u00e9lite podem interferir em aplica\u00e7\u00f5es de radioastronomia. ","provas":[{"id":5285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:51","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275654,"hashId":"e2e1066a1385979438a123e823c9f388","enunciado":"<p align=justify>As transmiss\u00f5es via sat\u00e9lite podem interferir em aplica\u00e7\u00f5es\r\nde radioastronomia. <\/p>","resposta":1044743,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do uso do espectro eletromagn\u00e9tico e da atribui\u00e7\u00e3o de faixas de frequ\u00eancias no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":178453,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do uso do espectro eletromagn\u00e9tico e da atribui\u00e7\u00e3o de\r\nfaixas de frequ\u00eancias no Brasil, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 e 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/275654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a magnitude do coeficiente de reflex\u00e3o for igual a 0,1, a perda de retorno associada ser\u00e1 de 20 dB.","provas":[{"id":5285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o","id":3366},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275680,"hashId":"2ba32eac498699db09c561c0b4df6b8a","enunciado":"<p align=justify>Quando a magnitude do coeficiente de reflex\u00e3o for igual\r\na 0,1, a perda de retorno associada ser\u00e1 de 20 dB.<\/p>","resposta":1044803,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No tocante a linhas de transmiss\u00e3o, coeficiente de reflex\u00e3o, equipamentos e m\u00e9todos de medi\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens. ","id":178458,"enunciado":"<p align=justify>\r\nNo tocante a linhas de transmiss\u00e3o, coeficiente de reflex\u00e3o,\r\nequipamentos e m\u00e9todos de medi\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.\r\n\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/275680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a entrevistada, o capitalismo do desastre promove, al\u00e9m da privatiza\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, a cria\u00e7\u00e3o de um mercado que se alimenta dos desastres e das crises do pr\u00f3prio sistema.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":5388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":5404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":5413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5475,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"},{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"},{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"},{"id":5281,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":5290,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":5447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":275706,"hashId":"98af19ccd7ef0961e877fce72e8c7d15","enunciado":"<p align=justify>Para a entrevistada, o capitalismo do desastre promove, al\u00e9m\r\nda privatiza\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, a cria\u00e7\u00e3o de um mercado\r\nque se alimenta dos desastres e das crises do pr\u00f3prio sistema.<\/p>","resposta":1044869,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044869,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044870,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas do texto acima, que \u00e9 parte de uma entrevista de Naomi Klein \u00e0 revista Cult, julgue os itens a seguir.","id":178474,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5290\/imagem_15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas do texto acima, que \u00e9 parte de uma entrevista de Naomi Klein \u00e0 revista Cult, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/275706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grafia diferenciada de \"Estado\" (l.6) e \"estado\" (l.26) indica a diferen\u00e7a de sentido entre as palavras no texto, as quais remetem, respectivamente, ao ente que governa e \u00e0 concreta unidade da federa\u00e7\u00e3o: Nova Orleans.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":5388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":5404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":5413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5475,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"},{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"},{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"},{"id":5281,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":5290,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":5447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":275708,"hashId":"bcbb163899a16dda0fef5737f9ddf7d7","enunciado":"<P align=justify>A grafia diferenciada de \"Estado\" (<EM>l<\/EM>.6) e \"estado\" (<EM>l.<\/EM>26) indica a diferen\u00e7a de sentido entre as palavras no texto, as quais remetem, respectivamente, ao ente que governa e \u00e0 concreta unidade da federa\u00e7\u00e3o: Nova Orleans.<\/P>","resposta":1044873,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas do texto acima, que \u00e9 parte de uma entrevista de Naomi Klein \u00e0 revista Cult, julgue os itens a seguir.","id":178474,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5290\/imagem_15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas do texto acima, que \u00e9 parte de uma entrevista de Naomi Klein \u00e0 revista Cult, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/275708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a entrevistada, a fala do pol\u00edtico republicano &#8212; trecho entre aspas nas linhas de 8 a 10 &#8212; e o discurso dos di\u00e1rios da coloniza\u00e7\u00e3o norte-americana, em nome de interesses econ\u00f4micos, naturalizam e justificam desastres como o furac\u00e3o e a dizima\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o provocada pela var\u00edola, ao consider\u00e1-los obras divinas.","provas":[{"id":5288,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2009"},{"id":5378,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2009"},{"id":5388,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia","id":506},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Biblioteconomia - 2009"},{"id":5404,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2009"},{"id":5413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5475,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2009"},{"id":5484,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2009"},{"id":5485,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2009"},{"id":5281,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"},{"id":5290,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2009"},{"id":5447,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":524},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":275709,"hashId":"23a4f143797f260ec1e43d5cfc41da38","enunciado":"<p align=justify>Segundo a entrevistada, a fala do pol\u00edtico republicano &#8212;\r\ntrecho entre aspas nas linhas de 8 a 10 &#8212; e o discurso dos\r\ndi\u00e1rios da coloniza\u00e7\u00e3o norte-americana, em nome de\r\ninteresses econ\u00f4micos, naturalizam e justificam desastres\r\ncomo o furac\u00e3o e a dizima\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o provocada pela\r\nvar\u00edola, ao consider\u00e1-los obras divinas.<\/p>","resposta":1044875,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas do texto acima, que \u00e9 parte de uma entrevista de Naomi Klein \u00e0 revista Cult, julgue os itens a seguir.","id":178474,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5290\/imagem_15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas do texto acima, que \u00e9 parte de uma entrevista de Naomi Klein \u00e0 revista Cult, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/275709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas linhas 7 e 8, se, em lugar de \"uma coisa possua\", fosse empregado o plural correspondente, coisas possuam, a forma verbal \"indica\" deveria, necessariamente, ser substitu\u00edda pela forma no plural: indicam.","provas":[{"id":5303,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-e-especialistas-em-regulacao-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5305,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-e-especialistas-em-regulacao-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5581,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20467,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":5311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20469,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20469,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5577,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":20470,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":20470,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":5578,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20471,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-liingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20472,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":20473,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-ambiente-operacional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional - 2009"},{"id":20474,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocios-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2009"},{"id":20475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":20476,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"},{"id":20477,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20478,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":20482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":20483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":5359,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":5356,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5330,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5334,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-ambiente-operacional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional - 2009"},{"id":5336,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocios-lingua-espanhola-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2009"},{"id":5339,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":6637,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":5363,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":26475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":275732,"hashId":"4367eaf14fc4444ca3936ef45b79a151","enunciado":"<P align=justify>Nas linhas 7 e 8, se, em lugar de \"uma coisa possua\", fosse empregado o plural correspondente, <STRONG>coisas possuam<\/STRONG>, a forma verbal \"indica\" deveria, necessariamente, ser substitu\u00edda pela forma no plural: indicam.<\/P>","resposta":1044922,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 1 a 10, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.","id":178483,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5303\/95.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 1 a 10, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/275732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da estrutura lingu\u00edstica em que ocorre a forma verbal \"h\u00e1\" (l.11), sua substitui\u00e7\u00e3o por existe respeitaria as regras gramaticais.","provas":[{"id":5303,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-e-especialistas-em-regulacao-com-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5305,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":4569},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-especialista-em-regulacao-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista-administrativo-e-especialistas-em-regulacao-com-ingles-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo \/ Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5581,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":20467,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2009"},{"id":5308,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":20468,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2009"},{"id":5311,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20469,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":20469,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5577,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":20470,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":20470,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo","id":11155},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade Jornalismo - 2009"},{"id":5578,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20471,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-liingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":20472,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":20473,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-ambiente-operacional-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional - 2009"},{"id":20474,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocios-lingua-espanhola-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2009"},{"id":20475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":20476,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"},{"id":20477,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20478,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a","id":11162},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-seguranca-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Seguran\u00e7a - 2009"},{"id":20481,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":20482,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":20483,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":5359,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia","id":4594},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-economia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Economia - 2009"},{"id":5356,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito","id":4593},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Direito - 2009"},{"id":5582,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4592},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2009"},{"id":5330,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4563},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2009"},{"id":5334,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional","id":4564},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-ambiente-operacional-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Ambiente Operacional - 2009"},{"id":5336,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios","id":11159},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-analise-de-negocios-lingua-espanhola-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ An\u00e1lise de Neg\u00f3cios - 2009"},{"id":5339,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es","id":4566},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-solucoes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Arquitetura de Solu\u00e7\u00f5es - 2009"},{"id":6637,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia","id":4595},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-engenharia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Engenharia - 2009"},{"id":5363,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":4596},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-publicos-de-telecomunicacoes-area-estatistica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2009"},{"id":26475,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes","id":11161},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-tecnologia-da-informacao-redes-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o \/ Redes - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":275733,"hashId":"efb806d3937efeb73e9df55613c7c5de","enunciado":"<P align=justify>Devido \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o da estrutura lingu\u00edstica em que ocorre a forma verbal \"h\u00e1\" (<EM>l<\/EM>.11), sua substitui\u00e7\u00e3o por <EM>existe <\/EM>respeitaria as regras gramaticais.<\/P>","resposta":1044923,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 1 a 10, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.","id":178483,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5303\/95.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 1 a 10, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/275733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ITIL, considere: I. O Gerenciamento da Capacidade \u00e9 o processo respons\u00e1vel por garantir que a organiza\u00e7\u00e3o esteja ciente da tecnologia nova ou modificada. Dentre as t\u00e9cnicas por ele utilizadas encontra-se a de Dimensionamento de Aplica\u00e7\u00f5es. II. O Gerenciamento da Disponibilidade \u00e9 respons\u00e1vel por conhecer a confiabilidade dos componentes para executar uma fun\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria sob determinadas condi\u00e7\u00f5es e durante certo per\u00edodo de tempo, pela facilidade com que a manuten\u00e7\u00e3o dos componentes do servi\u00e7o pode ser executada e pela negocia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de disponibilidade com os clientes. III. No Planejamento da Continuidade dos Servi\u00e7os em TI, a severidade de um desastre depende do impacto sobre os clientes no neg\u00f3cio. IV. A caracter\u00edstica da estrat\u00e9gia ITIL \u00e9 que a um departamento \u00e9 dada a responsabilidade sobre os processos de Suporte a Servi\u00e7os e da Entrega de Servi\u00e7os, de forma que os recursos alocados possam ser utilizados da forma mais eficiente poss\u00edvel. \u00c9 correto o que consta em","provas":[{"id":6421,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2009-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":341107,"hashId":"d45e069e50d638e8687a4f4addf0de92","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao ITIL, considere: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O Gerenciamento da Capacidade \u00e9 o processo respons\u00e1vel por garantir que a organiza\u00e7\u00e3o esteja ciente da tecnologia nova ou modificada. Dentre as t\u00e9cnicas por ele utilizadas encontra-se a de Dimensionamento de Aplica\u00e7\u00f5es.<\/P>\r\n<P align=justify> II. O Gerenciamento da Disponibilidade \u00e9 respons\u00e1vel por conhecer a confiabilidade dos componentes para executar uma fun\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria sob determinadas condi\u00e7\u00f5es e durante certo per\u00edodo de tempo, pela facilidade com que a manuten\u00e7\u00e3o dos componentes do servi\u00e7o pode ser executada e pela negocia\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de disponibilidade com os clientes.<\/P>\r\n<P align=justify> III. No Planejamento da Continuidade dos Servi\u00e7os em TI, a severidade de um desastre depende do impacto sobre os clientes no neg\u00f3cio.<\/P>\r\n<P align=justify> IV. A caracter\u00edstica da estrat\u00e9gia ITIL \u00e9 que a um departamento \u00e9 dada a responsabilidade sobre os processos de Suporte a Servi\u00e7os e da Entrega de Servi\u00e7os, de forma que os recursos alocados possam ser utilizados da forma mais eficiente poss\u00edvel.<\/P>\r\n<P align=justify> \u00c9 correto o que consta em<\/P>","resposta":1216233,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1216230,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1216231,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1216232,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":1216233,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1216234,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/341107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es da WEB 2.0, considere: I. Na web 2.0 os programas s\u00e3o abertos, ou seja, uma parte do programa pode ser utilizado por qualquer pessoa para fazer outro programa. S\u00e3o utilizadas APIs para deixar que outros sites utilizem partes dos seus dados nos servi\u00e7os deles. II. Algumas aplica\u00e7\u00f5es Web 2.0 permitem a personaliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado mostrado para cada usu\u00e1rio, sob forma de p\u00e1gina pessoal, permitindo a ele a filtragem de informa\u00e7\u00e3o que ele considera relevante. III. O conceito usado \u00e9 compar\u00e1vel com o do software livre: se h\u00e1 muitas pessoas olhando, todos os erros s\u00e3o corrigidos facilmente. Para isso existem comunidades que se auto-moderam, por meio da participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, indicando ao sistema qual usu\u00e1rio n\u00e3o deve mais participar da comunidade. IV. A Web \u00e9 a plataforma, o software um servi\u00e7o, ou seja, na Web 2.0 os softwares funcionam pela Internet, n\u00e3o somente instalados no computador local, de forma que v\u00e1rios programas podem se integrar formando uma grande plataforma. Por exemplo, os contatos do programa de e-mail podem ser usados no programa de agenda, ou pode-se criar um novo evento numa agenda atrav\u00e9s do programa de e-mail \u00c9 correto o que consta em","provas":[{"id":6421,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2009-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":341147,"hashId":"eb82466e8c4eabcdd2129578a8733b26","enunciado":"<P align=justify>No que tange \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es da WEB 2.0, considere:<\/P>\r\n<P align=justify> I. Na web 2.0 os programas s\u00e3o abertos, ou seja, uma parte do programa pode ser utilizado por qualquer pessoa para fazer outro programa. S\u00e3o utilizadas APIs para deixar que outros sites utilizem partes dos seus dados nos servi\u00e7os deles. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Algumas aplica\u00e7\u00f5es Web 2.0 permitem a personaliza\u00e7\u00e3o do conte\u00fado mostrado para cada usu\u00e1rio, sob forma de p\u00e1gina pessoal, permitindo a ele a filtragem de informa\u00e7\u00e3o que ele considera relevante. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O conceito usado \u00e9 compar\u00e1vel com o do software livre: se h\u00e1 muitas pessoas olhando, todos os erros s\u00e3o corrigidos facilmente. Para isso existem comunidades que se auto-moderam, por meio da participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios, indicando ao sistema qual usu\u00e1rio n\u00e3o deve mais participar da comunidade. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A Web \u00e9 a plataforma, o software um servi\u00e7o, ou seja, na Web 2.0 os softwares funcionam pela Internet, n\u00e3o somente instalados no computador local, de forma que v\u00e1rios programas podem se integrar formando uma grande plataforma. Por exemplo, os contatos do programa de e-mail podem ser usados no programa de agenda, ou pode-se criar um novo evento numa agenda atrav\u00e9s do programa de e-mail<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta em<\/P>","resposta":1216354,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":1216352,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1216353,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1216354,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":1216355,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":1216356,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201941,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/341147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 um tipo de elemento funcional de uma aplica\u00e7\u00e3o de software estabelecido no manual do IFPUG para a t\u00e9cnica de An\u00e1lise de Pontos por Fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":6421,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira","id":4385},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCE SP","id":1123,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tce-sp-sp-2009-fcc-agente-de-fiscalizacao-financeira","tipo":1,"nome":"FCC - TCE SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o Financeira - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":341306,"hashId":"3e4057e406ddb88da08b06f09dc15fd2","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 um tipo de elemento funcional de uma aplica\u00e7\u00e3o de\r\nsoftware estabelecido no manual do IFPUG para a t\u00e9cnica\r\nde An\u00e1lise de Pontos por Fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1216755,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrada externa.","id":1216753,"corpo":"<p align=justify>Entrada externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consulta externa.","id":1216754,"corpo":"<p align=justify>Consulta externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Itens de dados referenciados.","id":1216755,"corpo":"<p align=justify>Itens de dados referenciados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquivos l\u00f3gicos internos.","id":1216756,"corpo":"<p align=justify>Arquivos l\u00f3gicos internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arquivos de interface externa.","id":1216757,"corpo":"<p align=justify>Arquivos de interface externa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":201992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/341306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um policial civil seja acusado de ter praticado crime de tortura contra um preso provis\u00f3rio recolhido sob a ordem de juiz estadual, a compet\u00eancia para o processo e o julgamento do crime ser\u00e3o da justi\u00e7a federal, tendo em vista o presumido interesse da Uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra os direitos humanos.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311556,"hashId":"a3a84e9b6f17b3814ce1cfa12cb3f3fb","enunciado":"<p align=justify>Caso um policial civil seja acusado de ter praticado crime de\r\ntortura contra um preso provis\u00f3rio recolhido sob a ordem de\r\njuiz estadual, a compet\u00eancia para o processo e o julgamento\r\ndo crime ser\u00e3o da justi\u00e7a federal, tendo em vista o presumido\r\ninteresse da Uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra os direitos\r\nhumanos.<\/p>","resposta":1131961,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1131960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1131961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos expressos no C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro e considerando o entendimento doutrin\u00e1rio e jurisprudencial dominantes, julgue os itens de 110 a 115.","id":190205,"enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos expressos no C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro e considerando o entendimento doutrin\u00e1rio e jurisprudencial dominantes, julgue os itens de <STRONG>110<\/STRONG> a <STRONG>115.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/311556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo e o julgamento dos atos de qualquer natureza descritos na Lei de Improbidade Administrativa s\u00e3o da compet\u00eancia preliminar da justi\u00e7a criminal onde ocorreu o fato.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311558,"hashId":"a5ade14e04829a21ebe5c7017bbc0c93","enunciado":"<p align=justify>O processo e o julgamento dos atos de qualquer natureza\r\ndescritos na Lei de Improbidade Administrativa s\u00e3o da\r\ncompet\u00eancia preliminar da justi\u00e7a criminal onde ocorreu o\r\nfato.<\/p>","resposta":1131965,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1131964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1131965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos expressos no C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro e considerando o entendimento doutrin\u00e1rio e jurisprudencial dominantes, julgue os itens de 110 a 115.","id":190205,"enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos dispositivos expressos no C\u00f3digo de Processo Penal brasileiro e considerando o entendimento doutrin\u00e1rio e jurisprudencial dominantes, julgue os itens de <STRONG>110<\/STRONG> a <STRONG>115.<\/STRONG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Procedimento Administrativo","oab":true,"nome":"Procedimento Administrativo","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408428,"slug":"direito-administrativo-procedimento-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/311558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma indiv\u00edduo tenha sido gravemente ferido por disparo acidental de arma de fogo, resultando-lhe s\u00e9rios danos \u00e0 integridade f\u00edsica com les\u00f5es de natureza grave, nessa situa\u00e7\u00e3o e considerando que a infra\u00e7\u00e3o penal, conforme descrita, deixa vest\u00edgios materiais, ser\u00e1 indispens\u00e1vel o exame pericial, direto ou indireto, sob pena de nulidade.","provas":[{"id":5880,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2009-cespe-cebraspe-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Policial Civil \/ Agente - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":311577,"hashId":"a5339a52c56ebbe741820d635cc7502c","enunciado":"<p align=justify>Caso uma indiv\u00edduo tenha sido gravemente ferido por\r\ndisparo acidental de arma de fogo, resultando-lhe s\u00e9rios\r\ndanos \u00e0 integridade f\u00edsica com les\u00f5es de natureza grave,\r\nnessa situa\u00e7\u00e3o e considerando que a infra\u00e7\u00e3o penal,\r\nconforme descrita, deixa vest\u00edgios materiais, ser\u00e1\r\nindispens\u00e1vel o exame pericial, direto ou indireto, sob pena\r\nde nulidade.<\/p>","resposta":1132005,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1132005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1132006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prova no processo penal brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":190209,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da prova no processo penal brasileiro, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"}],"slug":"direito-processual-penal\/311577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5116}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa deseja implantar uma rede baseada no Windows 2003. Nas reuni\u00f5es t\u00e9cnicas sobre o assunto, foram apresentadas explica\u00e7\u00f5es como: ~ I &#8211; \u00e9 poss\u00edvel alterar o nome do dom\u00ednio de uma rede Windows 2003, mesmo que ele j\u00e1 tenha sido criado; II &#8211; \u00e9 poss\u00edvel mudar o nome de um controlador de dom\u00ednio em uma rede Windows 2003; III &#8211; o DNS \u00e9 fundamental para o funcionamento correto do Active Directory em uma rede Windows 2003. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) explica\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","provas":[{"id":6992,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5116},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2009-cesgranrio-analista-de-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Analista de Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":387905,"hashId":"9caa6eb9a4e709bdac63519f27cfc09d","enunciado":"<P>Uma empresa deseja implantar uma rede baseada no Windows 2003. Nas reuni\u00f5es t\u00e9cnicas sobre o assunto, foram apresentadas explica\u00e7\u00f5es como: ~<\/P>\r\n<P>I &#8211; \u00e9 poss\u00edvel alterar o nome do dom\u00ednio de uma rede Windows 2003, mesmo que ele j\u00e1 tenha sido criado; <\/P>\r\n<P>II &#8211; \u00e9 poss\u00edvel mudar o nome de um controlador de dom\u00ednio em uma rede Windows 2003; <\/P>\r\n<P>III &#8211; o DNS \u00e9 fundamental para o funcionamento correto do Active Directory em uma rede Windows 2003. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) explica\u00e7\u00e3o(\u00f5es)<\/P>","resposta":1387849,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":1387845,"corpo":"I, apenas.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":1387846,"corpo":"II, apenas.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas. ","id":1387847,"corpo":"III, apenas.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":1387848,"corpo":"I e II, apenas.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1387849,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":228243,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/387905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da concord\u00e2ncia pr\u00e1tica ou da harmoniza\u00e7\u00e3o, derivado do princ\u00edpio da unidade da CF, orienta o aplicador ou int\u00e9rprete das normas constitucionais no sentido de que, ao se deparar com um poss\u00edvel conflito ou concorr\u00eancia entre os bens constitucionais, busque uma solu\u00e7\u00e3o que evite o sacrif\u00edcio ou a nega\u00e7\u00e3o de um deles.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387907,"hashId":"a20e6fcbec5b3be252c20ec3c32c2039","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da concord\u00e2ncia pr\u00e1tica ou da harmoniza\u00e7\u00e3o,\r\nderivado do princ\u00edpio da unidade da CF, orienta o aplicador\r\nou int\u00e9rprete das normas constitucionais no sentido de que,\r\nao se deparar com um poss\u00edvel conflito ou concorr\u00eancia\r\nentre os bens constitucionais, busque uma solu\u00e7\u00e3o que evite\r\no sacrif\u00edcio ou a nega\u00e7\u00e3o de um deles.<\/p>","resposta":1387843,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e aplicabilidade das normas constitucionais, julgue os itens que seguem.","id":228306,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o e aplicabilidade das normas\r\nconstitucionais, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","pai":405208,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407558,"slug":"direito-constitucional-principios-da-interpretacao-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/387907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tocante \u00e0 estabilidade, consideram-se r\u00edgidas as constitui\u00e7\u00f5es que apresentam um processo legislativo diferenciado e exig\u00eancias formais especiais quanto \u00e0 modifica\u00e7\u00e3o das suas normas, distanciando-se, portanto, do processo legislativo previsto para a altera\u00e7\u00e3o das normas infraconstitucionais.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:19:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387912,"hashId":"369c91d0f1ed2011e6e128bc8d88c893","enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 estabilidade, consideram-se r\u00edgidas as\r\nconstitui\u00e7\u00f5es que apresentam um processo legislativo\r\ndiferenciado e exig\u00eancias formais especiais quanto \u00e0\r\nmodifica\u00e7\u00e3o das suas normas, distanciando-se, portanto, do\r\nprocesso legislativo previsto para a altera\u00e7\u00e3o das normas\r\ninfraconstitucionais.<\/p>","resposta":1387856,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 supremacia das constitui\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":228308,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e \u00e0 supremacia das constitui\u00e7\u00f5es, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 e 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das Constitui\u00e7\u00f5es","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407523,"slug":"direito-constitucional-classificacao-das-constituicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/387912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preval\u00eancia de uma doen\u00e7a \u00e9 determinada por sua incid\u00eancia e pelos movimentos migrat\u00f3rios, em nada interferindo sua dura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":7153,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica","id":5018},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-medicina-clinica-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Medicina Cl\u00ednica - 2009"},{"id":31355,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina","id":15290},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-tecnico-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Medicina - 2009"},{"id":31356,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina","id":15291},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2009-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-apoio-administrativo-especialidade-medicina-orientacao-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Medicina - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:19:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":387918,"hashId":"d455e4c7b6e03d5ee6871b82e7677430","enunciado":"<p align=justify>A preval\u00eancia de uma doen\u00e7a \u00e9 determinada por sua\r\nincid\u00eancia e pelos movimentos migrat\u00f3rios, em nada\r\ninterferindo sua dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1387874,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1387873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1387874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os indicadores de morbidade s\u00e3o usados em compara\u00e7\u00f5es entre diferentes popula\u00e7\u00f5es e(ou) per\u00edodos. Normalmente, expressam a magnitude da ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e de agravos nas popula\u00e7\u00f5es, servindo tamb\u00e9m para a avalia\u00e7\u00e3o de programas e servi\u00e7os de sa\u00fade. Quanto aos indicadores em epidemiologia, julgue os itens a seguir.","id":228310,"enunciado":"<p align=justify>Os indicadores de morbidade s\u00e3o usados em compara\u00e7\u00f5es entre\r\ndiferentes popula\u00e7\u00f5es e(ou) per\u00edodos. Normalmente, expressam\r\na magnitude da ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e de agravos nas\r\npopula\u00e7\u00f5es, servindo tamb\u00e9m para a avalia\u00e7\u00e3o de programas e\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade. Quanto aos indicadores em epidemiologia,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/387918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}