{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164909,"perPage":"100","pages":21650,"page":17677,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de entrevistados que aprovam totalmente as opera\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":40056,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rj-rj-2009-pm-rj-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1178076,"hashId":"7941efe5c68d7ef6b0d8aed282d1b8c2","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de entrevistados que aprovam\r\ntotalmente as opera\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":4225782,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180","id":4225778,"corpo":"180","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"204","id":4225779,"corpo":"204","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"255","id":4225780,"corpo":"255","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"272","id":4225781,"corpo":"272","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"340","id":4225782,"corpo":"340","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Os cem dias de Paes As opera\u00e7\u00f5es de choque de ordem p\u00fablica marcaram os cem dias da administra\u00e7\u00e3o de Eduardo Paes. O Instituto Brasileiro de Pesquisa Social (IBPS) realizou uma pesquisa sobre o assunto, publicada no Globo de 05 de abril de 2009, ouvindo 850 moradores do Rio, distribu\u00eddos proporcionalmente pelos crit\u00e9rios de sexo, idade e regi\u00e3o. As entrevistas foram feitas por telefone, entre os dias 30 de mar\u00e7o e 02 de abril, resultando no gr\u00e1fico a seguir: Aprova ou desaprova as opera\u00e7\u00f5es? Avaliando os cem dias de gest\u00e3o do Prefeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, a nota m\u00e9dia alcan\u00e7ada encontra-se indicada na matriz com dimens\u00f5es de 4 x 3: O GLOBO, Domingo, 5 de abril de 2009 (Texto adaptado) As quest\u00f5es de 02 a 07 s\u00e3o relativas ao Texto I.","id":393887,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Os cem dias de Paes<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">As opera\u00e7\u00f5es de choque de ordem p\u00fablica\r\nmarcaram os cem dias da administra\u00e7\u00e3o de\r\nEduardo Paes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O Instituto Brasileiro de Pesquisa Social\r\n(IBPS) realizou uma pesquisa sobre o assunto,\r\npublicada no Globo de 05 de abril de 2009,\r\nouvindo 850 moradores do Rio, distribu\u00eddos\r\nproporcionalmente pelos crit\u00e9rios de sexo, idade\r\ne regi\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As entrevistas foram feitas por telefone,\r\nentre os dias 30 de mar\u00e7o e 02 de abril,\r\nresultando no gr\u00e1fico a seguir: <\/p><p align=\"center\"><u><strong>Aprova ou desaprova as opera\u00e7\u00f5es?<\/strong><\/u>  <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40056\/1.GIF\"><div align=\"justify\"><\/div><\/p><p align=\"justify\">Avaliando os cem dias de gest\u00e3o do\r\nPrefeito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0\r\neduca\u00e7\u00e3o, a nota m\u00e9dia alcan\u00e7ada encontra-se\r\nindicada na matriz com dimens\u00f5es de 4 x 3: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40056\/2.GIF\"><br><sub>O GLOBO, Domingo, 5 de abril de 2009 (Texto adaptado)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>As quest\u00f5es de 02 a 07 s\u00e3o relativas ao Texto I.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1178076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os 7000 km2 de \u00e1rea desmatada de agosto a dezembro de 2007, em um mapa, a uma escala de 1:10.000.000, representam uma figura de \u00e1rea, em cm2, igual a","provas":[{"id":40056,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rj-rj-2009-pm-rj-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:01:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1178098,"hashId":"4509edd59f1d822e26fe10ef97c0b0da","enunciado":"<p align=\"justify\">Os 7000 km<sup>2<\/sup> de \u00e1rea desmatada de agosto a\r\ndezembro de 2007, em um mapa, a uma escala de\r\n1:10.000.000, representam uma figura de \u00e1rea, em\r\ncm<sup>2<\/sup>, igual a<\/p>","resposta":4225889,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,07","id":4225888,"corpo":"0,07","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,7","id":4225889,"corpo":"0,7","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":4225890,"corpo":"7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70","id":4225891,"corpo":"70","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"700","id":4225892,"corpo":"700","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Retrospectiva 2008: Amaz\u00f4nia No ano de 2008, como acontece h\u00e1 d\u00e9cadas, a Amaz\u00f4nia continuou tendo seus recursos drenados pela a\u00e7\u00e3o humana descontrolada e foi ainda mais corro\u00edda pela devasta\u00e7\u00e3o. Em janeiro de 2008, a ent\u00e3o ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, alarmada pelo desmatamento de 7 mil quil\u00f4metros quadrados entre agosto e dezembro de 2007, proibiu o desmatamento em 36 munic\u00edpios com maior incid\u00eancia de desflorestamento. Em fevereiro, a cidade de Tail\u00e2ndia (PA) foi alvo de uma grande opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o conjunta dos governos estadual e federal, e foram apreendidos 10 mil metros c\u00fabicos de madeira. Enfrentando oposi\u00e7\u00e3o, Marina Silva acabou deixando o governo em maio. No lugar de Marina Silva, assumiu Carlos Minc. Entre as primeiras medidas do novo ministro, esteve a apreens\u00e3o de gado criado ilegalmente em \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o - o chamado \"boi pirata\". O governo encontrou dificuldades para leiloar as 3 mil cabe\u00e7as de gado apreendidas. Outro fato importante da segunda metade do ano foi a cria\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia. O fundo j\u00e1 recebeu sua primeira doa\u00e7\u00e3o do governo da Noruega. O primeiro-ministro noruegu\u00eas, Jens Stoltenberg, esteve no pa\u00eds em setembro e anunciou que seu pa\u00eds pretende doar US$ 1 bilh\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental financiadas pelo fundo at\u00e9 2015. http:\/\/www.globoamazonia.com\/Amazonia\/0,,MUL918649-16052,00- RETROSPECTIVA+RELEMBRE+OS+PRINCIPAIS+FATOS+RELACIONADOS+A+AMAZONIA.html (Texto adaptado)As quest\u00f5es de 08 a 16 s\u00e3o relativas ao Texto II.","id":393890,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto II\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Retrospectiva 2008: Amaz\u00f4nia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">No ano de 2008, como acontece h\u00e1 d\u00e9cadas, a Amaz\u00f4nia continuou tendo seus recursos\r\ndrenados pela a\u00e7\u00e3o humana descontrolada e foi ainda mais corro\u00edda pela devasta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em janeiro de 2008, a ent\u00e3o ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, alarmada pelo\r\ndesmatamento de 7 mil quil\u00f4metros quadrados entre agosto e dezembro de 2007, proibiu <u><strong>o\r\ndesmatamento em 36 munic\u00edpios com maior incid\u00eancia de desflorestamento<\/strong><\/u>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em fevereiro, a cidade de Tail\u00e2ndia (PA) foi alvo de uma grande opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nconjunta dos governos estadual e federal, e foram apreendidos 10 mil metros c\u00fabicos de madeira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enfrentando oposi\u00e7\u00e3o, Marina Silva acabou deixando o governo em maio. No lugar de Marina\r\nSilva, <u>assumiu <strong>Carlos Minc<\/strong><\/u>. <u>Entre as primeiras medidas do novo ministro, esteve a apreens\u00e3o de\r\ngado criado ilegalmente em \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o - o chamado \"boi pirata\"<\/u>. O governo encontrou\r\ndificuldades para <u>leiloar as 3 mil cabe\u00e7as de gado<\/u> apreendidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Outro fato importante da segunda metade do ano foi a <strong><u>cria\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia<\/u><\/strong>. O fundo\r\nj\u00e1 recebeu sua primeira doa\u00e7\u00e3o do governo da Noruega. O primeiro-ministro noruegu\u00eas, Jens\r\nStoltenberg, esteve no pa\u00eds em setembro e anunciou que seu pa\u00eds pretende doar US$ 1 bilh\u00e3o para\r\na\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental financiadas pelo fundo at\u00e9 2015. <\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40056\/3.GIF\"><br><sub>http:\/\/www.globoamazonia.com\/Amazonia\/0,,MUL918649-16052,00-\r\nRETROSPECTIVA+RELEMBRE+OS+PRINCIPAIS+FATOS+RELACIONADOS+A+AMAZONIA.html\r\n(Texto adaptado)<\/sub><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>As quest\u00f5es de 08 a 16 s\u00e3o relativas ao Texto II.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Escala Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Escala Gr\u00e1fica","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425218,"slug":"matematica-escala-grafica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1178098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no gr\u00e1fico, pode-se afirmar que, de meados de 2007 at\u00e9 meados de 2008, o desmatamento teve um aumento aproximadamente de","provas":[{"id":40056,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rj-rj-2009-pm-rj-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1178107,"hashId":"4d41fb26bb0fbb628c98b29daf771be5","enunciado":"<p align=justify>Com base no gr\u00e1fico, pode-se afirmar que, de\r\nmeados de 2007 at\u00e9 meados de 2008, o\r\ndesmatamento teve um aumento aproximadamente\r\nde<\/p>","resposta":4225924,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,4%","id":4225923,"corpo":"2,4%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,8%","id":4225924,"corpo":"3,8%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,8%","id":4225925,"corpo":"4,8%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0%","id":4225926,"corpo":"5,0%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,2%","id":4225927,"corpo":"6,2%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Retrospectiva 2008: Amaz\u00f4nia No ano de 2008, como acontece h\u00e1 d\u00e9cadas, a Amaz\u00f4nia continuou tendo seus recursos drenados pela a\u00e7\u00e3o humana descontrolada e foi ainda mais corro\u00edda pela devasta\u00e7\u00e3o. Em janeiro de 2008, a ent\u00e3o ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, alarmada pelo desmatamento de 7 mil quil\u00f4metros quadrados entre agosto e dezembro de 2007, proibiu o desmatamento em 36 munic\u00edpios com maior incid\u00eancia de desflorestamento. Em fevereiro, a cidade de Tail\u00e2ndia (PA) foi alvo de uma grande opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o conjunta dos governos estadual e federal, e foram apreendidos 10 mil metros c\u00fabicos de madeira. Enfrentando oposi\u00e7\u00e3o, Marina Silva acabou deixando o governo em maio. No lugar de Marina Silva, assumiu Carlos Minc. Entre as primeiras medidas do novo ministro, esteve a apreens\u00e3o de gado criado ilegalmente em \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o - o chamado \"boi pirata\". O governo encontrou dificuldades para leiloar as 3 mil cabe\u00e7as de gado apreendidas. Outro fato importante da segunda metade do ano foi a cria\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia. O fundo j\u00e1 recebeu sua primeira doa\u00e7\u00e3o do governo da Noruega. O primeiro-ministro noruegu\u00eas, Jens Stoltenberg, esteve no pa\u00eds em setembro e anunciou que seu pa\u00eds pretende doar US$ 1 bilh\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental financiadas pelo fundo at\u00e9 2015. http:\/\/www.globoamazonia.com\/Amazonia\/0,,MUL918649-16052,00- RETROSPECTIVA+RELEMBRE+OS+PRINCIPAIS+FATOS+RELACIONADOS+A+AMAZONIA.html (Texto adaptado)As quest\u00f5es de 08 a 16 s\u00e3o relativas ao Texto II.","id":393890,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto II\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Retrospectiva 2008: Amaz\u00f4nia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">No ano de 2008, como acontece h\u00e1 d\u00e9cadas, a Amaz\u00f4nia continuou tendo seus recursos\r\ndrenados pela a\u00e7\u00e3o humana descontrolada e foi ainda mais corro\u00edda pela devasta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em janeiro de 2008, a ent\u00e3o ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, alarmada pelo\r\ndesmatamento de 7 mil quil\u00f4metros quadrados entre agosto e dezembro de 2007, proibiu <u><strong>o\r\ndesmatamento em 36 munic\u00edpios com maior incid\u00eancia de desflorestamento<\/strong><\/u>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em fevereiro, a cidade de Tail\u00e2ndia (PA) foi alvo de uma grande opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nconjunta dos governos estadual e federal, e foram apreendidos 10 mil metros c\u00fabicos de madeira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enfrentando oposi\u00e7\u00e3o, Marina Silva acabou deixando o governo em maio. No lugar de Marina\r\nSilva, <u>assumiu <strong>Carlos Minc<\/strong><\/u>. <u>Entre as primeiras medidas do novo ministro, esteve a apreens\u00e3o de\r\ngado criado ilegalmente em \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o - o chamado \"boi pirata\"<\/u>. O governo encontrou\r\ndificuldades para <u>leiloar as 3 mil cabe\u00e7as de gado<\/u> apreendidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Outro fato importante da segunda metade do ano foi a <strong><u>cria\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia<\/u><\/strong>. O fundo\r\nj\u00e1 recebeu sua primeira doa\u00e7\u00e3o do governo da Noruega. O primeiro-ministro noruegu\u00eas, Jens\r\nStoltenberg, esteve no pa\u00eds em setembro e anunciou que seu pa\u00eds pretende doar US$ 1 bilh\u00e3o para\r\na\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental financiadas pelo fundo at\u00e9 2015. <\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40056\/3.GIF\"><br><sub>http:\/\/www.globoamazonia.com\/Amazonia\/0,,MUL918649-16052,00-\r\nRETROSPECTIVA+RELEMBRE+OS+PRINCIPAIS+FATOS+RELACIONADOS+A+AMAZONIA.html\r\n(Texto adaptado)<\/sub><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>As quest\u00f5es de 08 a 16 s\u00e3o relativas ao Texto II.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1178107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fun\u00e7\u00e3o das dificuldades para leiloar o gado apreendido, todo o gado foi dividido em 3 lotes para facilitar o leil\u00e3o. Sabe-se que o primeiro lote superou o segundo em 400 cabe\u00e7as e o n\u00famero de patas do segundo lote \u00e9 igual \u00e0 metade do n\u00famero de patas do terceiro lote. Assim, a quantidade de cabe\u00e7as de gado do primeiro lote foi igual a","provas":[{"id":40056,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rj-rj-2009-pm-rj-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:02:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1178118,"hashId":"bc349f76a429adc020b80bf0580e1649","enunciado":"<p align=\"justify\">Em fun\u00e7\u00e3o das dificuldades para leiloar o\r\ngado apreendido, todo o gado foi dividido em 3\r\nlotes para facilitar o leil\u00e3o. Sabe-se que o primeiro\r\nlote superou o segundo em 400 cabe\u00e7as e o n\u00famero\r\nde patas do segundo lote \u00e9 igual \u00e0 metade do\r\nn\u00famero de patas do terceiro lote.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assim, a quantidade de cabe\u00e7as de gado do\r\nprimeiro lote foi igual a<\/p>","resposta":4225992,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"750","id":4225988,"corpo":"750","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800","id":4225989,"corpo":"800","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"850","id":4225990,"corpo":"850","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"900","id":4225991,"corpo":"900","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1050","id":4225992,"corpo":"1050","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Retrospectiva 2008: Amaz\u00f4nia No ano de 2008, como acontece h\u00e1 d\u00e9cadas, a Amaz\u00f4nia continuou tendo seus recursos drenados pela a\u00e7\u00e3o humana descontrolada e foi ainda mais corro\u00edda pela devasta\u00e7\u00e3o. Em janeiro de 2008, a ent\u00e3o ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, alarmada pelo desmatamento de 7 mil quil\u00f4metros quadrados entre agosto e dezembro de 2007, proibiu o desmatamento em 36 munic\u00edpios com maior incid\u00eancia de desflorestamento. Em fevereiro, a cidade de Tail\u00e2ndia (PA) foi alvo de uma grande opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o conjunta dos governos estadual e federal, e foram apreendidos 10 mil metros c\u00fabicos de madeira. Enfrentando oposi\u00e7\u00e3o, Marina Silva acabou deixando o governo em maio. No lugar de Marina Silva, assumiu Carlos Minc. Entre as primeiras medidas do novo ministro, esteve a apreens\u00e3o de gado criado ilegalmente em \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o - o chamado \"boi pirata\". O governo encontrou dificuldades para leiloar as 3 mil cabe\u00e7as de gado apreendidas. Outro fato importante da segunda metade do ano foi a cria\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia. O fundo j\u00e1 recebeu sua primeira doa\u00e7\u00e3o do governo da Noruega. O primeiro-ministro noruegu\u00eas, Jens Stoltenberg, esteve no pa\u00eds em setembro e anunciou que seu pa\u00eds pretende doar US$ 1 bilh\u00e3o para a\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental financiadas pelo fundo at\u00e9 2015. http:\/\/www.globoamazonia.com\/Amazonia\/0,,MUL918649-16052,00- RETROSPECTIVA+RELEMBRE+OS+PRINCIPAIS+FATOS+RELACIONADOS+A+AMAZONIA.html (Texto adaptado)As quest\u00f5es de 08 a 16 s\u00e3o relativas ao Texto II.","id":393890,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto II\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong>Retrospectiva 2008: Amaz\u00f4nia<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">No ano de 2008, como acontece h\u00e1 d\u00e9cadas, a Amaz\u00f4nia continuou tendo seus recursos\r\ndrenados pela a\u00e7\u00e3o humana descontrolada e foi ainda mais corro\u00edda pela devasta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em janeiro de 2008, a ent\u00e3o ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, alarmada pelo\r\ndesmatamento de 7 mil quil\u00f4metros quadrados entre agosto e dezembro de 2007, proibiu <u><strong>o\r\ndesmatamento em 36 munic\u00edpios com maior incid\u00eancia de desflorestamento<\/strong><\/u>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Em fevereiro, a cidade de Tail\u00e2ndia (PA) foi alvo de uma grande opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nconjunta dos governos estadual e federal, e foram apreendidos 10 mil metros c\u00fabicos de madeira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Enfrentando oposi\u00e7\u00e3o, Marina Silva acabou deixando o governo em maio. No lugar de Marina\r\nSilva, <u>assumiu <strong>Carlos Minc<\/strong><\/u>. <u>Entre as primeiras medidas do novo ministro, esteve a apreens\u00e3o de\r\ngado criado ilegalmente em \u00e1reas de conserva\u00e7\u00e3o - o chamado \"boi pirata\"<\/u>. O governo encontrou\r\ndificuldades para <u>leiloar as 3 mil cabe\u00e7as de gado<\/u> apreendidas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Outro fato importante da segunda metade do ano foi a <strong><u>cria\u00e7\u00e3o do Fundo Amaz\u00f4nia<\/u><\/strong>. O fundo\r\nj\u00e1 recebeu sua primeira doa\u00e7\u00e3o do governo da Noruega. O primeiro-ministro noruegu\u00eas, Jens\r\nStoltenberg, esteve no pa\u00eds em setembro e anunciou que seu pa\u00eds pretende doar US$ 1 bilh\u00e3o para\r\na\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ambiental financiadas pelo fundo at\u00e9 2015. <\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40056\/3.GIF\"><br><sub>http:\/\/www.globoamazonia.com\/Amazonia\/0,,MUL918649-16052,00-\r\nRETROSPECTIVA+RELEMBRE+OS+PRINCIPAIS+FATOS+RELACIONADOS+A+AMAZONIA.html\r\n(Texto adaptado)<\/sub><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>As quest\u00f5es de 08 a 16 s\u00e3o relativas ao Texto II.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1178118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atendendo \u00e0 proposta da III Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Mental, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apoia a Pol\u00edtica de Redu\u00e7\u00e3o de Danos para o tratamento de usu\u00e1rios de \u00e1lcool e de outras drogas no campo da Sa\u00fade P\u00fablica. Assim, no que concerne \u00e0 Redu\u00e7\u00e3o de Danos, analise as afirmativas abaixo. 1. A abordagem de redu\u00e7\u00e3o de danos reconhece a singularidade de cada usu\u00e1rio, tra\u00e7ando estrat\u00e9gias voltadas n\u00e3o \u00e0 abstin\u00eancia, como objetivo a ser alcan\u00e7ado, mas ao uso em defesa da sua vida. 2. Busca aumentar a liberdade do usu\u00e1rio atrav\u00e9s da co-responsabilidade deste no tratamento, mediante o v\u00ednculo estabelecido com os profissionais respons\u00e1veis pelo seu tratamento. 3. No campo da preven\u00e7\u00e3o, as estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de Danos significam a utiliza\u00e7\u00e3o de medidas que diminuem os danos provocados pelo uso das drogas, mesmo quando os indiv\u00edduos n\u00e3o pretendem ou n\u00e3o conseguem interromper o consumo dessas subst\u00e2ncias. 4. No conjunto das estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de Danos, est\u00e3o as Terapias de Substitui\u00e7\u00e3o e, primordialmente, as Psicoterapias Breves. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445936,"hashId":"3c3fb253500a60c9a5eebb368d2ce5aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendendo \u00e0 proposta da III Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Mental, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apoia a Pol\u00edtica de Redu\u00e7\u00e3o de Danos para o tratamento de usu\u00e1rios de \u00e1lcool e de outras drogas no campo da Sa\u00fade P\u00fablica. Assim, no que concerne \u00e0 Redu\u00e7\u00e3o de Danos, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A abordagem de redu\u00e7\u00e3o de danos reconhece a singularidade de cada usu\u00e1rio, tra\u00e7ando estrat\u00e9gias voltadas n\u00e3o \u00e0 abstin\u00eancia, como objetivo a ser alcan\u00e7ado, mas ao uso em defesa da sua vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Busca aumentar a liberdade do usu\u00e1rio atrav\u00e9s da co-responsabilidade deste no tratamento, mediante o v\u00ednculo estabelecido com os profissionais respons\u00e1veis pelo seu tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. No campo da preven\u00e7\u00e3o, as estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de Danos significam a utiliza\u00e7\u00e3o de medidas que diminuem os danos provocados pelo uso das drogas, mesmo quando os indiv\u00edduos n\u00e3o pretendem ou n\u00e3o conseguem interromper o consumo dessas subst\u00e2ncias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. No conjunto das estrat\u00e9gias de Redu\u00e7\u00e3o de Danos, est\u00e3o as Terapias de Substitui\u00e7\u00e3o e, primordialmente, as Psicoterapias Breves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":5354383,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":5354383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":5354384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":5354385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 4. ","id":5354386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 4. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":5354387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","oab":false,"nome":"Redu\u00e7\u00e3o de Danos","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417541,"slug":"psicologia-reducao-de-danos"}],"slug":"psicologia\/1445936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da depend\u00eancia qu\u00edmica, analise as afirmativas abaixo. 1. Ocorre, gradativamente, a redu\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio na qual o indiv\u00edduo vai reduzindo seus interesses por quest\u00f5es n\u00e3o relacionadas \u00e0s subst\u00e2ncias psicoativas. 2. Na redu\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio, o indiv\u00edduo tende a empregar a sua energia para buscar formas de adquirir e consumir a droga. 3. A diminui\u00e7\u00e3o de autoestima n\u00e3o constitui um dos fatores preponderantes da depend\u00eancia qu\u00edmica masculina. 4. Para os estudiosos, a diminui\u00e7\u00e3o da autoestima consiste em um ponto fundamental, apenas na depend\u00eancia qu\u00edmica feminina. Est\u00e1 incorreto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":47635,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia","id":14448},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2009-upenet-iaupe-residencia-em-psicologia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1445951,"hashId":"1f4b26863626cd2ed518cd47ac8269ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento da depend\u00eancia qu\u00edmica, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Ocorre, gradativamente, a redu\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio na qual o indiv\u00edduo vai reduzindo seus interesses por quest\u00f5es n\u00e3o relacionadas \u00e0s subst\u00e2ncias psicoativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Na redu\u00e7\u00e3o do repert\u00f3rio, o indiv\u00edduo tende a empregar a sua energia para buscar formas de adquirir e consumir a droga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A diminui\u00e7\u00e3o de autoestima n\u00e3o constitui um dos fatores preponderantes da depend\u00eancia qu\u00edmica masculina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Para os estudiosos, a diminui\u00e7\u00e3o da autoestima consiste em um ponto fundamental, apenas na depend\u00eancia qu\u00edmica feminina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 incorreto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":5354440,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":5354436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":5354437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":5354438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5354439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":5354440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/1445951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o conte\u00fado do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":51659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2009-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - IFPA - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1561325,"hashId":"c3d372b130d91686ed8c7cf366dce725","enunciado":"<p>Segundo o conte\u00fado do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5850380,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mulheres solteiras desenvolvem c\u00e2ncer de mama mais facilmente.","id":5850377,"corpo":"<p>as mulheres solteiras desenvolvem c\u00e2ncer de mama mais facilmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gesta\u00e7\u00e3o impede que a mulher desenvolva c\u00e2ncer de \u00fatero.","id":5850378,"corpo":"<p>a gesta\u00e7\u00e3o impede que a mulher desenvolva c\u00e2ncer de \u00fatero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as meninas de hoje desenvolvem endometriose com mais facilidade.","id":5850379,"corpo":"<p>as meninas de hoje desenvolvem endometriose com mais facilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as mulheres que n\u00e3o s\u00e3o m\u00e3es desenvolvem c\u00e2ncer de mama mais facilmente.","id":5850380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mulheres que n\u00e3o s\u00e3o m\u00e3es desenvolvem c\u00e2ncer de mama mais facilmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a amamenta\u00e7\u00e3o impede o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama.","id":5850381,"corpo":"<p>a amamenta\u00e7\u00e3o impede o desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maternidade protege o organismo contra o c\u00e2ncer de mama, explica m\u00e9dico Mar\u00edlia Juste Do G1, em S\u00e3o PauloNa semana do Dia das M\u00e3es o que n\u00e3o faltam s\u00e3o depoimentos e declara\u00e7\u00f5es sobre as maravilhas da maternidade. Mas, al\u00e9m das alegrias, a gravidez tamb\u00e9m pode proteger seu corpo contra o c\u00e2ncer de mama e outras doen\u00e7as ligadas ao ciclo hormonal e \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o. O ginecologista J\u00falio Bernardi explica: \u201cA mulher n\u00e3o foi feita para menstruar tanto. Ela foi feita para estar gr\u00e1vida e amamentar.\u201d Hoje em dia as mulheres menstruam at\u00e9 dez vezes mais que suas av\u00f3s e bisav\u00f3s, por dois fatores. O primeiro \u00e9 que antigamente elas tinham a menarca (a primeira menstrua\u00e7\u00e3o) mais tarde, por volta dos 17 anos -- hoje h\u00e1 muitos casos de meninas menstruando antes mesmo dos 11 anos. O segundo \u00e9 que as mulheres modernas demoram mais para engravidar e t\u00eam menos filhos. A mulher n\u00e3o menstrua nem durante a gravidez nem durante o aleitamento. No passado, era comum elas emendarem os per\u00edodos de nove meses de gravidez e de at\u00e9 dois anos de aleitamento com uma nova gesta\u00e7\u00e3o. Apesar das mudan\u00e7as de comportamento, o organismo feminino ainda funciona \u00e0 moda antiga. Com isso, doen\u00e7as ligadas \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o, que antes eram raras, agora s\u00e3o mais frequentes. \u00c9 o caso da endometriose, uma doen\u00e7a que surge pela presen\u00e7a do tecido que reveste o interior do \u00fatero em outras partes do sistema reprodutor feminino. Sem tratamento, a endometriose causa dores e pode at\u00e9 levar \u00e0 infertilidade. Quando a mulher est\u00e1 gr\u00e1vida e amamentando, ela deixa de menstruar por v\u00e1rios meses. Isso, \u00e9 claro, reduz as chances de se ter uma endometriose. E tamb\u00e9m diminui o risco de desenvolvimento de miomas, pequenos tumores benignos que surgem no \u00fatero e que causam dor intensa e aumento do fluxo menstrual. O c\u00e2ncer de mama tamb\u00e9m \u00e9 ligado \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o, mas por outros motivos. Durante o ciclo menstrual, os n\u00edveis dos horm\u00f4nios femininos progesterona e estrog\u00eanio variam. Essa varia\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a um risco maior de c\u00e2ncer de mama. Durante a gravidez e a amamenta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher fica \u201cimerso\u201d em uma quantidade constante de horm\u00f4nios, o que, segundos os m\u00e9dicos, oferece um fator de prote\u00e7\u00e3o. \u201cIsso n\u00e3o quer dizer que m\u00e3es n\u00e3o t\u00eam c\u00e2ncer de mama. Elas podem ter sim. Mas elas t\u00eam uma chance menor em compara\u00e7\u00e3o com as mulheres que nunca foram m\u00e3es\u201d, explica J\u00falio Bernardi. Al\u00e9m dos benef\u00edcios f\u00edsicos, h\u00e1 tamb\u00e9m os psicol\u00f3gicos, de acordo com o m\u00e9dico. \u201cUma mulher na quinta d\u00e9cada de vida, entre os 40 e 50 anos, que n\u00e3o tenha tido filhos por qualquer que seja o motivo tem mais chances de desenvolver altera\u00e7\u00f5es de humor e transtornos de ansiedade\u201d, diz Bernardi. De fato, segundo ele, a maior parte dos benef\u00edcios da maternidade est\u00e1 no lado mental. \u201cAs m\u00e3es geralmente tem muitas coisas para resolver e se preocupar com seus filhos e isso acaba tendo um efeito positivo na cabe\u00e7a\u201d, afirma. Por isso, o ginecologista acredita: \u201cComo observador eu posso afirmar com certeza: tenha filhos, por que vale a pena\u201d. Mas, sempre, com acompanhamento de seu m\u00e9dico. http:\/\/g1.globo.com\/Noticias\/Ciencia\/0,,MUL1113973-5603,00.html","id":437829,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Maternidade protege o organismo contra o c\u00e2ncer de mama, explica m\u00e9dico <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Mar\u00edlia Juste Do G1, em S\u00e3o Paulo<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na semana do Dia das M\u00e3es o que n\u00e3o faltam s\u00e3o depoimentos e declara\u00e7\u00f5es sobre as maravilhas da maternidade. Mas, al\u00e9m das alegrias, a gravidez tamb\u00e9m pode proteger seu corpo contra o c\u00e2ncer de mama e outras doen\u00e7as ligadas ao ciclo hormonal e \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o. O ginecologista J\u00falio Bernardi explica: \u201cA mulher n\u00e3o foi feita para menstruar tanto. Ela foi feita para estar gr\u00e1vida e amamentar.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje em dia as mulheres menstruam at\u00e9 dez vezes mais que suas av\u00f3s e bisav\u00f3s, por dois fatores. O primeiro \u00e9 que antigamente elas tinham a menarca (a primeira menstrua\u00e7\u00e3o) mais tarde, por volta dos 17 anos -- hoje h\u00e1 muitos casos de meninas menstruando antes mesmo dos 11 anos. O segundo \u00e9 que as mulheres modernas demoram mais para engravidar e t\u00eam menos filhos. A mulher n\u00e3o menstrua nem durante a gravidez nem durante o aleitamento. No passado, era comum elas emendarem os per\u00edodos de nove meses de gravidez e de at\u00e9 dois anos de aleitamento com uma nova gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Apesar das mudan\u00e7as de comportamento, o organismo feminino ainda funciona \u00e0 moda antiga. Com isso, doen\u00e7as ligadas \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o, que antes eram raras, agora s\u00e3o mais frequentes. \u00c9 o caso da endometriose, uma doen\u00e7a que surge pela presen\u00e7a do tecido que reveste o interior do \u00fatero em outras partes do sistema reprodutor feminino. Sem tratamento, a endometriose causa dores e pode at\u00e9 levar \u00e0 infertilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando a mulher est\u00e1 gr\u00e1vida e amamentando, ela deixa de menstruar por v\u00e1rios meses. Isso, \u00e9 claro, reduz as chances de se ter uma endometriose. E tamb\u00e9m diminui o risco de desenvolvimento de miomas, pequenos tumores benignos que surgem no \u00fatero e que causam dor intensa e aumento do fluxo menstrual. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O c\u00e2ncer de mama tamb\u00e9m \u00e9 ligado \u00e0 menstrua\u00e7\u00e3o, mas por outros motivos. Durante o ciclo menstrual, os n\u00edveis dos horm\u00f4nios femininos progesterona e estrog\u00eanio variam. Essa varia\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a um risco maior de c\u00e2ncer de mama. Durante a gravidez e a amamenta\u00e7\u00e3o, o organismo da mulher fica \u201cimerso\u201d em uma quantidade constante de horm\u00f4nios, o que, segundos os m\u00e9dicos, oferece um fator de prote\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cIsso n\u00e3o quer dizer que m\u00e3es n\u00e3o t\u00eam c\u00e2ncer de mama. Elas podem ter sim. Mas elas t\u00eam uma chance menor em compara\u00e7\u00e3o com as mulheres que nunca foram m\u00e3es\u201d, explica J\u00falio Bernardi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m dos benef\u00edcios f\u00edsicos, h\u00e1 tamb\u00e9m os psicol\u00f3gicos, de acordo com o m\u00e9dico. \u201cUma mulher na quinta d\u00e9cada de vida, entre os 40 e 50 anos, que n\u00e3o tenha tido filhos por qualquer que seja o motivo tem mais chances de desenvolver altera\u00e7\u00f5es de humor e transtornos de ansiedade\u201d, diz Bernardi. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De fato, segundo ele, a maior parte dos benef\u00edcios da maternidade est\u00e1 no lado mental. \u201cAs m\u00e3es geralmente tem muitas coisas para resolver e se preocupar com seus filhos e isso acaba tendo um efeito positivo na cabe\u00e7a\u201d, afirma. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Por isso, o ginecologista acredita: \u201cComo observador eu posso afirmar com certeza: tenha filhos, por que vale a pena\u201d. Mas, sempre, com acompanhamento de seu m\u00e9dico. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><u>http:\/\/g1.globo.com\/Noticias\/Ciencia\/0,,MUL1113973-5603,00.html<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1561325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O logotipo do Instituto Federal do Par\u00e1 (IFPA) \u00e9 composto de 9 quadrados verdes e um c\u00edrculo vermelho. Para um evento a ser realizado em um de seus anfiteatros, essas figuras geom\u00e9tricas ser\u00e3o confeccionadas nas seguintes dimens\u00f5es: quadrados de 64 cm de lado e c\u00edrculo de 64 cm de di\u00e2metro. A face frontal de cada figura ser\u00e1 pintada nas respectivas cores. Sabe-se que para pintar as 9 faces quadrangulares s\u00e3o utilizados 40% do tubo de tinta verde. Se o tubo de tinta vermelha tem o mesmo volume do tubo de tinta verde, ent\u00e3o para pintar a face circular pode-se afirmar que ser\u00e3o utilizados x% do tubo de tinta vermelha. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor de x \u00e9 tal que (Use \u03c0 = 3,14)","provas":[{"id":51659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2009-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - IFPA - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1561404,"hashId":"3e25e48f347b07ad12b6755b4cbbe9fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O logotipo do Instituto Federal do Par\u00e1 (IFPA) \u00e9 composto de 9 quadrados verdes e um c\u00edrculo vermelho. Para um evento a ser realizado em um de seus anfiteatros, essas figuras geom\u00e9tricas ser\u00e3o confeccionadas nas seguintes dimens\u00f5es: quadrados de 64 cm de lado e c\u00edrculo de 64 cm de di\u00e2metro. A face frontal de cada figura ser\u00e1 pintada nas respectivas cores. Sabe-se que para pintar as 9 faces quadrangulares s\u00e3o utilizados 40% do tubo de tinta verde. Se o tubo de tinta vermelha tem o mesmo volume do tubo de tinta verde, ent\u00e3o para pintar a face circular pode-se afirmar que ser\u00e3o utilizados x% do tubo de tinta vermelha. Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor de x \u00e9 tal que (Use \u03c0 = 3,14)<\/p>","resposta":5850652,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2% &lt; x &lt; 3%.","id":5850651,"corpo":"<p>2% &lt; x &lt; 3%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3% &lt; x &lt; 4%.","id":5850652,"corpo":"<p>3% &lt; x &lt; 4%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4% &lt; x &lt; 5%.","id":5850653,"corpo":"<p>4% &lt; x &lt; 5%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5% &lt; x &lt; 6%.","id":5850654,"corpo":"<p>5% &lt; x &lt; 6%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6% &lt; x &lt; 7%.","id":5850655,"corpo":"<p>6% &lt; x &lt; 7%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1561404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando uma col\u00f4nia de v\u00edrus ainda desconhecido, um pesquisador registrou a dissemina\u00e7\u00e3o do n\u00famero desses v\u00edrus durante algumas horas e verificou que o crescimento atende a uma lei da forma y = mx + n, com m e n n\u00fameros reais e m \u2260 0. Esse pesquisador, 1 hora ap\u00f3s o in\u00edcio da observa\u00e7\u00e3o, registrou 3.000 v\u00edrus na col\u00f4nia; 3 horas ap\u00f3s o in\u00edcio da observa\u00e7\u00e3o, registrou 6.000 v\u00edrus na col\u00f4nia. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantos v\u00edrus havia nessa col\u00f4nia no in\u00edcio da observa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":51659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2009-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - IFPA - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1561410,"hashId":"1aa18418207d822f607e4e28b9d3c5b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando uma col\u00f4nia de v\u00edrus ainda desconhecido, um pesquisador registrou a dissemina\u00e7\u00e3o do n\u00famero desses v\u00edrus durante algumas horas e verificou que o crescimento atende a uma lei da forma y = mx + n, com m e n n\u00fameros reais e m \u2260 0. Esse pesquisador, 1 hora ap\u00f3s o in\u00edcio da observa\u00e7\u00e3o, registrou 3.000 v\u00edrus na col\u00f4nia; 3 horas ap\u00f3s o in\u00edcio da observa\u00e7\u00e3o, registrou 6.000 v\u00edrus na col\u00f4nia. Nessas condi\u00e7\u00f5es, quantos v\u00edrus havia nessa col\u00f4nia no in\u00edcio da observa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5850671,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.500 v\u00edrus.","id":5850671,"corpo":"<p>1.500 v\u00edrus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.800 v\u00edrus.","id":5850672,"corpo":"<p>1.800 v\u00edrus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.000 v\u00edrus.","id":5850673,"corpo":"<p>2.000 v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.200 v\u00edrus.","id":5850674,"corpo":"<p>2.200 v\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.500 v\u00edrus.","id":5850675,"corpo":"<p>2.500 v\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Afim (fun\u00e7\u00e3o do 1\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403845,"slug":"matematica-funcao-afim-funcao-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/1561410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei do resfriamento de Newton afirma que a diferen\u00e7a de temperatura D, entre o objeto e o meio que o cont\u00e9m, decresce com uma taxa de varia\u00e7\u00e3o proporcional a essa pr\u00f3pria diferen\u00e7a. Matematicamente, essa lei, em fun\u00e7\u00e3o do tempo t, pode ser expressa por D(t) = Doe-kt em que Do \u00e9 a diferen\u00e7a de temperatura no instante t = 0 e k \u00e9 uma constante determinada de acordo com as condi\u00e7\u00f5es do problema. Suponhamos que num certo dia, a temperatura ambiente \u00e9 de 36\u00ba C. A \u00e1gua que fervia em uma panela a 100\u00ba C, cinco minutos ap\u00f3s o fogo ter sido apagado, apresentou a temperatura de 68\u00ba C. Quanto tempo depois de apagado o fogo, a \u00e1gua atingir\u00e1 a temperatura de 44\u00ba C? ( Dado: ln 2 = 0,693)","provas":[{"id":51659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2009-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - IFPA - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1561418,"hashId":"d8b2d5a84d156e260f2fcad8717b248f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei do resfriamento de Newton afirma que a diferen\u00e7a de temperatura D, entre o objeto e o meio que o cont\u00e9m, decresce com uma taxa de varia\u00e7\u00e3o proporcional a essa pr\u00f3pria diferen\u00e7a. Matematicamente, essa lei, em fun\u00e7\u00e3o do tempo t, pode ser expressa por <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D(t) = D<sub>o<\/sub>e<sup>-kt<\/sup> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que D<sub>o<\/sub> \u00e9 a diferen\u00e7a de temperatura no instante t = 0 e k \u00e9 uma constante determinada de acordo com as condi\u00e7\u00f5es do problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponhamos que num certo dia, a temperatura ambiente \u00e9 de 36\u00ba C. A \u00e1gua que fervia em uma panela a 100\u00ba C, cinco minutos ap\u00f3s o fogo ter sido apagado, apresentou a temperatura de 68\u00ba C. Quanto tempo depois de apagado o fogo, a \u00e1gua atingir\u00e1 a temperatura de 44\u00ba C? ( Dado: ln 2 = 0,693)<\/p>","resposta":5850701,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 minutos.","id":5850698,"corpo":"<p>10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 minutos.","id":5850699,"corpo":"<p>12 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5 minutos.","id":5850700,"corpo":"<p>12,5 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 minutos.","id":5850701,"corpo":"<p>15 minutos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15,5 minutos.","id":5850702,"corpo":"<p>15,5 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":"matematica\/1561418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Microsoft Windows XP Service Pack 2, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas Brasil, qual dos itens abaixo N\u00c3O faz parte do modo de exibi\u00e7\u00e3o existente no windows explorer?","provas":[{"id":51659,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2009-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - IFPA - Engenheiro Civil - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1561420,"hashId":"c6956619a603ed1e7ab47adbca8b493b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando o Microsoft Windows XP Service Pack 2, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas Brasil, qual dos itens abaixo N\u00c3O faz parte do modo de exibi\u00e7\u00e3o existente no windows explorer?<\/p>","resposta":5850707,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lado a lado.","id":5850705,"corpo":"<p>Lado a lado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lista.","id":5850706,"corpo":"<p>Lista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Simplificado.","id":5850707,"corpo":"<p>Simplificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdcones.","id":5850708,"corpo":"<p>\u00cdcones.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Miniaturas.","id":5850709,"corpo":"<p>Miniaturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1561420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo pode usar diferentes n\u00edveis de tecnologia de sofistica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do Governo Eletr\u00f4nico, sendo poss\u00edvel identificar ao menos cinco fases de seu desenvolvimento: informatiza\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o em duas vias, transa\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o. Qual das descri\u00e7\u00f5es abaixo se refere \u00e0 fase de comunica\u00e7\u00e3o em duas vias?","provas":[{"id":52846,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Gestor em Sa\u00fade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1598703,"hashId":"dd9e17b63e0a0f372dc3cb1cd935353c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo pode usar diferentes n\u00edveis de tecnologia de sofistica\u00e7\u00e3o no desenvolvimento do Governo Eletr\u00f4nico, sendo poss\u00edvel identificar ao menos cinco fases de seu desenvolvimento: informatiza\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o em duas vias, transa\u00e7\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das descri\u00e7\u00f5es abaixo se refere \u00e0 fase de comunica\u00e7\u00e3o em duas vias?<\/p>","resposta":6000050,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio inicial no qual o governo introduz informa\u00e7\u00f5es em um website para simples consulta dos cidad\u00e3os.","id":6000046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1gio inicial no qual o governo introduz informa\u00e7\u00f5es em um <em>website <\/em>para simples consulta dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Generaliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nas decis\u00f5es por meios eletr\u00f4nicos que oferecem privacidade e seguran\u00e7a ao cidad\u00e3o.","id":6000047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Generaliza\u00e7\u00e3o dos procedimentos de participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nas decis\u00f5es por meios eletr\u00f4nicos que oferecem privacidade e seguran\u00e7a ao cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O governo tem sites atrav\u00e9s dos quais \u00e9 poss\u00edvel efetuar transa\u00e7\u00f5es com os cidad\u00e3os e indiv\u00edduos interagem com o governo e fazem transa\u00e7\u00f5es totalmente on-line, sobretudo em pontos de autoatendimento.","id":6000048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo tem <em>sites <\/em>atrav\u00e9s dos quais \u00e9 poss\u00edvel efetuar transa\u00e7\u00f5es com os cidad\u00e3os e indiv\u00edduos interagem com o governo e fazem transa\u00e7\u00f5es totalmente<em> on-line<\/em>, sobretudo em pontos de autoatendimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os servi\u00e7os est\u00e3o na forma de transa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o integrados entre as diferentes esferas de um mesmo poder e tamb\u00e9m entre os poderes.","id":6000049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os servi\u00e7os est\u00e3o na forma de transa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o integrados entre as diferentes esferas de um mesmo poder e tamb\u00e9m entre os poderes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os sites governamentais permitem aos cidad\u00e3os o envio de e-mail ou a vota\u00e7\u00e3o on-line.","id":6000050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>sites <\/em>governamentais permitem aos cidad\u00e3os o envio de e-mail ou a vota\u00e7\u00e3o<em> on-line.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Processos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403775,"slug":"administracao-publica-gestao-de-processos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por processos","pai":403775,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426275,"slug":"administracao-publica-gestao-por-processos"},{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Automa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Automa\u00e7\u00e3o","pai":426275,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426296,"slug":"administracao-publica-tecnologia-da-informacao-e-automacao"}],"slug":"administracao-publica\/1598703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o processo de tratamento, o terapeuta ocupacional pode realizar orienta\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que auxiliem na normaliza\u00e7\u00e3o sensorial e na organiza\u00e7\u00e3o corporal dos pacientes. Quando o terapeuta ocupacional faz orienta\u00e7\u00e3o postural, realiza a percuss\u00e3o \u00f3ssea e trabalha com a cocontra\u00e7\u00e3o, a via da sensopercep\u00e7\u00e3o estimulada \u00e9 a","provas":[{"id":52992,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1602987,"hashId":"f760436418f499427d8494b9d68e42bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o processo de tratamento, o terapeuta ocupacional pode realizar orienta\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es que auxiliem na normaliza\u00e7\u00e3o sensorial e na organiza\u00e7\u00e3o corporal dos pacientes. Quando o terapeuta ocupacional faz orienta\u00e7\u00e3o postural, realiza a percuss\u00e3o \u00f3ssea e trabalha com a cocontra\u00e7\u00e3o, a via da sensopercep\u00e7\u00e3o estimulada \u00e9 a<\/p>","resposta":6019078,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interoceptiva.","id":6019074,"corpo":"<p>interoceptiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motorceptiva.","id":6019075,"corpo":"<p>motorceptiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exteroceptiva.","id":6019076,"corpo":"<p>exteroceptiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinesioceptiva.","id":6019077,"corpo":"<p>cinesioceptiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proprioceptiva.","id":6019078,"corpo":"<p>proprioceptiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1602987","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia da Terapia Ocupacional no tratamento das disfun\u00e7\u00f5es motoras e sensorias, em diversas doen\u00e7as, est\u00e1 nos efeitos cl\u00ednicos diferenciais que o emprego das atividades produzem. Assim, as atividades","provas":[{"id":52992,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1602992,"hashId":"e1f332a3a942c7a7057a0ddef14a33d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da Terapia Ocupacional no tratamento das disfun\u00e7\u00f5es motoras e sensorias, em diversas doen\u00e7as, est\u00e1 nos efeitos cl\u00ednicos diferenciais que o emprego das atividades produzem. Assim, as atividades<\/p>","resposta":6019099,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reabilitam complexos fatores do movimento como arco de movimento, no\u00e7\u00f5es de tempo e espa\u00e7o e varia\u00e7\u00f5es de din\u00e2mica.","id":6019099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reabilitam complexos fatores do movimento como arco de movimento, no\u00e7\u00f5es de tempo e espa\u00e7o e varia\u00e7\u00f5es de din\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reabilitam, em maior amplitude, os arcos de movimento.","id":6019100,"corpo":"<p>reabilitam, em maior amplitude, os arcos de movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reabilitam, em menor amplitude, os arcos de movimento, mas atuam de forma mais efetiva na coordena\u00e7\u00e3o dos movimentos.","id":6019101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reabilitam, em menor amplitude, os arcos de movimento, mas atuam de forma mais efetiva na coordena\u00e7\u00e3o dos movimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dificultam, se n\u00e3o orientadas, o trabalho dos movimentos em diversos planos e eixos de forma integrada e complexa.","id":6019102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificultam, se n\u00e3o orientadas, o trabalho dos movimentos em diversos planos e eixos de forma integrada e complexa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitem estudo e emprego mais sistematizados dos arcos de movimentos.","id":6019103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitem estudo e emprego mais sistematizados dos arcos de movimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1602992","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional, ao trabalhar com disfun\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas do adulto, deve saber identificar as fases das doen\u00e7as para tra\u00e7ar um programa de tratamento adequado a cada fase. Um paciente com AVC na fase aguda, clinicamente est\u00e1vel, ao ser tratado com reabilita\u00e7\u00e3o hospitalar, deve ser avaliado em suas \u00e1reas de desempenho ocupacional que afetar\u00e3o sua capacidade de retornar \u00e0 comunidade. Estas \u00e1reas s\u00e3o:","provas":[{"id":52992,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Terapeuta Ocupacional - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1603015,"hashId":"2c2a088e8f7150b0fa5759f362c47215","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional, ao trabalhar com disfun\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas do adulto, deve saber identificar as fases das doen\u00e7as para tra\u00e7ar um programa de tratamento adequado a cada fase. Um paciente com AVC na fase aguda, clinicamente est\u00e1vel, ao ser tratado com reabilita\u00e7\u00e3o hospitalar, deve ser avaliado em suas \u00e1reas de desempenho ocupacional que afetar\u00e3o sua capacidade de retornar \u00e0 comunidade. Estas \u00e1reas s\u00e3o:<\/p>","resposta":6019215,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividades de cuidado pessoal (banhar-se, vestir-se, usar o vaso sanit\u00e1rio, arrumar-se e alimentar-se); atividades de vida di\u00e1ria (fazer compras, usar o telefone, fazer contas).","id":6019214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades de cuidado pessoal (banhar-se, vestir-se, usar o vaso sanit\u00e1rio, arrumar-se e alimentar-se); atividades de vida di\u00e1ria (fazer compras, usar o telefone, fazer contas).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atividades de cuidado pessoal (banhar-se, vestir-se, usar o vaso sanit\u00e1rio, arrumar-se e alimentar-se); mobilidade (transfer\u00eancias no leito, vaso sanit\u00e1rio e banheira).","id":6019215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades de cuidado pessoal (banhar-se, vestir-se, usar o vaso sanit\u00e1rio, arrumar-se e alimentar-se); mobilidade (transfer\u00eancias no leito, vaso sanit\u00e1rio e banheira).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades de vida di\u00e1ria (escovar os dentes, tomar banho); mobilidade (ir ao mercado, ir ao banco).","id":6019216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades de vida di\u00e1ria (escovar os dentes, tomar banho); mobilidade (ir ao mercado, ir ao banco).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividades de vida pr\u00e1tica (banhar-se, vestir-se, usar o vaso sanit\u00e1rio, arrumar-se e alimentar-se); lazer (ir ao teatro, ao cinema, ao museu).","id":6019217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades de vida pr\u00e1tica (banhar-se, vestir-se, usar o vaso sanit\u00e1rio, arrumar-se e alimentar-se); lazer (ir ao teatro, ao cinema, ao museu).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atividades de vida di\u00e1ria (abotoar-se, amarrar cadar\u00e7o, beber \u00e1gua); cuidado pessoal (barbear-se, pentear- se, ir ao vaso sanit\u00e1rio).","id":6019218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades de vida di\u00e1ria (abotoar-se, amarrar cadar\u00e7o, beber \u00e1gua); cuidado pessoal (barbear-se, pentear- se, ir ao vaso sanit\u00e1rio).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1603015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a concord\u00e2ncia nominal dos per\u00edodos:I. \u00c9 mais do que clara a necessidade de falarmos sobre temas e mat\u00e9rias diversos.II. Ao meio-dia, de cabelos ruivos e unhas rosa, ela pisou firme no sal\u00e3o.III. Para que se tenha como fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o a aliena\u00e7\u00e3o de bens de que trata o art. 593 do C\u00f3digo de Processo Civil \u00e9 necess\u00e1rio a presen\u00e7a concomitante de alguns elementos.IV. Fica \u00f3bvia, ent\u00e3o, que a maioria dos casos de gripe su\u00edna, a despeito de o governo se manter em alerta, \u00e9 reveladora da falta de condi\u00e7\u00f5es socioambiental.","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601344,"hashId":"c34287f7f6033b663a62c8d2a8b0490e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a concord\u00e2ncia nominal dos per\u00edodos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 mais do que clara a necessidade de falarmos sobre temas e mat\u00e9rias diversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao meio-dia, de cabelos ruivos e unhas rosa, ela pisou firme no sal\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para que se tenha como fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o a aliena\u00e7\u00e3o de bens de que trata o art. 593 do C\u00f3digo de Processo Civil \u00e9 necess\u00e1rio a presen\u00e7a concomitante de alguns elementos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Fica \u00f3bvia, ent\u00e3o, que a maioria dos casos de gripe su\u00edna, a despeito de o governo se manter em alerta, \u00e9 reveladora da falta de condi\u00e7\u00f5es socioambiental.<\/p>","resposta":6011407,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 est\u00e3o corretos os per\u00edodos I e II.","id":6011407,"corpo":"<p>S\u00f3 est\u00e3o corretos os per\u00edodos I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00f3 est\u00e3o corretos os per\u00edodos II e III.","id":6011408,"corpo":"<p>S\u00f3 est\u00e3o corretos os per\u00edodos II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 est\u00e3o corretos os per\u00edodos I e III.","id":6011409,"corpo":"<p>S\u00f3 est\u00e3o corretos os per\u00edodos I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3 est\u00e3o corretos os per\u00edodos I, III e IV.","id":6011410,"corpo":"<p>S\u00f3 est\u00e3o corretos os per\u00edodos I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os per\u00edodos est\u00e3o corretos exceto o IV.","id":6011411,"corpo":"<p>Todos os per\u00edodos est\u00e3o corretos exceto o IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1601344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leite humano retirado pode ser guardado com seguran\u00e7a, no freezer, por um per\u00edodo de","provas":[{"id":52924,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601391,"hashId":"8a47bcd3ba9be6f49341eead5fa8a014","enunciado":"<p>O leite humano retirado pode ser guardado com seguran\u00e7a, no <em>freezer<\/em>, por um per\u00edodo de<\/p>","resposta":6011641,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27 horas.","id":6011638,"corpo":"<p>27 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72 horas.","id":6011639,"corpo":"<p>72 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"09 dias.","id":6011640,"corpo":"<p>09 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 dias.","id":6011641,"corpo":"<p>15 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 dias.","id":6011642,"corpo":"<p>20 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1601391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente de 6 meses de idade foi ao pediatra apresentando crise de choro intenso associado a edema sim\u00e9trico no dorso do p\u00e9 e m\u00e3o. Foi feito hemograma. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais sugestiva foi","provas":[{"id":52924,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601394,"hashId":"90845dcac80a0251df880b2573a3c591","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um lactente de 6 meses de idade foi ao pediatra apresentando crise de choro intenso associado a edema sim\u00e9trico no dorso do p\u00e9 e m\u00e3o. Foi feito hemograma. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais sugestiva foi<\/p>","resposta":6011654,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osteomielite.","id":6011652,"corpo":"<p>osteomielite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"febre reum\u00e1tica.","id":6011653,"corpo":"<p>febre reum\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anemia falciforme.","id":6011654,"corpo":"<p>anemia falciforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00edtica.","id":6011655,"corpo":"<p>s\u00edndrome nefr\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"artrite reumatoide.","id":6011656,"corpo":"<p>artrite reumatoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/1601394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido, com 1 minuto de vida, \u00e9 avaliado pelo \u00edndice de Apgar e apresenta FC acima de 120 bat\/min, respira\u00e7\u00e3o irregular, flex\u00e3o dos 4 membros, caretas \u00e0 aspira\u00e7\u00e3o com cateter nasal e cor r\u00f3sea com extremidades cian\u00f3ticas. Qual o \u00edndice de Apgar obtido deste paciente?","provas":[{"id":52924,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-pediatra","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1601404,"hashId":"aa234b135cb5d125dcc58d3aa7ac4a6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um rec\u00e9m-nascido, com 1 minuto de vida, \u00e9 avaliado pelo \u00edndice de Apgar e apresenta FC acima de 120 bat\/min, respira\u00e7\u00e3o irregular, flex\u00e3o dos 4 membros, caretas \u00e0 aspira\u00e7\u00e3o com cateter nasal e cor r\u00f3sea com extremidades cian\u00f3ticas. Qual o \u00edndice de Apgar obtido deste paciente?<\/p>","resposta":6011703,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":6011702,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":6011703,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":6011704,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6011705,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1","id":6011706,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1601404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os produz predominantemente bens intang\u00edveis. Sobre estas empresas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601427,"hashId":"91705ef4d2c6bd61460f8c764490015f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os produz predominantemente bens intang\u00edveis. Sobre estas empresas \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":6011820,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estoques de produtos acabados s\u00e3o importantes.","id":6011817,"corpo":"<p>Os estoques de produtos acabados s\u00e3o importantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pedidos podem ser estocados.","id":6011818,"corpo":"<p>Os pedidos podem ser estocados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe nenhuma intera\u00e7\u00e3o com o cliente.","id":6011819,"corpo":"<p>N\u00e3o existe nenhuma intera\u00e7\u00e3o com o cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe contato direto com o cliente.","id":6011820,"corpo":"<p>Existe contato direto com o cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As embalagens s\u00e3o importantes no produto final.","id":6011821,"corpo":"<p>As embalagens s\u00e3o importantes no produto final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1601427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise do organograma da organiza\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601440,"hashId":"f5ab08f3835d6564b00e751220ce7a42","enunciado":"<p>Na an\u00e1lise do organograma da organiza\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9 <strong><u>INCORRETO<\/u><\/strong> afirmar:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52921\/questao\/1601440-20210316170752000000-0.gif\" width=\"454\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6011882,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Diretoria e a Assessoria possuem a mesma hierarquia funcional.","id":6011882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Diretoria e a Assessoria possuem a mesma hierarquia funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Diretoria tem a\u00e7\u00e3o de comando sobre a Assessoria.","id":6011883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Diretoria tem a\u00e7\u00e3o de comando sobre a Assessoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marketing, Pessoal e Produ\u00e7\u00e3o possuem a mesma hierarquia funcional.","id":6011884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marketing, Pessoal e Produ\u00e7\u00e3o possuem a mesma hierarquia funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Assessoria n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o de comando sobre Marketing, Pessoal e Produ\u00e7\u00e3o.","id":6011885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assessoria n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o de comando sobre Marketing, Pessoal e Produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Assessoria n\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de linha e sim de staff.","id":6011886,"corpo":"<p>A Assessoria n\u00e3o \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o de linha e sim de <em>staff<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organograma","oab":false,"nome":"Organograma","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404624,"slug":"administracao-geral-organograma"}],"slug":"administracao-geral\/1601440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e formalidades operacionais da despesa p\u00fablica, considere as express\u00f5es a seguir: I. Entende-se por Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria P\u00fablica aquela executada por entidade p\u00fablica e que depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para sua realiza\u00e7\u00e3o, por meio da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual ou de Cr\u00e9ditos Adicionais, pertencendo ao exerc\u00edcio econ\u00f4mico da realiza\u00e7\u00e3o do gasto. II. A Lei estabelece que a despesa or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 efetivada mediante o cumprimento de tr\u00eas est\u00e1gios: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. III. A liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 o est\u00e1gio da despesa que se caracteriza pela quita\u00e7\u00e3o do compromisso perante o fornecedor, mediante a entrega das import\u00e2ncias monet\u00e1rias concernentes ao fornecimento empenhado. IV. O empenho \u00e9 ordin\u00e1rio quando s\u00e3o exatos e previamente conhecidos os diversos valores das parcelas a pagar. V. O cancelamento de Restos a Pagar n\u00e3o se confunde com o recebimento de recursos provenientes de despesas pagas em exerc\u00edcios anteriores que devem ser reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria. Pela ordem de apresenta\u00e7\u00e3o, a seq\u00fc\u00eancia de express\u00f5es corretas (C) e incorretas (I) \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601476,"hashId":"a2546c1f78022f317947ca9086aaf51e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e formalidades operacionais da despesa p\u00fablica, considere as express\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entende-se por Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria P\u00fablica aquela executada por entidade p\u00fablica e que depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para sua realiza\u00e7\u00e3o, por meio da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual ou de Cr\u00e9ditos Adicionais, pertencendo ao exerc\u00edcio econ\u00f4mico da realiza\u00e7\u00e3o do gasto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Lei estabelece que a despesa or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 efetivada mediante o cumprimento de tr\u00eas est\u00e1gios: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A liquida\u00e7\u00e3o \u00e9 o est\u00e1gio da despesa que se caracteriza pela quita\u00e7\u00e3o do compromisso perante o fornecedor, mediante a entrega das import\u00e2ncias monet\u00e1rias concernentes ao fornecimento empenhado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O empenho \u00e9 ordin\u00e1rio quando s\u00e3o exatos e previamente conhecidos os diversos valores das parcelas a pagar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O cancelamento de Restos a Pagar n\u00e3o se confunde com o recebimento de recursos provenientes de despesas pagas em exerc\u00edcios anteriores que devem ser reconhecidos como receita or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pela ordem de apresenta\u00e7\u00e3o, a seq\u00fc\u00eancia de express\u00f5es <strong>corretas (C)<\/strong> e <strong>incorretas (I)<\/strong> \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":6012053,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C, I, C, C, I","id":6012052,"corpo":"<p>C, I, C, C, I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, C, I, I, C","id":6012053,"corpo":"<p>I, C, I, I, C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, I, C, I, C","id":6012054,"corpo":"<p>I, I, C, I, C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, C, I, C, C","id":6012055,"corpo":"<p>I, C, I, C, C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C, C, I, I, C","id":6012056,"corpo":"<p>C, C, I, I, C<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da despesa","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412118,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-despesa"},{"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio da liquida\u00e7\u00e3o","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412146,"slug":"contabilidade-publica-estagio-da-liquidacao"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio do pagamento","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do pagamento","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412147,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-pagamento"}],"slug":"contabilidade-publica\/1601476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui ao Poder Executivo a responsabilidade pelo sistema de planejamento e or\u00e7amento que tem a iniciativa dos seguintes projetos de lei. Assinale a resposta correta que cont\u00e9m os nomes dos documentos que s\u00e3o objetos destes projetos de lei.","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601481,"hashId":"b82ade18ebafbbbcdea864843bca89ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui ao Poder Executivo a responsabilidade pelo sistema de planejamento e or\u00e7amento que tem a iniciativa dos seguintes projetos de lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a resposta <strong>correta<\/strong> que cont\u00e9m os nomes dos documentos que s\u00e3o objetos destes projetos de lei.<\/p>","resposta":6012079,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento, Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Or\u00e7amento Anual.","id":6012077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento, Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Or\u00e7amento Anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, Or\u00e7amento Anual e Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":6012078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, Or\u00e7amento Anual e Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual, Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Or\u00e7amento Anual.","id":6012079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Plurianual, Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Or\u00e7amento Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual, Plano de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento e Or\u00e7amento Anual.","id":6012080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Plurianual, Plano de Acelera\u00e7\u00e3o do Crescimento e Or\u00e7amento Anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual, Or\u00e7amento Anual e Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":6012081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Plurianual, Or\u00e7amento Anual e Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"A Iniciativa Do Poder Executivo","oab":false,"nome":"A Iniciativa Do Poder Executivo","pai":411795,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411796,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-iniciativa-do-poder-executivo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1601481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n\u00ba 4.320\/1964, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601486,"hashId":"4b9f8cbe1836bedd1611bddbe0f4b454","enunciado":"<p>De acordo com a Lei Federal n\u00ba 4.320\/1964, assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6012106,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recolhimento de todas as receitas far-se-\u00e1 em estrita observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio de unidade de tesouraria, vedada qualquer fragmenta\u00e7\u00e3o para cria\u00e7\u00e3o de caixas especiais.","id":6012102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recolhimento de todas as receitas far-se-\u00e1 em estrita observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio de unidade de tesouraria, vedada qualquer fragmenta\u00e7\u00e3o para cria\u00e7\u00e3o de caixas especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.","id":6012103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empenho de despesa \u00e9 o ato emanado de autoridade competente que cria para o Estado obriga\u00e7\u00e3o de pagamento pendente ou n\u00e3o de implemento de condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho, entretanto, em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ser\u00e1 dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho.","id":6012104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de despesa sem pr\u00e9vio empenho, entretanto, em casos especiais previstos na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ser\u00e1 dispensada a emiss\u00e3o da nota de empenho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.","id":6012105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liquida\u00e7\u00e3o da despesa consiste na verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor tendo por base os t\u00edtulos e documentos comprobat\u00f3rios do respectivo cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proposta or\u00e7ament\u00e1ria que cada Poder encaminhar\u00e1 ao Poder Legislativo nos prazos estabelecidos nas Constitui\u00e7\u00f5es e nas Leis Org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios, compor-se-\u00e1 de: mensagem; Projeto de Lei de Or\u00e7amento; Tabelas explicativas das estimativas de receita e despesa; e especifica\u00e7\u00e3o dos programas especiais de trabalho custeados por dota\u00e7\u00f5es globais, em termos de metas visadas, decompostas em estimativa do custo das obras a realizar e dos servi\u00e7os a prestar, acompanhadas de justifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, financeira, social e administrativa.","id":6012106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposta or\u00e7ament\u00e1ria que cada Poder encaminhar\u00e1 ao Poder Legislativo nos prazos estabelecidos nas Constitui\u00e7\u00f5es e nas Leis Org\u00e2nicas dos Munic\u00edpios, compor-se-\u00e1 de: mensagem; Projeto de Lei de Or\u00e7amento; Tabelas explicativas das estimativas de receita e despesa; e especifica\u00e7\u00e3o dos programas especiais de trabalho custeados por dota\u00e7\u00f5es globais, em termos de metas visadas, decompostas em estimativa do custo das obras a realizar e dos servi\u00e7os a prestar, acompanhadas de justifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, financeira, social e administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Conte\u00fado Da Proposta Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Conte\u00fado Da Proposta Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411800,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conteudo-da-proposta-orcamentaria"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1601486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tumor de Krokenberg corresponde a met\u00e1stases","provas":[{"id":52928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1601491,"hashId":"6470a39eef48cf920a8808c71bcbaa73","enunciado":"<p>O Tumor de Krokenberg corresponde a met\u00e1stases<\/p>","resposta":6012130,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adrenais bilaterais, geralmente de tumor mucinoso de p\u00e2ncreas.","id":6012127,"corpo":"<p>adrenais bilaterais, geralmente de tumor mucinoso de p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adrenais bilaterais funcionantes, geralmente de tumor mucossecretor do est\u00f4mago.","id":6012128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adrenais bilaterais funcionantes, geralmente de tumor mucossecretor do est\u00f4mago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ovarianas bilaterais, geralmente de tumor mucinoso com calcifica\u00e7\u00f5es.","id":6012129,"corpo":"<p>ovarianas bilaterais, geralmente de tumor mucinoso com calcifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ovarianas bilaterais, geralmente de tumor gastrointestinal.","id":6012130,"corpo":"<p>ovarianas bilaterais, geralmente de tumor gastrointestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peritoneais difusas, geralmente de tumor ovariano mucinoso.","id":6012131,"corpo":"<p>peritoneais difusas, geralmente de tumor ovariano mucinoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1601491","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o m\u00e9todo por imagem, hoje considerado Padr\u00e3o-Ouro, a ser usado na avalia\u00e7\u00e3o dos processos inflamat\u00f3rios nasossinusais?","provas":[{"id":52928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1601501,"hashId":"b5527b2cff56d5090a641c06df99c9c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o m\u00e9todo por imagem, hoje considerado Padr\u00e3o-Ouro, a ser usado na avalia\u00e7\u00e3o dos processos inflamat\u00f3rios nasossinusais?<\/p>","resposta":6012175,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomografia computadorizada","id":6012175,"corpo":"<p>Tomografia computadorizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica","id":6012176,"corpo":"<p>Resson\u00e2ncia magn\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RX convencional","id":6012177,"corpo":"<p>RX convencional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia","id":6012178,"corpo":"<p>Ultrassonografia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cintilografia","id":6012179,"corpo":"<p>Cintilografia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/1601501","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 Lei Federal n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601503,"hashId":"3b595702ec08f994ae3a04a1a5b3cc7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 Lei Federal n\u00ba 8.935, de 18 de novembro de 1994, assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6012184,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete aos not\u00e1rios lavrar atas notariais.","id":6012184,"corpo":"<p>Compete aos not\u00e1rios lavrar atas notariais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete aos tabeli\u00e3es de notas lavrar testamentos p\u00fablicos e aprovar os cerrados.","id":6012185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete aos tabeli\u00e3es de notas lavrar testamentos p\u00fablicos e aprovar os cerrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a escolha do tabeli\u00e3o de notas, qualquer que seja o domic\u00edlio das partes ou lugar de situa\u00e7\u00e3o dos bens objeto do ato ou neg\u00f3cio.","id":6012186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a escolha do tabeli\u00e3o de notas, qualquer que seja o domic\u00edlio das partes ou lugar de situa\u00e7\u00e3o dos bens objeto do ato ou neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos tabeli\u00e3es de protesto de t\u00edtulo compete privativamente protocolar de imediato os documentos de d\u00edvida, para prova do descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o.","id":6012187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos tabeli\u00e3es de protesto de t\u00edtulo compete privativamente protocolar de imediato os documentos de d\u00edvida, para prova do descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A delega\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da atividade notarial e de registro depende, entre outros requisitos, da habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, realizados pelo Poder Judici\u00e1rio, com a participa\u00e7\u00e3o, em todas as suas fases, da Ordem dos Advogados do Brasil, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de um not\u00e1rio e de um registrador.","id":6012188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A delega\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio da atividade notarial e de registro depende, entre outros requisitos, da habilita\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, realizados pelo Poder Judici\u00e1rio, com a participa\u00e7\u00e3o, em todas as suas fases, da Ordem dos Advogados do Brasil, do Minist\u00e9rio P\u00fablico, de um not\u00e1rio e de um registrador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1601503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601524,"hashId":"0f9b8209a57b996a5a3fd1f0b1496372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":6012287,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito de pleitear na esfera administrativa prescreve a partir da data da publica\u00e7\u00e3o oficial do ato impugnado ou, quando for dispensada, da data em que dele tiver conhecimento o servidor: em 05 (cinco) anos, quanto aos atos de que decorreram a demiss\u00e3o, aposentadoria ou disponibilidade do servidor; em 02 (dois) anos, nos demais casos.","id":6012287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito de pleitear na esfera administrativa prescreve a partir da data da publica\u00e7\u00e3o oficial do ato impugnado ou, quando for dispensada, da data em que dele tiver conhecimento o servidor: em 05 (cinco) anos, quanto aos atos de que decorreram a demiss\u00e3o, aposentadoria ou disponibilidade do servidor; em 02 (dois) anos, nos demais casos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o a que ficar obrigado exime o servidor da pena disciplinar em que incorrer.","id":6012288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento da indeniza\u00e7\u00e3o a que ficar obrigado exime o servidor da pena disciplinar em que incorrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria e a cassa\u00e7\u00e3o de disponibilidade n\u00e3o s\u00e3o consideradas penas disciplinares.","id":6012289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria e a cassa\u00e7\u00e3o de disponibilidade n\u00e3o s\u00e3o consideradas penas disciplinares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A demiss\u00e3o qualificada incompatibiliza o ex-servidor com o exerc\u00edcio de cargo ou emprego p\u00fablico pelo per\u00edodo de 02 (dois) a 04 (quatro) anos, tendo em vista as circunst\u00e2ncias atenuantes ou agravantes.","id":6012290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A demiss\u00e3o qualificada incompatibiliza o ex-servidor com o exerc\u00edcio de cargo ou emprego p\u00fablico pelo per\u00edodo de 02 (dois) a 04 (quatro) anos, tendo em vista as circunst\u00e2ncias atenuantes ou agravantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio que estiver respondendo a processo disciplinar poder\u00e1, antes de seu t\u00e9rmino, ser exonerado a pedido.","id":6012291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio que estiver respondendo a processo disciplinar poder\u00e1, antes de seu t\u00e9rmino, ser exonerado a pedido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado de Santa Catarina -Lei n\u00ba 6.745\/1985","pai":395534,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394862,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-de-santa-catarina-lei-no-6-745-1985"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1601524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No C\u00e2ncer de pr\u00f3stata, \u00e9 indicada braquiterapia com sementes radioativas. Assinale o caso que requer tal indica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1601527,"hashId":"520730d590ae6cfc7ae57592256cf205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No C\u00e2ncer de pr\u00f3stata, \u00e9 indicada braquiterapia com sementes radioativas. Assinale o caso que requer tal indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6012305,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s prostatectomia radical com les\u00e3o residual.","id":6012302,"corpo":"<p>Ap\u00f3s prostatectomia radical com les\u00e3o residual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s RTU (Ressec\u00e7\u00e3o Transuretral).","id":6012303,"corpo":"<p>Ap\u00f3s RTU (Ressec\u00e7\u00e3o Transuretral).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T2a, PSA (inicial) 8 ng\/mL, Gleason 9 (4+5), peso (US) menor que 40 gramas.","id":6012304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T2a, PSA (inicial) 8 ng\/mL, Gleason 9 (4+5), peso (US) menor que 40 gramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T2b, PSA (inicial) 9 ng\/mL, Gleason 6 (3+3), peso (US) menor que 40 gramas.","id":6012305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T2b, PSA (inicial) 9 ng\/mL, Gleason 6 (3+3), peso (US) menor que 40 gramas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T2b, PSA (inicial) 21 ng\/mL, Gleason 5 (2+3), peso (US) menor que 40 gramas.","id":6012306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T2b, PSA (inicial) 21 ng\/mL, Gleason 5 (2+3), peso (US) menor que 40 gramas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1601527","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual neoplasia pode ser indicada radioterapia profil\u00e1tica do SNC (Sistema Nervoso Central)?","provas":[{"id":52930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1601530,"hashId":"b7af21d3695e6948a14b0f47efa4bd26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual neoplasia pode ser indicada radioterapia profil\u00e1tica do SNC (Sistema Nervoso Central)?<\/p>","resposta":6012317,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carcinoma indiferenciado de pequenas c\u00e9lulas do pulm\u00e3o","id":6012317,"corpo":"<p>Carcinoma indiferenciado de pequenas c\u00e9lulas do pulm\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carcinoma indiferenciado da tireoide","id":6012318,"corpo":"<p>Carcinoma indiferenciado da tireoide<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carcinoma indiferenciado renal","id":6012319,"corpo":"<p>Carcinoma indiferenciado renal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sarcoma anapl\u00e1sico de partes moles","id":6012320,"corpo":"<p>Sarcoma anapl\u00e1sico de partes moles<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nefroblastoma embrion\u00e1rio","id":6012321,"corpo":"<p>Nefroblastoma embrion\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1601530","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Placas de Stallard s\u00e3o utilizadas em braquiterapia","provas":[{"id":52930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1601538,"hashId":"168bbbed2fe0cef3cffe733ffa42bca4","enunciado":"<p>As Placas de Stallard s\u00e3o utilizadas em braquiterapia<\/p>","resposta":6012358,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ginecol\u00f3gica.","id":6012356,"corpo":"<p>ginecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intraoperat\u00f3ria.","id":6012357,"corpo":"<p>intraoperat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de neoplasias oculares.","id":6012358,"corpo":"<p>de neoplasias oculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de neoplasias prost\u00e1ticas.","id":6012359,"corpo":"<p>de neoplasias prost\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de neoplasias de rinofaringe.","id":6012360,"corpo":"<p>de neoplasias de rinofaringe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1601538","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um feixe de irradia\u00e7\u00e3o ultrapassar duas camadas hemirredutoras, qual ser\u00e1 o percentual aproximado, em rela\u00e7\u00e3o ao feixe incidente, do feixe resultante?","provas":[{"id":52930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1601545,"hashId":"2b52aba4bece3162fe66b3e8a8e6aade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um feixe de irradia\u00e7\u00e3o ultrapassar duas camadas hemirredutoras, qual ser\u00e1 o percentual aproximado, em rela\u00e7\u00e3o ao feixe incidente, do feixe resultante?<\/p>","resposta":6012391,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75%","id":6012389,"corpo":"<p>75%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%","id":6012390,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25%","id":6012391,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,5%","id":6012392,"corpo":"<p>12,5%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0 %","id":6012393,"corpo":"<p>0 %<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1601545","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as estruturas oculares abaixo, qual \u00e9 a que tem maior radiossensibilidade, podendo causar danos, mesmo com baixas doses de irradia\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":52930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1601549,"hashId":"37f8947b41b4e159ba2cc3db395c3e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as estruturas oculares abaixo, qual \u00e9 a que tem maior radiossensibilidade, podendo causar danos, mesmo com baixas doses de irradia\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6012409,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coroide","id":6012408,"corpo":"<p>Coroide<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cristalino","id":6012409,"corpo":"<p>Cristalino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00f3rnea","id":6012410,"corpo":"<p>C\u00f3rnea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retina","id":6012411,"corpo":"<p>Retina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00cdris","id":6012412,"corpo":"<p>\u00cdris<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1601549","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se for indicada radioterapia profil\u00e1tica do SNC (Sistema Nervoso Central), em paciente com 5 anos de idade e com diagn\u00f3stico de LLA (Leucemia Linfoide Aguda), de risco b\u00e1sico, qual a dose recomendada?","provas":[{"id":52930,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia","id":7025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-area-radioterapia","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico - \u00c1rea Radioterapia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"}],"id":1601553,"hashId":"d11406c73d8e8235858e97633db48bb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se for indicada radioterapia profil\u00e1tica do SNC (Sistema Nervoso Central), em paciente com 5 anos de idade e com diagn\u00f3stico de LLA (Leucemia Linfoide Aguda), de risco b\u00e1sico, qual a dose recomendada?<\/p>","resposta":6012428,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 Gy \u2013 dose de 1,0 Gy\/dia","id":6012427,"corpo":"<p>10 Gy \u2013 dose de 1,0 Gy\/dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 Gy \u2013 dose de 1,5 Gy\/dia","id":6012428,"corpo":"<p>18 Gy \u2013 dose de 1,5 Gy\/dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24 Gy \u2013 dose de 2,0 Gy\/dia","id":6012429,"corpo":"<p>24 Gy \u2013 dose de 2,0 Gy\/dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 Gy \u2013 dose de 1,5 Gy\/dia","id":6012430,"corpo":"<p>30 Gy \u2013 dose de 1,5 Gy\/dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 Gy \u2013 dose de 2,0 Gy\/dia","id":6012431,"corpo":"<p>40 Gy \u2013 dose de 2,0 Gy\/dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radioterapia","oab":false,"nome":"Radioterapia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400471,"slug":"medicina-radioterapia"}],"slug":"medicina\/1601553","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Per\u00edodo Colonial Brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601564,"hashId":"36a1ad8524c28690515b0ee85b000e59","enunciado":"<p>Sobre o Per\u00edodo Colonial Brasileiro, assinale a alternativa <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6012485,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De 1500 a 1530 a economia brasileira gravitou em torno do pau-brasil. Ap\u00f3s 1530, declinando o com\u00e9rcio com as \u00cdndias, a coroa portuguesa decidiu-se pela coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil.","id":6012482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De 1500 a 1530 a economia brasileira gravitou em torno do pau-brasil. Ap\u00f3s 1530, declinando o com\u00e9rcio com as \u00cdndias, a coroa portuguesa decidiu-se pela coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A extra\u00e7\u00e3o do pau-brasil foi declarada estanco, ou seja, passou a ser um monop\u00f3lio real, cabendo ao rei conceder a permiss\u00e3o a algu\u00e9m para explorar comercialmente a madeira. O primeiro arrendat\u00e1rio a ser beneficiado com o estanco foi Fernando de Noronha, em 1502.","id":6012483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extra\u00e7\u00e3o do pau-brasil foi declarada estanco, ou seja, passou a ser um monop\u00f3lio real, cabendo ao rei conceder a permiss\u00e3o a algu\u00e9m para explorar comercialmente a madeira. O primeiro arrendat\u00e1rio a ser beneficiado com o estanco foi Fernando de Noronha, em 1502.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o colonial foi efetuada inicialmente por meio do sistema de Capitanias Heredit\u00e1rias. Com seu fracasso foram institu\u00eddos os Governos Gerais, n\u00e3o para acabar com as capitanias, mas para centralizar sua administra\u00e7\u00e3o.","id":6012484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o colonial foi efetuada inicialmente por meio do sistema de Capitanias Heredit\u00e1rias. Com seu fracasso foram institu\u00eddos os Governos Gerais, n\u00e3o para acabar com as capitanias, mas para centralizar sua administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No sistema de Capitanias heredit\u00e1rias a ocupa\u00e7\u00e3o das terras era assegurada pela Carta de Doa\u00e7\u00e3o e pelo Foral. A carta de doa\u00e7\u00e3o determinava os direitos e deveres dos donat\u00e1rios e o Foral cedia aos donat\u00e1rios as terras, bem como o poder administrativo e jur\u00eddico das mesmas.","id":6012485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema de Capitanias heredit\u00e1rias a ocupa\u00e7\u00e3o das terras era assegurada pela Carta de Doa\u00e7\u00e3o e pelo Foral. A carta de doa\u00e7\u00e3o determinava os direitos e deveres dos donat\u00e1rios e o Foral cedia aos donat\u00e1rios as terras, bem como o poder administrativo e jur\u00eddico das mesmas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O primeiro n\u00facleo de coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil foi a Vila de S\u00e3o Vicente, fundada no litoral paulista em 1532.","id":6012486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro n\u00facleo de coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil foi a Vila de S\u00e3o Vicente, fundada no litoral paulista em 1532.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1601564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, leia as proposi\u00e7\u00f5es que seguem: I. A Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, tamb\u00e9m chamada de Guerra dos Farrapos, foi o mais longo movimento de revolta civil brasileira. Eclodiu na prov\u00edncia do Rio Grande do Sul e durou dez anos, de 1835 a 1845. II. Foi um movimento de revolta promovida pelos estancieiros ga\u00fachos, denomina\u00e7\u00e3o dada aos propriet\u00e1rios de grandes fazendas criadoras de gado na regi\u00e3o. III. Como causa econ\u00f4mica desta revolu\u00e7\u00e3o, podemos citar o fato de que a prov\u00edncia do Rio Grande do Sul tinha uma economia baseada na pecu\u00e1ria, com a cria\u00e7\u00e3o de gado e produ\u00e7\u00e3o do charque. Os estancieiros ga\u00fachos, por\u00e9m, reclamavam da concorr\u00eancia que sofriam do charque platino e que tamb\u00e9m era comercializado nas prov\u00edncias brasileiras. Como os impostos de importa\u00e7\u00e3o do charque platino eram mais baixos, isto facilitava sua comercializa\u00e7\u00e3o a um pre\u00e7o melhor que o charque ga\u00facho. IV. Em 1835, os rebeldes dominaram Porto Alegre, a capital da prov\u00edncia do Rio Grande do Sul. O governo central reagiu imediatamente, mas n\u00e3o conseguiu derrot\u00e1-los. A rebeli\u00e3o farroupilha expandiu-se e, em 1836 foi proclamada a Rep\u00fablica de Piratini. V. Giuseppe Garibaldi tornou-se o primeiro presidente da Rep\u00fablica de Piratini.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601572,"hashId":"86aca0a2f86f686391d2a5333a3af461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, leia as proposi\u00e7\u00f5es que seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, tamb\u00e9m chamada de Guerra dos Farrapos, foi o mais longo movimento de revolta civil brasileira. Eclodiu na prov\u00edncia do Rio Grande do Sul e durou dez anos, de 1835 a 1845. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Foi um movimento de revolta promovida pelos estancieiros ga\u00fachos, denomina\u00e7\u00e3o dada aos propriet\u00e1rios de grandes fazendas criadoras de gado na regi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Como causa econ\u00f4mica desta revolu\u00e7\u00e3o, podemos citar o fato de que a prov\u00edncia do Rio Grande do Sul tinha uma economia baseada na pecu\u00e1ria, com a cria\u00e7\u00e3o de gado e produ\u00e7\u00e3o do charque. Os estancieiros ga\u00fachos, por\u00e9m, reclamavam da concorr\u00eancia que sofriam do charque platino e que tamb\u00e9m era comercializado nas prov\u00edncias brasileiras. Como os impostos de importa\u00e7\u00e3o do charque platino eram mais baixos, isto facilitava sua comercializa\u00e7\u00e3o a um pre\u00e7o melhor que o charque ga\u00facho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em 1835, os rebeldes dominaram Porto Alegre, a capital da prov\u00edncia do Rio Grande do Sul. O governo central reagiu imediatamente, mas n\u00e3o conseguiu derrot\u00e1-los. A rebeli\u00e3o farroupilha expandiu-se e, em 1836 foi proclamada a Rep\u00fablica de Piratini. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Giuseppe Garibaldi tornou-se o primeiro presidente da Rep\u00fablica de Piratini.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":6012525,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a proposi\u00e7\u00f5es III est\u00e1 incorreta.","id":6012522,"corpo":"<p>Apenas a proposi\u00e7\u00f5es III est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II, e IV est\u00e3o corretas.","id":6012523,"corpo":"<p>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II, e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":6012524,"corpo":"<p>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6012525,"corpo":"<p>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":6012526,"corpo":"<p>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1601572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre Fibromialgia. I \u2013 O paciente apresenta poliartralgia e 09 tender points. II \u2013 \u00c9 necess\u00e1rio que o paciente apresente 18 pontos dolorosos. III \u2013 Pode se associar \u00e0 s\u00edndrome do c\u00f3lon irrit\u00e1vel. IV \u2013 Costuma cursar com dist\u00farbio de sono. Est\u00e3o corretas APENAS as afirmativas","provas":[{"id":52931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Reumatologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1601580,"hashId":"c9d703cdfebe2b1e6e2ab5eefc53d5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre Fibromialgia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O paciente apresenta poliartralgia e 09 tender points. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 necess\u00e1rio que o paciente apresente 18 pontos dolorosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Pode se associar \u00e0 s\u00edndrome do c\u00f3lon irrit\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Costuma cursar com dist\u00farbio de sono. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas <strong>APENAS <\/strong>as afirmativas<\/p>","resposta":6012566,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6012562,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6012563,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6012564,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6012565,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6012566,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1601580","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacionam-se, a seguir, queixas de dor mais frequente de surgimento em paciente idoso e respectivas hip\u00f3teses explicativas prov\u00e1veis. I \u2013 Lombalgia de car\u00e1ter cr\u00f4nico, com rigidez matinal acima de uma hora - causa inflamat\u00f3ria. II \u2013 Lombalgia aguda - fratura. III \u2013 Lombalgia e anemia - mieloma m\u00faltiplo. IV \u2013 Dor em membros inferiores ao caminhar, obrigando a interromper a marcha - estenose de canal. As hip\u00f3teses prov\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 queixa est\u00e3o relacionadas APENAS em","provas":[{"id":52931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Reumatologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1601584,"hashId":"8c1c1c20746cef76f336a471edf8633e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionam-se, a seguir, queixas de dor mais frequente de surgimento em paciente idoso e respectivas hip\u00f3teses explicativas prov\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Lombalgia de car\u00e1ter cr\u00f4nico, com rigidez matinal acima de uma hora - causa inflamat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Lombalgia aguda - fratura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Lombalgia e anemia - mieloma m\u00faltiplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Dor em membros inferiores ao caminhar, obrigando a interromper a marcha - estenose de canal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As hip\u00f3teses prov\u00e1veis em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 queixa est\u00e3o relacionadas <strong>APENAS <\/strong>em<\/p>","resposta":6012586,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6012582,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6012583,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":6012584,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6012585,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6012586,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1601584","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o que caracteriza a Tenossinovite de De Quervain e o respectivo sinal semiol\u00f3gico s\u00e3o:","provas":[{"id":52931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Reumatologista","id":5606},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-reumatologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Reumatologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1601595,"hashId":"cb607792efa950636fe16c52ee274ad1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o que caracteriza a Tenossinovite de De Quervain e o respectivo sinal semiol\u00f3gico s\u00e3o:<\/p>","resposta":6012635,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curto extensor e longo abdutor do polegar - Sinal de Tinel.","id":6012634,"corpo":"<p>curto extensor e longo abdutor do polegar - Sinal de Tinel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curto extensor e longo abdutor do polegar - Manobra de Finkelstein.","id":6012635,"corpo":"<p>curto extensor e longo abdutor do polegar - Manobra de Finkelstein.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curto extensor e longo abdutor do polegar - Manobra de Yergason.","id":6012636,"corpo":"<p>curto extensor e longo abdutor do polegar - Manobra de Yergason.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extensor longo e flexor do polegar - Manobra de Bragard.","id":6012637,"corpo":"<p>extensor longo e flexor do polegar - Manobra de Bragard.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extensor longo e flexor do polegar - Manobra de Finkelstein.","id":6012638,"corpo":"<p>extensor longo e flexor do polegar - Manobra de Finkelstein.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Reumatologia","oab":false,"nome":"Reumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4503,"slug":"medicina-reumatologia"}],"slug":"medicina\/1601595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Taquicardia fetal \u00e9 a frequ\u00eancia card\u00edaca acima de quantos batimentos por minuto?","provas":[{"id":52932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1601613,"hashId":"e06c46b66c91b3ede958adaa738b0c46","enunciado":"<p>Taquicardia fetal \u00e9 a frequ\u00eancia card\u00edaca acima de quantos batimentos por minuto?<\/p>","resposta":6012718,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200","id":6012716,"corpo":"<p>200<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"190","id":6012717,"corpo":"<p>190<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180","id":6012718,"corpo":"<p>180<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"170","id":6012719,"corpo":"<p>170<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"160","id":6012720,"corpo":"<p>160<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1601613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica fetal de uma gesta\u00e7\u00e3o, no primeiro trimestre, a visualiza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o anecoico no c\u00e9rebro posterior corresponde a","provas":[{"id":52932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1601619,"hashId":"d409c5debd6363570a0f183ad4ba4654","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o ultrassonogr\u00e1fica fetal de uma gesta\u00e7\u00e3o, no primeiro trimestre, a visualiza\u00e7\u00e3o de um espa\u00e7o anecoico no c\u00e9rebro posterior corresponde a<\/p>","resposta":6012749,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e1lamo.","id":6012745,"corpo":"<p>t\u00e1lamo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corpo caloso.","id":6012746,"corpo":"<p>corpo caloso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisterna magna.","id":6012747,"corpo":"<p>cisterna magna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hemisf\u00e9rios cerebrais.","id":6012748,"corpo":"<p>hemisf\u00e9rios cerebrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cavidade rombencef\u00e1lica.","id":6012749,"corpo":"<p>cavidade rombencef\u00e1lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1601619","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anomalia uterina cong\u00eanita que resulta na forma\u00e7\u00e3o de duas vaginas, duas c\u00e9rvices e dois \u00fateros \u00e9 conhecida como \u00fatero","provas":[{"id":52932,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassonografista","id":5288},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-medico-ultrassonografista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - M\u00e9dico Ultrassonografista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":1601621,"hashId":"1fc4a12d6c10287b6da6e3066dd3dd6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anomalia uterina cong\u00eanita que resulta na forma\u00e7\u00e3o de duas vaginas, duas c\u00e9rvices e dois \u00fateros \u00e9 conhecida como \u00fatero<\/p>","resposta":6012756,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unicorno.","id":6012755,"corpo":"<p>unicorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"didelfos.","id":6012756,"corpo":"<p>didelfos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arqueado.","id":6012757,"corpo":"<p>arqueado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"septado.","id":6012758,"corpo":"<p>septado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bicorno.","id":6012759,"corpo":"<p>bicorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443318,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/1601621","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a \u00fanica proposi\u00e7\u00e3o que N\u00c3O apresenta erro gramatical:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601308,"hashId":"1d13abadc8127396c18fe27d6237be51","enunciado":"<p>Marque a \u00fanica proposi\u00e7\u00e3o que <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> apresenta erro gramatical:<\/p>","resposta":6011227,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filhos criados, carreira estabelecida. Poucos anos atr\u00e1s, muita gente consideraria esse est\u00e1gio da vida como a hora de sossegar.","id":6011227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filhos criados, carreira estabelecida. Poucos anos atr\u00e1s, muita gente consideraria esse est\u00e1gio da vida como a hora de sossegar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, aplic\u00e1vel ao caso j\u00e1 que se trata de rela\u00e7\u00e3o de consumo, tr\u00e1s se\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 publicidade e ao banco de dados.","id":6011228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, aplic\u00e1vel ao caso j\u00e1 que se trata de rela\u00e7\u00e3o de consumo, tr\u00e1s se\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 publicidade e ao banco de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es advindas com a nova lei, no que se refere ao art. 506, tem o cond\u00e3o de retificar a err\u00f4nea remiss\u00e3o ao art. 524.","id":6011229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es advindas com a nova lei, no que se refere ao art. 506, tem o cond\u00e3o de retificar a err\u00f4nea remiss\u00e3o ao art. 524.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos comerciais disp\u00f5e de livre crit\u00e9rio para a avalia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito.","id":6011230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos comerciais disp\u00f5e de livre crit\u00e9rio para a avalia\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ficou demonstrado nos autos que o ora reclamado tenha tratado o requerente de modo desrespeitoso, tampouco que o tenha taxado de ladr\u00e3o.","id":6011231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ficou demonstrado nos autos que o ora reclamado tenha tratado o requerente de modo desrespeitoso, tampouco que o tenha taxado de ladr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1601308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa em que o verbo haver N\u00c3O foi usado corretamente:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601315,"hashId":"70f5193e1fb7da5e2c726af765b2b1e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica alternativa em que o verbo haver <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> foi usado corretamente:<\/p>","resposta":6011262,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O f\u00f3ssil foi encontrado no oceano h\u00e1 tr\u00eas mil metros de profundidade.","id":6011262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O f\u00f3ssil foi encontrado no oceano <u>h\u00e1<\/u> tr\u00eas mil metros de profundidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na realidade, sempre houve tornados no Sul do Brasil.","id":6011263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realidade, sempre <u>houve<\/u> tornados no Sul do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Surpreendido pelas vaias, o cantor se houve muito bem diante da plat\u00e9ia ao pedir escusas pela falha.","id":6011264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surpreendido pelas vaias, o cantor se <u>houve<\/u> muito bem diante da plat\u00e9ia ao pedir escusas pela falha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presenciou-se um mar de enchentes (o rio Tiet\u00ea, que corta a cidade, n\u00e3o transbordava havia quatro anos) e S\u00e3o Paulo virou um caos.","id":6011265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presenciou-se um mar de enchentes (o rio Tiet\u00ea, que corta a cidade, n\u00e3o transbordava <u>havia<\/u> quatro anos) e S\u00e3o Paulo virou um caos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um pesquisador descobriu no mar uma esp\u00e9cie animal extinta h\u00e1 50 milh\u00f5es de anos.","id":6011266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador descobriu no mar uma esp\u00e9cie animal extinta <u>h\u00e1<\/u> 50 milh\u00f5es de anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1601315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo composto \u201cAmi\u00fade aquele que fura filas e sonega impostos \u00e9 o mesmo que reclama do governo a realiza\u00e7\u00e3o de obras\u201d, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal \u00e9:","provas":[{"id":52921,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2009-tj-sc-analista-administrativo-3","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Analista Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:10:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1601324,"hashId":"5be5b423f8e2eefbb303fd379ef4403b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo composto \u201cAmi\u00fade aquele que fura filas e sonega impostos \u00e9 o mesmo que reclama do governo a realiza\u00e7\u00e3o de obras\u201d, o sujeito da ora\u00e7\u00e3o principal \u00e9:<\/p>","resposta":6011309,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ami\u00fade","id":6011307,"corpo":"<p>ami\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o mesmo","id":6011308,"corpo":"<p>o mesmo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquele","id":6011309,"corpo":"<p>aquele<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que","id":6011310,"corpo":"<p>que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"governo","id":6011311,"corpo":"<p>governo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sujeito","oab":false,"nome":"Sujeito","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409343,"slug":"lingua-portuguesa-sujeito"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1601324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":21200}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o \u201cPresen\u00e7a usual de uma doen\u00e7a, dentro dos limites esperados, em uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, por um per\u00edodo de tempo ilimitado\u201d refere-se \u00e0","provas":[{"id":52848,"cargo":{"descricao":"Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":21200},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-inspetor-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1598797,"hashId":"dae748c9578d96e9b5d52553a20becec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o \u201cPresen\u00e7a usual de uma doen\u00e7a, dentro dos limites esperados, em uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica, por um per\u00edodo de tempo ilimitado\u201d refere-se \u00e0<\/p>","resposta":6000457,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica.","id":6000454,"corpo":"<p>Sa\u00fade P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epidemiologia.","id":6000455,"corpo":"<p>Epidemiologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epidemia.","id":6000456,"corpo":"<p>Epidemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endemia.","id":6000457,"corpo":"<p>Endemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pandemia.","id":6000458,"corpo":"<p>Pandemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1598797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":21200}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a \u00e9 um processo que se desenvolve no organismo, apresentando varia\u00e7\u00f5es entre os casos. A hist\u00f3ria natural de uma doen\u00e7a pode ser focalizada com base na","provas":[{"id":52848,"cargo":{"descricao":"Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":21200},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-inspetor-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1598820,"hashId":"eab07ab4a1dbbde59a1eba5566d83939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a \u00e9 um processo que se desenvolve no organismo, apresentando varia\u00e7\u00f5es entre os casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria natural de uma doen\u00e7a pode ser focalizada com base na<\/p>","resposta":6000557,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o da demanda espont\u00e2nea de pacientes que procuram os servi\u00e7os, ou na pesquisa da doen\u00e7a na comunidade.","id":6000557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observa\u00e7\u00e3o da demanda espont\u00e2nea de pacientes que procuram os servi\u00e7os, ou na pesquisa da doen\u00e7a na comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o da demanda de pacientes na comunidade, ap\u00f3s as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que levaram ao diagn\u00f3stico dos sintomas.","id":6000558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observa\u00e7\u00e3o da demanda de pacientes na comunidade, ap\u00f3s as manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas que levaram ao diagn\u00f3stico dos sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o de um evento, a fim de produzir detalhes que permitam expressar a evolu\u00e7\u00e3o do processo que se caracteriza pela n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o de sintomas.","id":6000559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o de um evento, a fim de produzir detalhes que permitam expressar a evolu\u00e7\u00e3o do processo que se caracteriza pela n\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o de sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica longitudinal em pacientes que n\u00e3o apresentam a doen\u00e7a, apenas os sintomas.","id":6000560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica longitudinal em pacientes que n\u00e3o apresentam a doen\u00e7a, apenas os sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"busca de casos subcl\u00ednicos no servi\u00e7o de sa\u00fade, que evoluem com ou sem complica\u00e7\u00f5es.","id":6000561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca de casos subcl\u00ednicos no servi\u00e7o de sa\u00fade, que evoluem com ou sem complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1598820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":21200}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria requer o uso concomitante de v\u00e1rios instrumentos para a sua pr\u00e1tica, nas distintas inst\u00e2ncias do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (SNVS). A esse respeito, afirma-se que I \u2013 a monitoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 muito usada, na \u00e1rea industrial e na rotina dos servi\u00e7os de abastecimento p\u00fablico de \u00e1gua, para acompanhar e garantir a qualidade fornecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o; II \u2013 a inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria constitui uma fonte de informa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria para elucidar aspectos cr\u00edticos em casos que requerem investiga\u00e7\u00e3o;III \u2013 a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica atua dentro de uma perspectiva circunscrita ao controle de doen\u00e7as. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) APENAS a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","provas":[{"id":52848,"cargo":{"descricao":"Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":21200},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-inspetor-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Inspetor em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1598835,"hashId":"90d6ce27187d843c4bf52eb2d4675285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria requer o uso concomitante de v\u00e1rios instrumentos para a sua pr\u00e1tica, nas distintas inst\u00e2ncias do Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (SNVS). A esse respeito, afirma-se que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 a monitoriza\u00e7\u00e3o \u00e9 muito usada, na \u00e1rea industrial e na rotina dos servi\u00e7os de abastecimento p\u00fablico de \u00e1gua, para acompanhar e garantir a qualidade fornecida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 a inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria constitui uma fonte de informa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria para elucidar aspectos cr\u00edticos em casos que requerem investiga\u00e7\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 a vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica atua dentro de uma perspectiva circunscrita ao controle de doen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) <strong>APENAS <\/strong>a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es)<\/p>","resposta":6000625,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6000625,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6000626,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":6000627,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6000628,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6000629,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1598835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anemia por defici\u00eancia de ferro caracteriza-se pela produ\u00e7\u00e3o de eritr\u00f3citos microc\u00edticos e por um n\u00edvel menor de hemoglobina circulante. Para melhorar a absor\u00e7\u00e3o do ferro, no tratamento nutricional da anemia ferropriva, s\u00e3o condutas alimentares a serem adotadas junto \u00e0s grandes refei\u00e7\u00f5es: I \u2013 incluir uma fonte de vitamina C; II \u2013 evitar a ingest\u00e3o de ch\u00e1 e caf\u00e9; III \u2013 incentivar o consumo de alimentos ricos em c\u00e1lcio. \u00c9(S\u00e3o) conduta(s) adequada(s)","provas":[{"id":52934,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-nutricionista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Nutricionista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1602613,"hashId":"2c1c98e9a0ea3496310e8901a4e24e15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A anemia por defici\u00eancia de ferro caracteriza-se pela produ\u00e7\u00e3o de eritr\u00f3citos microc\u00edticos e por um n\u00edvel menor de hemoglobina circulante. Para melhorar a absor\u00e7\u00e3o do ferro, no tratamento nutricional da anemia ferropriva, s\u00e3o condutas alimentares a serem adotadas junto \u00e0s grandes refei\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 incluir uma fonte de vitamina C; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 evitar a ingest\u00e3o de ch\u00e1 e caf\u00e9; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 incentivar o consumo de alimentos ricos em c\u00e1lcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(S\u00e3o) conduta(s) adequada(s)<\/p>","resposta":6017279,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6017277,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6017278,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6017279,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6017280,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6017281,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Anemias Carenciais","oab":false,"nome":"Anemias Carenciais","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418063,"slug":"nutricao-anemias-carenciais"}],"slug":"nutricao\/1602613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o complementar no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":52979,"cargo":{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-pesquisador-docente-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1602638,"hashId":"b6d8f77e19d0676013a507f4ca4d98aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o complementar no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6017397,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial ser\u00e3o estabelecidos pela dire\u00e7\u00e3o da entidade contratada ou conveniada e dever\u00e3o ser aprovados no Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":6017393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios e valores para a remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e os par\u00e2metros de cobertura assistencial ser\u00e3o estabelecidos pela dire\u00e7\u00e3o da entidade contratada ou conveniada e dever\u00e3o ser aprovados no Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os contratados dever\u00e3o se submeter \u00e0s suas pr\u00f3prias normas t\u00e9cnicas e administrativas, por\u00e9m submeter-se-\u00e3o, ao mesmo tempo, aos princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), independente do equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro do contrato.","id":6017394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os contratados dever\u00e3o se submeter \u00e0s suas pr\u00f3prias normas t\u00e9cnicas e administrativas, por\u00e9m submeter-se-\u00e3o, ao mesmo tempo, aos princ\u00edpios e diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), independente do equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro do contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que os propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de entidades ou servi\u00e7os contratados possam exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, dever\u00e1 haver pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":6017395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que os propriet\u00e1rios, administradores e dirigentes de entidades ou servi\u00e7os contratados possam exercer cargo de chefia ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, dever\u00e1 haver pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em contratos ou conv\u00eanios, nenhuma entidade poder\u00e1 ter prefer\u00eancia para participar complementarmente do setor p\u00fablico de sa\u00fade, sob pena de violar a igualdade de participa\u00e7\u00e3o no processo licitat\u00f3rio.","id":6017396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em contratos ou conv\u00eanios, nenhuma entidade poder\u00e1 ter prefer\u00eancia para participar complementarmente do setor p\u00fablico de sa\u00fade, sob pena de violar a igualdade de participa\u00e7\u00e3o no processo licitat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na fixa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios, valores, formas de reajuste e de pagamento da remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, a dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade dever\u00e1 fundamentar seu ato em demonstrativo econ\u00f4mico-financeiro que garanta a efetiva qualidade de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contratados.","id":6017397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fixa\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios, valores, formas de reajuste e de pagamento da remunera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, a dire\u00e7\u00e3o nacional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade dever\u00e1 fundamentar seu ato em demonstrativo econ\u00f4mico-financeiro que garanta a efetiva qualidade de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os contratados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","oab":false,"nome":"Da Participa\u00e7\u00e3o Complementar - Art. 24 a 26","pai":424078,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424080,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-participacao-complementar-art-24-a-26"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1602638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a amplia\u00e7\u00e3o das responsabilidades dos munic\u00edpios na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e o estabelecimento do processo de Regionaliza\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia de hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o finalidades da","provas":[{"id":52979,"cargo":{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-pesquisador-docente-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1602654,"hashId":"98f28ff33e958ee5cb18679e1c9c20d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a amplia\u00e7\u00e3o das responsabilidades dos munic\u00edpios na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e o estabelecimento do processo de Regionaliza\u00e7\u00e3o como estrat\u00e9gia de hierarquiza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade s\u00e3o finalidades da<\/p>","resposta":6017471,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":6017468,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NOB 93.","id":6017469,"corpo":"<p>NOB 93.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NOB 96.","id":6017470,"corpo":"<p>NOB 96.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NOAS 01\/02.","id":6017471,"corpo":"<p>NOAS 01\/02.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 8.080\/90.","id":6017472,"corpo":"<p>Lei n\u00ba 8.080\/90.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1602654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na formula\u00e7\u00e3o de planos municipais de sa\u00fade, tem-se procurado adequar as t\u00e9cnicas de planejamento \u00e0 realidade local. Relacione as a\u00e7\u00f5es apresentadas na coluna da esquerda com as etapas do processo de elabora\u00e7\u00e3o de um plano municipal de sa\u00fade, indicadas na coluna da direita.A\u00e7\u00e3o\/Conte\u00fadoI \u2013 Caracteriza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3oII \u2013 Prioriza\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fadeIII \u2013 An\u00e1lise da viabilidade das a\u00e7\u00f5es propostas e ajustes em cada m\u00f3dulo operacionalIV \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o dos objetivosEtapa\/MomentoP \u2013 An\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fadeQ \u2013 Defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticasR \u2013 Desenho das estrat\u00e9giasEst\u00e3o corretas as associa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":52979,"cargo":{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-pesquisador-docente-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1602664,"hashId":"4dc6a753d50bdce21dcd4cd6aad109ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na formula\u00e7\u00e3o de planos municipais de sa\u00fade, tem-se procurado adequar as t\u00e9cnicas de planejamento \u00e0 realidade local. Relacione as a\u00e7\u00f5es apresentadas na coluna da esquerda com as etapas do processo de elabora\u00e7\u00e3o de um plano municipal de sa\u00fade, indicadas na coluna da direita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A\u00e7\u00e3o\/Conte\u00fado<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Caracteriza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Prioriza\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 An\u00e1lise da viabilidade das a\u00e7\u00f5es propostas e ajustes em cada m\u00f3dulo operacional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Elabora\u00e7\u00e3o dos objetivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Etapa\/Momento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">P \u2013 An\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Q \u2013 Defini\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R \u2013 Desenho das estrat\u00e9gias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as associa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6017514,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 P ; II \u2013 P ; III \u2013 R ; IV \u2013 Q","id":6017514,"corpo":"<p>I \u2013 P ; II \u2013 P ; III \u2013 R ; IV \u2013 Q<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 P ; II \u2013 R ; III \u2013 Q ; IV \u2013 P","id":6017515,"corpo":"<p>I \u2013 P ; II \u2013 R ; III \u2013 Q ; IV \u2013 P<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q ; II \u2013 Q ; III \u2013 P ; IV \u2013 R","id":6017516,"corpo":"<p>I \u2013 Q ; II \u2013 Q ; III \u2013 P ; IV \u2013 R<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q ; II \u2013 R ; III \u2013 P ; IV \u2013 Q","id":6017517,"corpo":"<p>I \u2013 Q ; II \u2013 R ; III \u2013 P ; IV \u2013 Q<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 R ; II \u2013 Q ; III \u2013 Q ; IV \u2013 P","id":6017518,"corpo":"<p>I \u2013 R ; II \u2013 Q ; III \u2013 Q ; IV \u2013 P<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1602664","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise da distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as no tempo e no espa\u00e7o \u00e9 de extrema relev\u00e2ncia para o entendimento do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, para o planejamento em sa\u00fade e tamb\u00e9m para a cl\u00ednica. Por exemplo, na ocorr\u00eancia de uma determinada doen\u00e7a, a an\u00e1lise de sua evolu\u00e7\u00e3o temporal, antes e depois de uma interven\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u00fatil para avaliar a efetividade de tal medida. Dentre os aspectos relacionados \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o temporal da doen\u00e7a, aquele que se refere \u00e0s flutua\u00e7\u00f5es na incid\u00eancia de uma doen\u00e7a, ocorridas em um per\u00edodo maior que 1 ano, \u00e9","provas":[{"id":52979,"cargo":{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-pesquisador-docente-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1602676,"hashId":"4ddfbb40df5385e49798ade80554a455","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise da distribui\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as no tempo e no espa\u00e7o \u00e9 de extrema relev\u00e2ncia para o entendimento do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, para o planejamento em sa\u00fade e tamb\u00e9m para a cl\u00ednica. Por exemplo, na ocorr\u00eancia de uma determinada doen\u00e7a, a an\u00e1lise de sua evolu\u00e7\u00e3o temporal, antes e depois de uma interven\u00e7\u00e3o, \u00e9 \u00fatil para avaliar a efetividade de tal medida. Dentre os aspectos relacionados \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o temporal da doen\u00e7a, aquele que se refere \u00e0s flutua\u00e7\u00f5es na incid\u00eancia de uma doen\u00e7a, ocorridas em um per\u00edodo maior que 1 ano, \u00e9<\/p>","resposta":6017573,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tend\u00eancia aleat\u00f3ria.","id":6017571,"corpo":"<p>tend\u00eancia aleat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tend\u00eancia hist\u00f3rica.","id":6017572,"corpo":"<p>tend\u00eancia hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o c\u00edclica.","id":6017573,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o c\u00edclica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o irregular.","id":6017574,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"varia\u00e7\u00e3o sazonal.","id":6017575,"corpo":"<p>varia\u00e7\u00e3o sazonal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1602676","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (HumanizaSUS), a humaniza\u00e7\u00e3o deve ser tomada como estrat\u00e9gia de interfer\u00eancia no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, com a valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes sujeitos implicados nesse processo. Os princ\u00edpios que norteiam essa pol\u00edtica configuram-se como","provas":[{"id":52979,"cargo":{"descricao":"Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica","id":21216},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-pesquisador-docente-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Pesquisador-Docente em Sa\u00fade P\u00fablica - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1602700,"hashId":"f7e135e0eafa5155f39c3c39d0be4c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (HumanizaSUS), a humaniza\u00e7\u00e3o deve ser tomada como estrat\u00e9gia de interfer\u00eancia no processo de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, com a valoriza\u00e7\u00e3o dos diferentes sujeitos implicados nesse processo. Os princ\u00edpios que norteiam essa pol\u00edtica configuram-se como<\/p>","resposta":6017685,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia de informa\u00e7\u00f5es ao usu\u00e1rio, a partir do acompanhamento de pessoas de sua rede social, que fica sob a responsabilidade do gestor federal.","id":6017684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de informa\u00e7\u00f5es ao usu\u00e1rio, a partir do acompanhamento de pessoas de sua rede social, que fica sob a responsabilidade do gestor federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o subjetiva e social em todas as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, fortalecendo processos integradores e promotores de compromissos.","id":6017685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o subjetiva e social em todas as pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, fortalecendo processos integradores e promotores de compromissos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, estimulando a aten\u00e7\u00e3o altamente especializada, o trabalho individualizado e o processo individual de gest\u00e3o.","id":6017686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, estimulando a aten\u00e7\u00e3o altamente especializada, o trabalho individualizado e o processo individual de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das filas com amplia\u00e7\u00e3o do acesso e do atendimento acolhedor e resolutivo, que ficam sob a responsabilidade do m\u00e9dico.","id":6017687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o das filas com amplia\u00e7\u00e3o do acesso e do atendimento acolhedor e resolutivo, que ficam sob a responsabilidade do m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00edmulo \u00e0 gest\u00e3o centralizada e vertical e ao modelo de aten\u00e7\u00e3o centrado na rela\u00e7\u00e3o queixa-conduta.","id":6017688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00edmulo \u00e0 gest\u00e3o centralizada e vertical e ao modelo de aten\u00e7\u00e3o centrado na rela\u00e7\u00e3o queixa-conduta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1602700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Entrevista Motivacional, abordagem psicol\u00f3gica utilizada em diferentes est\u00e1gios e situa\u00e7\u00f5es, prop\u00f5e-se a","provas":[{"id":52981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602717,"hashId":"9951ed2185cb6629e2cec035294a309e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Entrevista Motivacional, abordagem psicol\u00f3gica utilizada em diferentes est\u00e1gios e situa\u00e7\u00f5es, prop\u00f5e-se a<\/p>","resposta":6017769,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estimular pacientes resistentes \u00e0 mudan\u00e7a psicol\u00f3gica.","id":6017769,"corpo":"<p>estimular pacientes resistentes \u00e0 mudan\u00e7a psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facilitar a express\u00e3o emocional do paciente em psicoterapia.","id":6017770,"corpo":"<p>facilitar a express\u00e3o emocional do paciente em psicoterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhorar o desempenho de profissionais de sa\u00fade sob estresse.","id":6017771,"corpo":"<p>melhorar o desempenho de profissionais de sa\u00fade sob estresse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medir a motiva\u00e7\u00e3o do paciente ao tratamento proposto.","id":6017772,"corpo":"<p>medir a motiva\u00e7\u00e3o do paciente ao tratamento proposto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descobrir as motiva\u00e7\u00f5es inconscientes do entrevistado.","id":6017773,"corpo":"<p>descobrir as motiva\u00e7\u00f5es inconscientes do entrevistado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"}],"slug":"psicologia\/1602717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Transtornos de Ansiedade em crian\u00e7as e adolescentes","provas":[{"id":52981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602720,"hashId":"81ad9555a8f55696af89ca57a6344682","enunciado":"<p>Os Transtornos de Ansiedade em crian\u00e7as e adolescentes<\/p>","resposta":6017785,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminu\u00edram, enquanto que os Transtornos de Obesidade aumentaram, nos \u00faltimos vinte anos.","id":6017784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminu\u00edram, enquanto que os Transtornos de Obesidade aumentaram, nos \u00faltimos vinte anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00eam sendo tratados como um fen\u00f4meno psicopatol\u00f3gico distinto e respondem bem a t\u00e9cnicas comportamentais combinadas com a sintomatologia.","id":6017785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00eam sendo tratados como um fen\u00f4meno psicopatol\u00f3gico distinto e respondem bem a t\u00e9cnicas comportamentais combinadas com a sintomatologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respondem a tratamento da mesma forma que em adultos e idosos, ou seja, biopsicossocialmente.","id":6017786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respondem a tratamento da mesma forma que em adultos e idosos, ou seja, biopsicossocialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o mais bem abordados em processos grupais, com t\u00e9cnicas cognitivas - padr\u00e3o de manejo da ansiedade.","id":6017787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o mais bem abordados em processos grupais, com t\u00e9cnicas cognitivas - padr\u00e3o de manejo da ansiedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"revelam conflito familiar, o que sup\u00f5e evitar medica\u00e7\u00e3o para focar a fam\u00edlia.","id":6017788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">revelam conflito familiar, o que sup\u00f5e evitar medica\u00e7\u00e3o para focar a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos da Ansiedade","oab":false,"nome":"Transtornos da Ansiedade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417500,"slug":"psicologia-transtornos-da-ansiedade"}],"slug":"psicologia\/1602720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem de um dependente de subst\u00e2ncias que procura assist\u00eancia, Prochaska e diClemente (1992) recomendam ao profissional que","provas":[{"id":52981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602748,"hashId":"eeab0cdf5fade97203e6cc4a52538160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na abordagem de um dependente de subst\u00e2ncias que procura assist\u00eancia, Prochaska e diClemente (1992) recomendam ao profissional que<\/p>","resposta":6017919,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel e receptiva, sem denotar desaprova\u00e7\u00e3o.","id":6017919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabele\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o amig\u00e1vel e receptiva, sem denotar desaprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proponha uma psicoterapia expressiva para aliviar sua ansiedade.","id":6017920,"corpo":"<p>proponha uma psicoterapia expressiva para aliviar sua ansiedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja firme e direto, deixando claro que a conduta n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel para um tratamento adequado.","id":6017921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja firme e direto, deixando claro que a conduta n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel para um tratamento adequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"explique que o uso de certas subst\u00e2ncias infringe a lei e que \u00e9 preciso ser interrompido para fazer o tratamento.","id":6017922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explique que o uso de certas subst\u00e2ncias infringe a lei e que \u00e9 preciso ser interrompido para fazer o tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sugira \u00e0 pessoa ajuda espiritual e exerc\u00edcios f\u00edsicos aliados ao tratamento.","id":6017923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugira \u00e0 pessoa ajuda espiritual e exerc\u00edcios f\u00edsicos aliados ao tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":"psicologia\/1602748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os governamentais t\u00eam-se mobilizado para amparar o cidad\u00e3o idoso, por meio de leis e diretrizes que visem \u00e0 sua prote\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia. O motivo que sustenta a necessidade da formula\u00e7\u00e3o dessas leis \u00e9 a(o)","provas":[{"id":52981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602760,"hashId":"6a2d874c3fdff970d905b25b8efa84d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os governamentais t\u00eam-se mobilizado para amparar o cidad\u00e3o idoso, por meio de leis e diretrizes que visem \u00e0 sua prote\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O motivo que sustenta a necessidade da formula\u00e7\u00e3o dessas leis \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":6017976,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crescente percep\u00e7\u00e3o de que a nossa cultura sempre tratou mal o idoso.","id":6017975,"corpo":"<p>crescente percep\u00e7\u00e3o de que a nossa cultura sempre tratou mal o idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o de que o n\u00famero de idosos aumentar\u00e1 em propor\u00e7\u00e3o mais elevada do que a m\u00e9dia populacional.","id":6017976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">previs\u00e3o de que o n\u00famero de idosos aumentar\u00e1 em propor\u00e7\u00e3o mais elevada do que a m\u00e9dia populacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica assistencialista que caracteriza a atua\u00e7\u00e3o dos governos.","id":6017977,"corpo":"<p>pol\u00edtica assistencialista que caracteriza a atua\u00e7\u00e3o dos governos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crise econ\u00f4mica global que promoveu o desemprego nas fam\u00edlias.","id":6017978,"corpo":"<p>crise econ\u00f4mica global que promoveu o desemprego nas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interesse de legisladores diante do pr\u00f3prio envelhecimento.","id":6017979,"corpo":"<p>interesse de legisladores diante do pr\u00f3prio envelhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417519,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-estatuto-do-idoso"}],"slug":"psicologia\/1602760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um profissional de sa\u00fade passa a suspeitar que um paciente est\u00e1 envolvido como v\u00edtima, c\u00famplice ou autor em uma situa\u00e7\u00e3o de maus tratos a uma crian\u00e7a, adolescente ou idoso, o recomend\u00e1vel, segundo os Estatutos da Crian\u00e7a e do Adolescente e do Idoso, \u00e9","provas":[{"id":52981,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602766,"hashId":"50b3f2c5f0de0d9e53f83ee03b5697ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um profissional de sa\u00fade passa a suspeitar que um paciente est\u00e1 envolvido como v\u00edtima, c\u00famplice ou autor em uma situa\u00e7\u00e3o de maus tratos a uma crian\u00e7a, adolescente ou idoso, o recomend\u00e1vel, segundo os Estatutos da Crian\u00e7a e do Adolescente e do Idoso, \u00e9<\/p>","resposta":6018004,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avisar a autoridade competente para que decida como intervir.","id":6018004,"corpo":"<p>avisar a autoridade competente para que decida como intervir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar a extens\u00e3o do dano para uma decis\u00e3o criteriosa do que fazer.","id":6018005,"corpo":"<p>avaliar a extens\u00e3o do dano para uma decis\u00e3o criteriosa do que fazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"advertir e encaminhar o agressor a tratamento psicol\u00f3gico\/ psiqui\u00e1trico.","id":6018006,"corpo":"<p>advertir e encaminhar o agressor a tratamento psicol\u00f3gico\/ psiqui\u00e1trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reunir-se com a equipe multiprofissional e definir estrat\u00e9gia.","id":6018007,"corpo":"<p>reunir-se com a equipe multiprofissional e definir estrat\u00e9gia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comunicar ao agressor que poder\u00e1 perder o p\u00e1trio poder ou tutela da v\u00edtima.","id":6018008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar ao agressor que poder\u00e1 perder o p\u00e1trio poder ou tutela da v\u00edtima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1602766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o tempo, os hospitais passaram a considerar importante o trabalho do psic\u00f3logo em enfermarias, ambulat\u00f3rios e em unidades de atendimento humanizado e global ao doente. Deste modo, o psic\u00f3logo, na institui\u00e7\u00e3o, procura ser o intermedi\u00e1rio psicol\u00f3gico buscando","provas":[{"id":52983,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo-psico-oncologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo Psico-Oncologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602793,"hashId":"5b2a95f23240e88d94e3af22d21cc21c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o tempo, os hospitais passaram a considerar importante o trabalho do psic\u00f3logo em enfermarias, ambulat\u00f3rios e em unidades de atendimento humanizado e global ao doente. Deste modo, o psic\u00f3logo, na institui\u00e7\u00e3o, procura ser o intermedi\u00e1rio psicol\u00f3gico buscando<\/p>","resposta":6018137,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreender as rela\u00e7\u00f5es entre os profissionais, entre profissionais e pacientes e entre profissionais e fam\u00edlia.","id":6018137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compreender as rela\u00e7\u00f5es entre os profissionais, entre profissionais e pacientes e entre profissionais e fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudar e compreender o indiv\u00edduo enquanto um ser que adoece, numa situa\u00e7\u00e3o permeada de sofrimento f\u00edsico e psicol\u00f3gico.","id":6018138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudar e compreender o indiv\u00edduo enquanto um ser que adoece, numa situa\u00e7\u00e3o permeada de sofrimento f\u00edsico e psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investigar a viv\u00eancia do doente, identificando o que se passa na consci\u00eancia deste a partir do momento em que vivencia uma doen\u00e7a.","id":6018139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investigar a viv\u00eancia do doente, identificando o que se passa na consci\u00eancia deste a partir do momento em que vivencia uma doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proporcionar o al\u00edvio emocional ao paciente e \u00e0 sua fam\u00edlia.","id":6018140,"corpo":"<p>proporcionar o al\u00edvio emocional ao paciente e \u00e0 sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"representar toda a equipe multidisciplinar perante o paciente e sua fam\u00edlia.","id":6018141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representar toda a equipe multidisciplinar perante o paciente e sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1602793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na equipe de sa\u00fade hospitalar. I \u2013 O psic\u00f3logo hospitalar precisa ter uma atua\u00e7\u00e3o bem definida, pap\u00e9is delimitados e um instrumental de trabalho espec\u00edfico, e estar conectado \u00e0 equipe multiprofissional, em cont\u00ednua intera\u00e7\u00e3o. II \u2013 As atividades do psic\u00f3logo hospitalar abrangem assist\u00eancia psicol\u00f3gica, ensino e pesquisa. III \u2013 O psic\u00f3logo, enquanto profissional de sa\u00fade, tem um papel cl\u00ednico, social, organizacional e educacional, com \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o que abrangem a psicologia preventiva e de tratamento. IV \u2013 O servi\u00e7o de psicologia necessita ter uma chefia pr\u00f3pria, com atribui\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, de modo a poder coordenar o trabalho de diversos psic\u00f3logos e represent\u00e1-los frente \u00e0s diversas inst\u00e2ncias do hospital. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":52983,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo-psico-oncologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo Psico-Oncologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602807,"hashId":"a48f405086147197bd6ee4e1c48b4f6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a atua\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na equipe de sa\u00fade hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 O psic\u00f3logo hospitalar precisa ter uma atua\u00e7\u00e3o bem definida, pap\u00e9is delimitados e um instrumental de trabalho espec\u00edfico, e estar conectado \u00e0 equipe multiprofissional, em cont\u00ednua intera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 As atividades do psic\u00f3logo hospitalar abrangem assist\u00eancia psicol\u00f3gica, ensino e pesquisa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O psic\u00f3logo, enquanto profissional de sa\u00fade, tem um papel cl\u00ednico, social, organizacional e educacional, com \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o que abrangem a psicologia preventiva e de tratamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 O servi\u00e7o de psicologia necessita ter uma chefia pr\u00f3pria, com atribui\u00e7\u00f5es cab\u00edveis, de modo a poder coordenar o trabalho de diversos psic\u00f3logos e represent\u00e1-los frente \u00e0s diversas inst\u00e2ncias do hospital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":6018206,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6018202,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6018203,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":6018204,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6018205,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6018206,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1602807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bio\u00e9tica possui paradigmas que dizem respeito \u00e0 \u00e9tica dos princ\u00edpios, sendo que alguns destes s\u00e3o mais frequentes na literatura das l\u00ednguas neolatinas. Um deles rege liceidade e obrigatoriedade da terapia m\u00e9dica e cir\u00fargica. Entre as condi\u00e7\u00f5es para a sua aplica\u00e7\u00e3o exige-se: \u201cQue se trate de interven\u00e7\u00e3o sobre a parte doente ou que \u00e9 causa direta do mal, para salvar o organismo s\u00e3o; que n\u00e3o haja outros modos ou meios para deter a doen\u00e7a; que haja uma boa possibilidade e proporcionalmente alta para \u00eaxito; que haja o consentimento do paciente.\u201d (Elio Sgreccia) A qual princ\u00edpio se refere a descri\u00e7\u00e3o acima?","provas":[{"id":52983,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo-psico-oncologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo Psico-Oncologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602811,"hashId":"ae66167b971921a4eed1f7719e1ba343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Bio\u00e9tica possui paradigmas que dizem respeito \u00e0 \u00e9tica dos princ\u00edpios, sendo que alguns destes s\u00e3o mais frequentes na literatura das l\u00ednguas neolatinas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um deles rege liceidade e obrigatoriedade da terapia m\u00e9dica e cir\u00fargica. Entre as condi\u00e7\u00f5es para a sua aplica\u00e7\u00e3o exige-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQue se trate de interven\u00e7\u00e3o sobre a parte doente ou que \u00e9 causa direta do mal, para salvar o organismo s\u00e3o; que n\u00e3o haja outros modos ou meios para deter a doen\u00e7a; que haja uma boa possibilidade e proporcionalmente alta para \u00eaxito; que haja o consentimento do paciente.\u201d (Elio Sgreccia) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A qual princ\u00edpio se refere a descri\u00e7\u00e3o acima?<\/p>","resposta":6018224,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da liberdade e da responsabilidade","id":6018221,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da liberdade e da responsabilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da defesa da vida f\u00edsica","id":6018222,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da defesa da vida f\u00edsica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da sociabilidade","id":6018223,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da sociabilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da totalidade ou princ\u00edpio terap\u00eautico","id":6018224,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da totalidade ou princ\u00edpio terap\u00eautico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da subsidiariedade","id":6018225,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da subsidiariedade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1602811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sua pr\u00e1tica profissional, o psic\u00f3logo hospitalar se utiliza de in\u00fameros m\u00e9todos para bem desenvolver o seu trabalho. Dentre estes, est\u00e3o os m\u00e9todos racionais, que fazem parte da estrutura do racioc\u00ednio. O racioc\u00ednio \u00e9 um procedimento coerente que coleta elementos relativos \u00e0 faculdade espiritual pr\u00f3pria do homem - a raz\u00e3o. Estes elementos se processam pelos m\u00e9todos:","provas":[{"id":52983,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Psico-Oncologista","id":21217},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-psicologo-psico-oncologista","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Psic\u00f3logo Psico-Oncologista - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1602841,"hashId":"74a23d842c1d226b3f385572aacfecd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sua pr\u00e1tica profissional, o psic\u00f3logo hospitalar se utiliza de in\u00fameros m\u00e9todos para bem desenvolver o seu trabalho. Dentre estes, est\u00e3o os m\u00e9todos racionais, que fazem parte da estrutura do racioc\u00ednio. O racioc\u00ednio \u00e9 um procedimento coerente que coleta elementos relativos \u00e0 faculdade espiritual pr\u00f3pria do homem - a raz\u00e3o. Estes elementos se processam pelos m\u00e9todos:<\/p>","resposta":6018367,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dedutivo e indutivo.","id":6018367,"corpo":"<p>dedutivo e indutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparativo e hist\u00f3rico.","id":6018368,"corpo":"<p>comparativo e hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rico e experimental.","id":6018369,"corpo":"<p>hist\u00f3rico e experimental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionalista e estat\u00edstico.","id":6018370,"corpo":"<p>funcionalista e estat\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observacional e comparativo.","id":6018371,"corpo":"<p>observacional e comparativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1602841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pacientes submetidos a amputa\u00e7\u00f5es devem evitar determinadas posturas. Assim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amputa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":52837,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1598387,"hashId":"dc2488e263ad75008bccbc0d9e4d0e20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes submetidos a amputa\u00e7\u00f5es devem evitar determinadas posturas. Assim, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amputa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":5998645,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtibial, devem evitar posi\u00e7\u00e3o sentada com flex\u00e3o do joelho, pois favorece o encurtamento dos isquiotibiais.","id":5998645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtibial, devem evitar posi\u00e7\u00e3o sentada com flex\u00e3o do joelho, pois favorece o encurtamento dos isquiotibiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtibial, devem evitar posi\u00e7\u00e3o sentada com joelho estendido, pois promove encurtamento de quadriceps.","id":5998646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtibial, devem evitar posi\u00e7\u00e3o sentada com joelho estendido, pois promove encurtamento de quadriceps.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtibial, devem evitar posi\u00e7\u00e3o de extens\u00e3o da coxa em dec\u00fabito ventral, pois dificulta a drenagem do coto.","id":5998647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtibial, devem evitar posi\u00e7\u00e3o de extens\u00e3o da coxa em dec\u00fabito ventral, pois dificulta a drenagem do coto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfemural, devem evitar posi\u00e7\u00e3o de adu\u00e7\u00e3o da coxa, para n\u00e3o causar uma contratura de adutores.","id":5998648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfemural, devem evitar posi\u00e7\u00e3o de adu\u00e7\u00e3o da coxa, para n\u00e3o causar uma contratura de adutores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transfemural, devem evitar posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica com a coxa alinhada, pois dificulta o processo de treino de marcha.","id":5998649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfemural, devem evitar posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica com a coxa alinhada, pois dificulta o processo de treino de marcha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1598387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 definida como a sa\u00edda involunt\u00e1ria de urina. A realiza\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 um dos tratamentos indicados. Para que esta forma de tratamento atinja seu objetivo, que \u00e9 reduzir a incontin\u00eancia, a t\u00e9cnica deve ser direcionada principalmente para o(s) m\u00fasculo(s) do(s)","provas":[{"id":52837,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1598459,"hashId":"85fc83d9abd06215d4790c9eff3ac4f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A incontin\u00eancia urin\u00e1ria \u00e9 definida como a sa\u00edda involunt\u00e1ria de urina. A realiza\u00e7\u00e3o de contra\u00e7\u00e3o muscular \u00e9 um dos tratamentos indicados. Para que esta forma de tratamento atinja seu objetivo, que \u00e9 reduzir a incontin\u00eancia, a t\u00e9cnica deve ser direcionada principalmente para o(s) m\u00fasculo(s) do(s)<\/p>","resposta":5998961,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abd\u00f4men.","id":5998960,"corpo":"<p>abd\u00f4men.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assoalho p\u00e9lvico.","id":5998961,"corpo":"<p>assoalho p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00f3rax.","id":5998962,"corpo":"<p>t\u00f3rax.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"membros superiores.","id":5998963,"corpo":"<p>membros superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"membros inferiores.","id":5998964,"corpo":"<p>membros inferiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1598459","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica, o fisioterapeuta poder\u00e1 N\u00c3O COBRAR honor\u00e1rios por tratamento realizado, no caso de","provas":[{"id":52837,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fisioterapeuta - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1598471,"hashId":"1d30b14b32ab6ee1974360320547f403","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica, o fisioterapeuta poder\u00e1 <strong>N\u00c3O COBRAR<\/strong> honor\u00e1rios por tratamento realizado, no caso de<\/p>","resposta":5999017,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alunos de escola p\u00fablica.","id":5999013,"corpo":"<p>alunos de escola p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pacientes atendidos por entidade de utilidade p\u00fablica.","id":5999014,"corpo":"<p>pacientes atendidos por entidade de utilidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pacientes atendidos por entidades filantr\u00f3picas.","id":5999015,"corpo":"<p>pacientes atendidos por entidades filantr\u00f3picas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equipes esportivas representantes do pa\u00eds.","id":5999016,"corpo":"<p>equipes esportivas representantes do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoa reconhecidamente carente de recursos.","id":5999017,"corpo":"<p>pessoa reconhecidamente carente de recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/1598471","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas presentes nos quadros af\u00e1sicos, pode-se afirmar que I \u2013 a anosognosia, presente em algumas afasias, diz respeito \u00e0 dificuldade em reconhecer faces; II \u2013 a anomia \u00e9 um sintoma de linguagem que pode estar presente em todos os tipos de afasia; III \u2013 o agramatismo pode ser destacado como sintoma importante na Afasia de Broca. \u00c9(S\u00e3o) correta(s) APENAS a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","provas":[{"id":52839,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1598506,"hashId":"1021eed3a291cafaeb88a52fbf0adc32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es lingu\u00edsticas presentes nos quadros af\u00e1sicos, pode-se afirmar que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 a anosognosia, presente em algumas afasias, diz respeito \u00e0 dificuldade em reconhecer faces; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 a anomia \u00e9 um sintoma de linguagem que pode estar presente em todos os tipos de afasia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 o agramatismo pode ser destacado como sintoma importante na Afasia de Broca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(S\u00e3o) correta(s) <strong>APENAS <\/strong>a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es)<\/p>","resposta":5999167,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":5999163,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":5999164,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5999165,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5999166,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5999167,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Ling\u00fc\u00edstica","oab":false,"nome":"Ling\u00fc\u00edstica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401421,"slug":"fonoaudiologia-ling-istica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1598506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se pensar sobre estrat\u00e9gias para trabalhar com a voz, pode-se lan\u00e7ar m\u00e3o de sons facilitadores de emiss\u00e3o. Dentre eles, podem ser citados os sonsI \u2013 vibrantes;II \u2013 plosivos;III \u2013 fricativos;IV \u2013 nasais.S\u00e3o facilitadores os sons","provas":[{"id":52839,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1598534,"hashId":"4a81e5fa834ece1c9df8f12b03e1d97c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se pensar sobre estrat\u00e9gias para trabalhar com a voz, pode-se lan\u00e7ar m\u00e3o de sons facilitadores de emiss\u00e3o. Dentre eles, podem ser citados os sons<\/p><p><br><\/p><p>I \u2013 vibrantes;<\/p><p>II \u2013 plosivos;<\/p><p>III \u2013 fricativos;<\/p><p>IV \u2013 nasais.<\/p><p>S\u00e3o facilitadores os sons<\/p>","resposta":5999293,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":5999289,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":5999290,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5999291,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5999292,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5999293,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1598534","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 11 anos, alfabetizada aos 6, apresenta um rendimento discrepante de seu grupo escolar somente no que diz respeito \u00e0 leitura e \u00e0 escrita, apresentando dificuldades com palavras do tipo regra. Com base nestes dados, sugere-se que a crian\u00e7a apresenta uma dislexia, classificada como do tipo","provas":[{"id":52839,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1598537,"hashId":"e2bb353c0df8555fdb6857e9e3e01e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma crian\u00e7a de 11 anos, alfabetizada aos 6, apresenta um rendimento discrepante de seu grupo escolar somente no que diz respeito \u00e0 leitura e \u00e0 escrita, apresentando dificuldades com palavras do tipo regra. Com base nestes dados, sugere-se que a crian\u00e7a apresenta uma dislexia, classificada como do tipo<\/p>","resposta":5999304,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ortogr\u00e1fica.","id":5999303,"corpo":"<p>ortogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fonol\u00f3gica.","id":5999304,"corpo":"<p>fonol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"superficial.","id":5999305,"corpo":"<p>superficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profunda.","id":5999306,"corpo":"<p>profunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lexical.","id":5999307,"corpo":"<p>lexical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Educacional","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Educacional","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418023,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-educacional"}],"slug":"fonoaudiologia\/1598537","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lactog\u00eanese consiste no in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o do leite pelas gl\u00e2ndulas mam\u00e1rias. Ap\u00f3s o nascimento, o colostro come\u00e7a a ser substitu\u00eddo por um l\u00edquido intermedi\u00e1rio entre ele e o leite. A partir da\u00ed, a produ\u00e7\u00e3o do leite se d\u00e1 em dois est\u00e1gios: a forma\u00e7\u00e3o do leite propriamente dito e a sua eje\u00e7\u00e3o. Os horm\u00f4nios respons\u00e1veis por estes processos s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":52839,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Fonoaudi\u00f3logo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1598538,"hashId":"e714c4ee277a1a49ef7e53f0f193b2b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lactog\u00eanese consiste no in\u00edcio da produ\u00e7\u00e3o do leite pelas gl\u00e2ndulas mam\u00e1rias. Ap\u00f3s o nascimento, o colostro come\u00e7a a ser substitu\u00eddo por um l\u00edquido intermedi\u00e1rio entre ele e o leite. A partir da\u00ed, a produ\u00e7\u00e3o do leite se d\u00e1 em dois est\u00e1gios: a forma\u00e7\u00e3o do leite propriamente dito e a sua eje\u00e7\u00e3o. Os horm\u00f4nios respons\u00e1veis por estes processos s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5999309,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prolactina e somatomedina.","id":5999308,"corpo":"<p>prolactina e somatomedina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prolactina e ocitocina.","id":5999309,"corpo":"<p>prolactina e ocitocina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocitocina e somatomedina.","id":5999310,"corpo":"<p>ocitocina e somatomedina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tireotropina e prolactina.","id":5999311,"corpo":"<p>tireotropina e prolactina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tireotropina e somatomedina.","id":5999312,"corpo":"<p>tireotropina e somatomedina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fisiologia B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Fisiologia B\u00e1sica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401426,"slug":"fonoaudiologia-fisiologia-basica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1598538","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O clima de otimismo pela preserva\u00e7\u00e3o da paz, que dominava o mundo logo ap\u00f3s a Segunda Guerra, se arrefeceu em pouco tempo. N\u00e3o tardou para se come\u00e7ar a sentir os efeitos da oposi\u00e7\u00e3o entre Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica: come\u00e7ava a Guerra Fria, que se baseou no princ\u00edpio conhecido como Doutrina Truman. Adaptado de ARRUDA, Jos\u00e9 Jobson de A.; PILETTI, Nelson. Toda a Hist\u00f3ria. Hist\u00f3ria Geral e do Brasil. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2000, p. 385 Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo, acerca da Doutrina Truman.I. sua concep\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica tinha por base proteger os povos sem governo pr\u00f3prio contra o comunismo e promover o bem estar econ\u00f4mico e social desses povos.II. segundo essa doutrina os Estados Unidos agiriam para evitar a amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea sob a influ\u00eancia da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.III. o resultado dessa doutrina foi um enrijecimento das fronteiras pol\u00edticas da Europa e a interven\u00e7\u00e3o cada vez maior de norte-americanos e sovi\u00e9ticos em quest\u00f5es internacionais.IV. tinha como objetivo recuperar a economia comercial dos pa\u00edses capitalistas europeus abalados pela Segunda Guerra, como uma forma de consolidar a economia capitalista e fazer frente ao comunismo.Est\u00e3o CORRETAS apenas as alternativas","provas":[{"id":52052,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ap-ap-2009-unifap-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UNIFAP - PM AP - Soldado Policial Militar - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1574018,"hashId":"57dd1f8f9a3499062c9ffb4a9bbadabd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima de otimismo pela preserva\u00e7\u00e3o da paz, que dominava o mundo logo ap\u00f3s a Segunda Guerra, se arrefeceu em pouco tempo. N\u00e3o tardou para se come\u00e7ar a sentir os efeitos da oposi\u00e7\u00e3o entre Estados Unidos e Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica: come\u00e7ava a Guerra Fria, que se baseou no princ\u00edpio conhecido como <em>Doutrina Truman. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de ARRUDA, Jos\u00e9 Jobson de A.; PILETTI, Nelson.<strong> Toda a Hist\u00f3ria.<\/strong> Hist\u00f3ria Geral e do Brasil. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2000, p. 385 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as informa\u00e7\u00f5es abaixo, acerca da Doutrina Truman.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. sua concep\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica tinha por base proteger os povos sem governo pr\u00f3prio contra o comunismo e promover o bem estar econ\u00f4mico e social desses povos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. segundo essa doutrina os Estados Unidos agiriam para evitar a amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea sob a influ\u00eancia da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o resultado dessa doutrina foi um enrijecimento das fronteiras pol\u00edticas da Europa e a interven\u00e7\u00e3o cada vez maior de norte-americanos e sovi\u00e9ticos em quest\u00f5es internacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. tinha como objetivo recuperar a economia comercial dos pa\u00edses capitalistas europeus abalados pela Segunda Guerra, como uma forma de consolidar a economia capitalista e fazer frente ao comunismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS apenas as alternativas<\/p>","resposta":5902961,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5902959,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5902960,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5902961,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5902962,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5902963,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","oab":false,"nome":"Conflitos\/Revolu\u00e7\u00f5es\/Guerras","pai":397242,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400119,"slug":"historia-conflitos-revolucoes-guerras"},{"nome_clean":"Guerra Fria e seus desdobramentos","oab":false,"nome":"Guerra Fria e seus desdobramentos","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416727,"slug":"historia-guerra-fria-e-seus-desdobramentos"}],"slug":"historia\/1574018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento do controle social tem caminhado junto com a mudan\u00e7a cultural do povo brasileiro no que diz respeito \u00e0 cidadania. A participa\u00e7\u00e3o da sociedade no controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se d\u00e1 na medida em que cresce a consci\u00eancia do exerc\u00edcio de uma cidadania ativa, que passa n\u00e3o apenas pela exig\u00eancia de que sejam atendidos direitos individuais, mas, acima de tudo, direitos do conjunto da sociedade. Assim, \u00e9(s\u00e3o) considerado(s) mecanismo(s) de controle social da gest\u00e3o p\u00fablica:","provas":[{"id":52846,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Gestor em Sa\u00fade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1598706,"hashId":"c7a74878bd54267b1446d1eb287d3110","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento do controle social tem caminhado junto com a mudan\u00e7a cultural do povo brasileiro no que diz respeito \u00e0 cidadania. A participa\u00e7\u00e3o da sociedade no controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se d\u00e1 na medida em que cresce a consci\u00eancia do exerc\u00edcio de uma cidadania ativa, que passa n\u00e3o apenas pela exig\u00eancia de que sejam atendidos direitos individuais, mas, acima de tudo, direitos do conjunto da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, \u00e9(s\u00e3o) considerado(s) mecanismo(s) de controle social da gest\u00e3o p\u00fablica:<\/p>","resposta":6000062,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","id":6000059,"corpo":"<p>Controladoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":6000060,"corpo":"<p>Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":6000061,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselhos Municipais de Sa\u00fade.","id":6000062,"corpo":"<p>Conselhos Municipais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribunais de Conta.","id":6000063,"corpo":"<p>Tribunais de Conta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404545,"slug":"administracao-publica-estado-governo-e-administracao-publica"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":404545,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404547,"slug":"administracao-publica-estado"},{"nome_clean":"O Estado de Bem-Estar Social","oab":false,"nome":"O Estado de Bem-Estar Social","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426169,"slug":"administracao-publica-o-estado-de-bem-estar-social"},{"nome_clean":"Controle Social","oab":false,"nome":"Controle Social","pai":426365,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426372,"slug":"administracao-publica-controle-social"}],"slug":"administracao-publica\/1598706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339}],"cargos":[{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balanced Scorecard (BSC) \u00e9 uma medida bastante atual para a gest\u00e3o estrat\u00e9gica com qualidade, por permitir integra\u00e7\u00e3o com as atuais pr\u00e1ticas de qualidade e mensura\u00e7\u00e3o de custos. O BSC reflete o equil\u00edbrio entre objetivos de curto e longo prazos, entre medidas financeiras e n\u00e3o financeiras, entre indicadores de tend\u00eancias e ocorr\u00eancias e, ainda, entre as perspectivas interna e externa de desempenho. \u00c9 poss\u00edvel identificar quatro etapas no processo de modelagem do BSC: arquitetura do programa de medi\u00e7\u00e3o, inter-relacionamento de objetivos estrat\u00e9gicos, escolha e elabora\u00e7\u00e3o dos indicadores e elabora\u00e7\u00e3o do plano de implementa\u00e7\u00e3o.Na etapa de arquitetura do programa de medi\u00e7\u00e3o ocorre","provas":[{"id":52846,"cargo":{"descricao":"Gestor em Sa\u00fade","id":21199},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins","sigla":"SECAD","id":1568,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","descricao":"UNITINS - Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Tocantis","sigla":"UNITINS","oab":false,"id":339},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"secad-to-2009-unitins-gestor-em-saude","tipo":1,"nome":"UNITINS - SECAD - Gestor em Sa\u00fade - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:09:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1598711,"hashId":"92c13af4392e96d952e00728aee4d6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>Balanced Scorecard<\/em> (BSC) \u00e9 uma medida bastante atual para a gest\u00e3o estrat\u00e9gica com qualidade, por permitir integra\u00e7\u00e3o com as atuais pr\u00e1ticas de qualidade e mensura\u00e7\u00e3o de custos. O BSC reflete o equil\u00edbrio entre objetivos de curto e longo prazos, entre medidas financeiras e n\u00e3o financeiras, entre indicadores de tend\u00eancias e ocorr\u00eancias e, ainda, entre as perspectivas interna e externa de desempenho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel identificar quatro etapas no processo de modelagem do BSC: arquitetura do programa de medi\u00e7\u00e3o, inter-relacionamento de objetivos estrat\u00e9gicos, escolha e elabora\u00e7\u00e3o dos indicadores e elabora\u00e7\u00e3o do plano de implementa\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Na etapa de arquitetura do programa de medi\u00e7\u00e3o ocorre<\/p>","resposta":6000082,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aloca\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos nas quatro dimens\u00f5es do BSC, correlacionando-as entre si, podendo ou n\u00e3o surgir lacunas no inter-relacionamento, que dever\u00e3o ser eliminadas ou preenchidas a partir de novas discuss\u00f5es e an\u00e1lises do planejamento estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6000081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aloca\u00e7\u00e3o dos objetivos estrat\u00e9gicos nas quatro dimens\u00f5es do BSC, correlacionando-as entre si, podendo ou n\u00e3o surgir lacunas no inter-relacionamento, que dever\u00e3o ser eliminadas ou preenchidas a partir de novas discuss\u00f5es e an\u00e1lises do planejamento estrat\u00e9gico da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de uma compreens\u00e3o e uma an\u00e1lise cr\u00edtica dos direcionadores de neg\u00f3cio e vis\u00e3o de futuro, objetivando, ainda, o resgate das diretrizes estrat\u00e9gicas, analisada sua coer\u00eancia com os direcionadores de neg\u00f3cio e vis\u00e3o de futuro.","id":6000082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o de uma compreens\u00e3o e uma an\u00e1lise cr\u00edtica dos direcionadores de neg\u00f3cio e vis\u00e3o de futuro, objetivando, ainda, o resgate das diretrizes estrat\u00e9gicas, analisada sua coer\u00eancia com os direcionadores de neg\u00f3cio e vis\u00e3o de futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos indicadores que melhor comuniquem o significado da estrat\u00e9gia.","id":6000083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o dos indicadores que melhor comuniquem o significado da estrat\u00e9gia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o de metas, planos de a\u00e7\u00e3o e respons\u00e1veis, a fim de direcionar a implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, uma vez definidos os indicadores associados aos diferentes objetivos estrat\u00e9gicos.","id":6000084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o de metas, planos de a\u00e7\u00e3o e respons\u00e1veis, a fim de direcionar a implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, uma vez definidos os indicadores associados aos diferentes objetivos estrat\u00e9gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o dos objetivos a serem atingidos posteriormente \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o socioecon\u00f4mica da institui\u00e7\u00e3o e da an\u00e1lise dos fatores macro e microambientais.","id":6000085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o dos objetivos a serem atingidos posteriormente \u00e0 determina\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o socioecon\u00f4mica da institui\u00e7\u00e3o e da an\u00e1lise dos fatores macro e microambientais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442983,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/1598711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A programa\u00e7\u00e3o futura de cada ET \u00e9 enviada diariamente de cada ET para o CCS.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292696,"hashId":"5ebeddf5bf33538b0b3915815cc2f92a","enunciado":"<p align=justify>A programa\u00e7\u00e3o futura de cada ET \u00e9 enviada diariamente de\r\ncada ET para o CCS.<\/p>","resposta":1085239,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as ETs.","id":183993,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos\r\nentre o CCS e as ETs.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dados de telemetria de um sat\u00e9lite s\u00e3o transferidos da ET para o CCS.","provas":[{"id":5583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico","id":2057},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais","sigla":"INPE","id":1346,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inpe-2009-cespe-cebraspe-tecnico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPE - T\u00e9cnico - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":292702,"hashId":"6b3f798e9f78657912296b8ba6d99c3a","enunciado":"<p align=justify>Os dados de telemetria de um sat\u00e9lite s\u00e3o transferidos da ET\r\npara o CCS.<\/p>","resposta":1085250,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1085250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1085251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos entre o CCS e as ETs.","id":183993,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da transfer\u00eancia de arquivos\r\nentre o CCS e as ETs.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Geral","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Geral","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394726,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/292702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os de difus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26563,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":292773,"hashId":"8f5b05296bfdc357dfd0fd2d501ee433","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servi\u00e7os de difus\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1085440,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A difus\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o (DSI) visa permitir o acesso a documentos dispersos entre diversas fontes de produ\u00e7\u00e3o.","id":1085437,"corpo":"<p align=justify>A difus\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o (DSI) visa permitir o\r\nacesso a documentos dispersos entre diversas fontes de\r\nprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de busca retrospectiva visam atender o usu\u00e1rio com informa\u00e7\u00f5es produzidas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX.","id":1085438,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de busca retrospectiva visam atender o usu\u00e1rio\r\ncom informa\u00e7\u00f5es produzidas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o consiste em verificar a validade das informa\u00e7\u00f5es contidas em diversos documentos, ou em definir seus limites e em confrontar as informa\u00e7\u00f5es sobre um assunto preciso, fornecidas por diferentes fontes, para obter uma informa\u00e7\u00e3o cumulativa e avaliada.","id":1085439,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o consiste em verificar a validade\r\ndas informa\u00e7\u00f5es contidas em diversos documentos, ou em\r\ndefinir seus limites e em confrontar as informa\u00e7\u00f5es sobre um\r\nassunto preciso, fornecidas por diferentes fontes, para obter\r\numa informa\u00e7\u00e3o cumulativa e avaliada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servi\u00e7o de DSI funciona por assinatura de acordo com o n\u00famero de bases bibliogr\u00e1ficas acessadas e com o n\u00famero de palavras-chave do perfil. Cada vez que a base de dados \u00e9 atualizada, o usu\u00e1rio recebe uma lista de refer\u00eancias.","id":1085440,"corpo":"<p align=justify>O servi\u00e7o de DSI funciona por assinatura de acordo com o\r\nn\u00famero de bases bibliogr\u00e1ficas acessadas e com o n\u00famero de\r\npalavras-chave do perfil. Cada vez que a base de dados \u00e9\r\natualizada, o usu\u00e1rio recebe uma lista de refer\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/292773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ergonomia \u00e9 a ci\u00eancia da integra\u00e7\u00e3o do homem a equipamentos e objetos por ele utilizados no trabalho, no estudo e no lazer. O planejamento de bibliotecas suscita problemas ergon\u00f4micos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":26563,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Habita\u00e7\u00e3o Popular","sigla":"CEHAP","id":1345,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"cehap-pb-2009-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEHAP - Bibliotec\u00e1rio - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":292813,"hashId":"1602af5b1b5158d5f125d747f14d94f3","enunciado":"<p align=justify>Ergonomia \u00e9 a ci\u00eancia da integra\u00e7\u00e3o do homem a equipamentos\r\ne objetos por ele utilizados no trabalho, no estudo e no lazer.\r\nO planejamento de bibliotecas suscita problemas ergon\u00f4micos.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1085560,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a ilumina\u00e7\u00e3o correta do ambiente em uma biblioteca deve-se observar a pot\u00eancia da l\u00e2mpada.","id":1085558,"corpo":"<p align=justify>Para a ilumina\u00e7\u00e3o correta do ambiente em uma biblioteca\r\ndeve-se observar a pot\u00eancia da l\u00e2mpada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A luz a filamento \u00e9 a mais indicada para lumin\u00e1ria pr\u00f3xima ao leitor.","id":1085559,"corpo":"<p align=justify>A luz a filamento \u00e9 a mais indicada para lumin\u00e1ria pr\u00f3xima\r\nao leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ler com excesso ou falta de luz n\u00e3o causa nenhuma les\u00e3o ao olho.","id":1085560,"corpo":"<p align=justify>Ler com excesso ou falta de luz n\u00e3o causa nenhuma les\u00e3o ao\r\nolho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As mesas de estudo nas unidades de informa\u00e7\u00e3o devem ser de cor escura para evitar o contraste claro\/escuro.","id":1085561,"corpo":"<p align=justify>As mesas de estudo nas unidades de informa\u00e7\u00e3o devem ser\r\nde cor escura para evitar o contraste claro\/escuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":184043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","oab":false,"nome":"Planejamento, gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397778,"slug":"biblioteconomia-planejamento-gestao-da-informacao-e-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/292813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Preservam-se a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical ao se retirar do texto a express\u00e3o \"at\u00e9 mesmo\" (l.12); mas, nesse caso, prejudica-se a argumenta\u00e7\u00e3o, devido ao enfraquecimento da \u00eanfase nas consequ\u00eancias da consolida\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia nuclear.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275273,"hashId":"6d9066571028f749fc18d2618defbfe6","enunciado":"Preservam-se a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\nao se retirar do texto a express\u00e3o \"at\u00e9 mesmo\" (l.12);\r\nmas, nesse caso, prejudica-se a argumenta\u00e7\u00e3o, devido\r\nao enfraquecimento da \u00eanfase nas consequ\u00eancias\r\nda consolida\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia nuclear.","resposta":1043923,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1043924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.","id":178346,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_34.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das ideias no texto acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/275273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A substitui\u00e7\u00e3o de \"Todos os indiv\u00edduos\" (l.1) por Todo indiv\u00edduo manteria a ideia de generaliza\u00e7\u00e3o e preservaria a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo. ","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275280,"hashId":"e368c57e2cf554572dc83b9c0873a1d2","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o de \"Todos os indiv\u00edduos\" (<EM>l<\/EM>.1) por <STRONG>Todo indiv\u00edduo<\/STRONG> manteria a ideia de generaliza\u00e7\u00e3o e preservaria a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1043938,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1043938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na organiza\u00e7\u00e3o do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":178347,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_35.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na organiza\u00e7\u00e3o do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/275280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Windows XP, pertencente \u00e0 fam\u00edlia de sistemas operacionais produzidos pela Microsoft, \u00e9 reconhecido pela sua estabilidade e efici\u00eancia. Caracter\u00edsticas como a altern\u00e2ncia entre contas de usu\u00e1rios, o suporte para redes wireless e sequ\u00eancias r\u00e1pidas de inicia\u00e7\u00e3o popularizaram e difundiram o uso desse compilador, apesar de a interface gr\u00e1fica das vers\u00f5es anteriores, por seu aperfei\u00e7oamento e simplicidade, ter sido mantida.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:40","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275311,"hashId":"c0b9dc55f3fa0f612248f592faa2f567","enunciado":"<p align=justify>O Windows XP, pertencente \u00e0 fam\u00edlia de sistemas operacionais produzidos pela Microsoft, \u00e9 reconhecido pela sua estabilidade e efici\u00eancia. Caracter\u00edsticas como a altern\u00e2ncia entre contas de usu\u00e1rios, o suporte para redes<EM> wireless<\/EM> e sequ\u00eancias r\u00e1pidas de inicia\u00e7\u00e3o popularizaram e difundiram o uso desse compilador, apesar de a interface gr\u00e1fica das vers\u00f5es anteriores, por seu aperfei\u00e7oamento e simplicidade, ter sido mantida.<\/p>","resposta":1044000,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1043999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Windows XP e Linux, julgue os itens que se seguem.","id":178352,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas operacionais Windows XP e Linux,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 e 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/275311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disponibilidade e a integridade s\u00e3o itens que caracterizam a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A primeira representa a garantia de que usu\u00e1rios autorizados tenham acesso a informa\u00e7\u00f5es e ativos associados quando necess\u00e1rio, e a segunda corresponde \u00e0 garantia de que sistemas de informa\u00e7\u00f5es sejam acess\u00edveis apenas \u00e0queles autorizados a acess\u00e1-los.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275316,"hashId":"eeb0dde8119a61cf8b37f962e60fcf78","enunciado":"<p align=justify>A disponibilidade e a integridade s\u00e3o itens que caracterizam\r\na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A primeira representa a garantia\r\nde que usu\u00e1rios autorizados tenham acesso a informa\u00e7\u00f5es e\r\nativos associados quando necess\u00e1rio, e a segunda\r\ncorresponde \u00e0 garantia de que sistemas de informa\u00e7\u00f5es sejam\r\nacess\u00edveis apenas \u00e0queles autorizados a acess\u00e1-los.<\/p>","resposta":1044010,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o desenvolvimento da Internet e a migra\u00e7\u00e3o de um grande n\u00famero de sistemas especializados de informa\u00e7\u00e3o de grandes organiza\u00e7\u00f5es para sistemas de prop\u00f3sito geral acess\u00edveis universalmente, surgiu a preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es no ambiente da Internet. Acerca da seguran\u00e7a e da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":178355,"enunciado":"<p align=justify>Com o desenvolvimento da Internet e a migra\u00e7\u00e3o de um grande\r\nn\u00famero de sistemas especializados de informa\u00e7\u00e3o de grandes\r\norganiza\u00e7\u00f5es para sistemas de prop\u00f3sito geral acess\u00edveis\r\nuniversalmente, surgiu a preocupa\u00e7\u00e3o com a seguran\u00e7a das\r\ninforma\u00e7\u00f5es no ambiente da Internet. Acerca da seguran\u00e7a e da\r\ntecnologia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/275316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na janela do Word 2003, caso, ap\u00f3s formatar os trechos \"O primo Bas\u00edlio\", \"O crime do padre Amaro\" e \"A capital\" para o it\u00e1lico, o usu\u00e1rio desejasse voltar \u00e0 formata\u00e7\u00e3o sem it\u00e1lico, seria suficiente clicar a ferramenta\u00a0 O Writer possui ferramenta espec\u00edfica e distinta da do Word que permite realizar tal procedimento.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:41","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275325,"hashId":"b8897173b46a46fe075ef3b5f15d9605","enunciado":"Na janela do Word 2003, caso, ap\u00f3s formatar os trechos \"O primo Bas\u00edlio\", \"O crime do padre Amaro\" e \"A capital\" para o it\u00e1lico, o usu\u00e1rio desejasse voltar \u00e0 formata\u00e7\u00e3o sem it\u00e1lico, seria suficiente clicar a ferramenta\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/15.gif> O Writer possui ferramenta espec\u00edfica e distinta da do Word que permite realizar tal procedimento.","resposta":1044028,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia \u00e0 janela do aplicativo Word 2003, do ambiente Microsoft Office, ilustrada acima, em que um documento encontra-se em processo de edi\u00e7\u00e3o, e considerando a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de textos no aplicativo Writer, do ambiente BROffice, julgue os itens subsequentes. ","id":178356,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 janela do aplicativo Word 2003, do ambiente Microsoft Office, ilustrada acima, em que um documento encontra-se em processo de edi\u00e7\u00e3o, e considerando a possibilidade de edi\u00e7\u00e3o de textos no aplicativo Writer, do ambiente BROffice, julgue os itens subsequentes.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 e 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/275325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao servidor da ANATEL permitir que persegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, interesses de ordem pessoal ou discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza interfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados administrativos ou com seus colegas, superiores ou subordinados hier\u00e1rquicos. N\u00e3o pode ele, tampouco, fazer uso do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, facilidades, amizades, tempo, posi\u00e7\u00e3o e influ\u00eancias, para obter qualquer favorecimento, para si ou para outrem.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275329,"hashId":"8226efb902abef3a8be56b08a0ff4a0f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao servidor da ANATEL permitir que\r\npersegui\u00e7\u00f5es, simpatias, antipatias, caprichos, interesses de\r\nordem pessoal ou discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza\r\ninterfiram no trato com o p\u00fablico, com os jurisdicionados\r\nadministrativos ou com seus colegas, superiores ou\r\nsubordinados hier\u00e1rquicos. N\u00e3o pode ele, tampouco, fazer\r\nuso do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, facilidades, amizades, tempo,\r\nposi\u00e7\u00e3o e influ\u00eancias, para obter qualquer favorecimento,\r\npara si ou para outrem.<\/p>","resposta":1044035,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044035,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044036,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto ao C\u00f3digo de \u00c9tica da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), julgue os itens de 31 a 35.","id":178360,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto ao C\u00f3digo de \u00c9tica da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), julgue os itens de 31 a 35.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/275329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O postulado \u00e9tico da publicidade determina que os servidores da ANATEL sejam sempre transparentes nas suas a\u00e7\u00f5es, considerando que a publicidade de todo e qualquer ato administrativo constitui requisito do comportamento \u00e9tico.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275332,"hashId":"d09e75e3ca3b04889a6fcbb55e3e5cfb","enunciado":"<p align=justify>O postulado \u00e9tico da publicidade determina que os\r\nservidores da ANATEL sejam sempre transparentes nas suas\r\na\u00e7\u00f5es, considerando que a publicidade de todo e qualquer\r\nato administrativo constitui requisito do comportamento\r\n\u00e9tico.<\/p>","resposta":1044042,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044041,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044042,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto ao C\u00f3digo de \u00c9tica da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), julgue os itens de 31 a 35.","id":178360,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_37.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto ao C\u00f3digo de \u00c9tica da Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es (ANATEL), julgue os itens de 31 a 35.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/275332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido c\u00f3digo de \u00e9tica criou o Tribunal de \u00c9tica, incumbindo-o de fornecer, aos organismos encarregados da execu\u00e7\u00e3o do quadro de carreira dos servidores, os registros sobre sua conduta \u00e9tica, para o efeito de instruir e fundamentar promo\u00e7\u00f5es e para todos os demais procedimentos pr\u00f3prios da carreira do servidor p\u00fablico.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275337,"hashId":"fcbc2c6721aeead6fd395f103942aaa0","enunciado":"<p align=justify>O referido c\u00f3digo de \u00e9tica criou o Tribunal de \u00c9tica,\r\nincumbindo-o de fornecer, aos organismos encarregados da\r\nexecu\u00e7\u00e3o do quadro de carreira dos servidores, os registros\r\nsobre sua conduta \u00e9tica, para o efeito de instruir e\r\nfundamentar promo\u00e7\u00f5es e para todos os demais\r\nprocedimentos pr\u00f3prios da carreira do servidor p\u00fablico.<\/p>","resposta":1044052,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.","id":178361,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil\r\ndo Poder Executivo Federal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/275337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso L\u00facio tivesse nascido em Paris, ele n\u00e3o poderia ocupar os cargos de ministro do Supremo Tribunal Federal e de oficial das For\u00e7as Armadas, haja vista que esses cargos s\u00e3o privativos de nascidos no Brasil.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:42","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275342,"hashId":"5982e2816369d7ab32e82f30445caf5d","enunciado":"<p align=justify>Caso L\u00facio tivesse nascido em Paris, ele n\u00e3o poderia ocupar\r\nos cargos de ministro do Supremo Tribunal Federal e de\r\noficial das For\u00e7as Armadas, haja vista que esses cargos s\u00e3o\r\nprivativos de nascidos no Brasil.<\/p>","resposta":1044062,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" M\u00e1rio, casado com \u00c2ngela, \u00e9 analista administrativo da ANATEL e esteve a servi\u00e7o dessa ag\u00eancia em Paris nos meses de outubro e novembro de 2008, quando, nesse per\u00edodo, nasceu seu filho L\u00facio, em hospital de Bras\u00edlia. Com base na CF, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima.","id":178363,"enunciado":"<P align=justify>     M\u00e1rio, casado com \u00c2ngela, \u00e9 analista administrativo da ANATEL e esteve a servi\u00e7o dessa ag\u00eancia em Paris nos meses de outubro e novembro de 2008, quando, nesse per\u00edodo, nasceu seu filho L\u00facio, em hospital de Bras\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na CF, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 e 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/275342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma de suas resolu\u00e7\u00f5es, o Conselho Federal de Psicologia reconhece a neuropsicologia como especialidade da neurologia a fim de concess\u00e3o e registro do t\u00edtulo de especialista.","provas":[{"id":5281,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2009-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":275355,"hashId":"20afacebacd5d94d2968e5176482b303","enunciado":"<p align=justify>Em uma de suas resolu\u00e7\u00f5es, o Conselho Federal de\r\nPsicologia reconhece a neuropsicologia como especialidade\r\nda neurologia a fim de concess\u00e3o e registro do t\u00edtulo de\r\nespecialista.<\/p>","resposta":1044088,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da habilita\u00e7\u00e3o e do exerc\u00edcio profissional do psic\u00f3logo, segundo regulamenta\u00e7\u00e3o em seu c\u00f3digo de \u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":178367,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da habilita\u00e7\u00e3o e do exerc\u00edcio profissional do psic\u00f3logo,\r\nsegundo regulamenta\u00e7\u00e3o em seu c\u00f3digo de \u00e9tica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/275355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que, em 2007, havia mais de 120 milh\u00f5es de acessos no SMP no Brasil.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275358,"hashId":"ad2a9cbc300aef03857c47e3adb85301","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que, em 2007, havia mais de 120 milh\u00f5es\r\nde acessos no SMP no Brasil.<\/p>","resposta":1044093,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 51 a 60.","id":178368,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 51 a 60.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/275358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2008, a porcentagem de acessos no SMP no Brasil que utilizava a tecnologia GSM era inferior \u00e0 porcentagem do mercado desse servi\u00e7o ocupado pelas 3 principais operadoras de telefonia m\u00f3vel.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275359,"hashId":"4c9291d06ce9822330de7173fda85996","enunciado":"<p align=justify>Em 2008, a porcentagem de acessos no SMP no Brasil que\r\nutilizava a tecnologia GSM era inferior \u00e0 porcentagem\r\ndo mercado desse servi\u00e7o ocupado pelas 3 principais\r\noperadoras de telefonia m\u00f3vel.<\/p>","resposta":1044096,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 51 a 60.","id":178368,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 51 a 60.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/275359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que, em 2008, o n\u00famero de telefones em servi\u00e7o no Brasil fosse P2008 e que, a partir desse ano, ele sofresse crescimento anual \u00e0 taxa de 30%, ent\u00e3o os n\u00fameros P2008, P2009, ..., Pk, ..., em que Pk, k = 2008, 2009, ..., represente o n\u00famero de telefones em servi\u00e7o no Brasil no ano k, constituir\u00e3o uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de raz\u00e3o ","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275361,"hashId":"a1f1ea24450b86c007a5ff6f5cf71e16","enunciado":"<P align=justify>Supondo que, em 2008, o n\u00famero de telefones em servi\u00e7o no Brasil fosse P<SUB>2008<\/SUB> e que, a partir desse ano, ele sofresse crescimento anual \u00e0 taxa de 30%, ent\u00e3o os n\u00fameros P<SUB>2008<\/SUB>, P<SUB>2009<\/SUB>, ..., P<SUB>k<\/SUB>, ..., em que P<SUB>k<\/SUB>, k = 2008, 2009, ..., represente o n\u00famero de telefones em servi\u00e7o no Brasil no ano k, constituir\u00e3o uma progress\u00e3o geom\u00e9trica de raz\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/17.gif><\/P>","resposta":1044099,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 51 a 60.","id":178368,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_38.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 51 a 60.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/275361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise cuidadosa do g\u00eanero e da natureza dos documentos que chegam a um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou que dele saem \u00e9 suficiente para se determinar a escolha dos m\u00e9todos principal e auxiliares de arquivamento a serem adotados na organiza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o corrente.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:52","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275378,"hashId":"62e2d278b3a77008dbcfce283dc4ddfa","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise cuidadosa do g\u00eanero e da natureza dos documentos que\r\nchegam a um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico ou que dele saem \u00e9 suficiente para se\r\ndeterminar a escolha dos m\u00e9todos principal e auxiliares de\r\narquivamento a serem adotados na organiza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o\r\ncorrente.<\/p>","resposta":1044134,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.","id":178369,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>    Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/275378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A divis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o em classes, conforme os temas, caracteriza o m\u00e9todo de arquivamento d\u00edgito-terminal.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275380,"hashId":"6d94ebda3f4c51b9627bf715020ae144","enunciado":"<p align=justify>A divis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o em classes, conforme os temas,\r\ncaracteriza o m\u00e9todo de arquivamento d\u00edgito-terminal.<\/p>","resposta":1044138,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.","id":178369,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>    Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos ideogr\u00e1ficos alfab\u00e9ticos (dicion\u00e1rio e enciclop\u00e9dico)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos ideogr\u00e1ficos alfab\u00e9ticos (dicion\u00e1rio e enciclop\u00e9dico)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404754,"slug":"arquivologia-metodos-ideograficos-alfabeticos-dicionario-e-enciclopedico"}],"slug":"arquivologia\/275380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de arquivamento por assunto depende da interpreta\u00e7\u00e3o dos documentos e de um amplo conhecimento das atividades organizacionais.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:53","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275381,"hashId":"c2445d010a6d87e18022ba5d732a67ae","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo de arquivamento por assunto depende da interpreta\u00e7\u00e3o\r\ndos documentos e de um amplo conhecimento das atividades\r\norganizacionais.<\/p>","resposta":1044139,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.","id":178369,"enunciado":"<p align=justify><P align=justify>    Os documentos chegam, em determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico instalado em Bras\u00edlia, de forma variada. Uns s\u00e3o registrados e, em seguida, enviados ao destinat\u00e1rio, outros entram sem nenhum tipo de anota\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 aqueles que, atualmente, entram no \u00f3rg\u00e3o por meio das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o (fax, correio eletr\u00f4nico). Cada setor de trabalho organiza seus documentos de maneira independente, sem nenhum tipo de orienta\u00e7\u00e3o e, depois, por falta de espa\u00e7o f\u00edsico ou devido ao final do ano civil, esses documentos s\u00e3o transferidos para outro lugar, conhecido, geralmente, como arquivo morto. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes, acerca das t\u00e9cnicas de arquivamento e dos procedimentos administrativos no \u00e2mbito do setor p\u00fablico.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios e Teorias de Arquivologia","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416986,"slug":"arquivologia-principios-e-teorias-de-arquivologia"}],"slug":"arquivologia\/275381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, um atendente, considerando o sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho organizacional 360 graus, tem como avaliadores, necessariamente, o seu chefe imediato, ou seja, o coordenador de servi\u00e7o; os seus superiores; os integrantes do departamento de Pessoal; al\u00e9m de si pr\u00f3prio, mediante autoavalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275383,"hashId":"bd7a15a5653399890d53adb523d2b43d","enunciado":"<p align=justify>Na organiza\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, um atendente, considerando o\r\nsistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho organizacional 360\r\ngraus, tem como avaliadores, necessariamente, o seu chefe\r\nimediato, ou seja, o coordenador de servi\u00e7o; os seus\r\nsuperiores; os integrantes do departamento de Pessoal; al\u00e9m\r\nde si pr\u00f3prio, mediante autoavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1044144,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Um gestor de uma organiza\u00e7\u00e3o fornecedora de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es tem encontrado dificuldades em rela\u00e7\u00e3o aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o que prestam servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de redes. Assim, decidiu reestruturar a gest\u00e3o de recursos humanos de sua organiza\u00e7\u00e3o. Supondo que o organograma acima seja o da referida organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 75 a 80, que versam sobre no\u00e7\u00f5es de recursos humanos e administra\u00e7\u00e3o financeira.","id":178370,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/Imagem_21.gif> <\/P>\r\n<P align=justify>Um gestor de uma organiza\u00e7\u00e3o fornecedora de servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es tem encontrado dificuldades em rela\u00e7\u00e3o aos integrantes da organiza\u00e7\u00e3o que prestam servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o de redes. Assim, decidiu reestruturar a gest\u00e3o de recursos humanos de sua organiza\u00e7\u00e3o. Supondo que o organograma acima seja o da referida organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 75 a 80, que versam sobre no\u00e7\u00f5es de recursos humanos e administra\u00e7\u00e3o financeira.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/275383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio \u00e9 a garantia do administrador e dos administrados. Significa que as regras tra\u00e7adas para o procedimento devem ser rigorosamente observadas por todos os participantes.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275394,"hashId":"1a42c2ffaf88f75319d5506b3641e0d2","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio \u00e9 a\r\ngarantia do administrador e dos administrados. Significa\r\nque as regras tra\u00e7adas para o procedimento devem ser\r\nrigorosamente observadas por todos os participantes.<\/p>","resposta":1044165,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 85 a 88.","id":178372,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 85 a 88.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/275394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo demasiado de espera do usu\u00e1rio constitui indicador definidor da perda de qualidade do servi\u00e7o de atendimento.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275400,"hashId":"c840e1cf6d8cd6997a6c531f25a47a35","enunciado":"<p align=justify>O tempo demasiado de espera do usu\u00e1rio constitui indicador\r\ndefinidor da perda de qualidade do servi\u00e7o de atendimento.<\/p>","resposta":1044178,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade do atendimento ao p\u00fablico \u00e9 cada vez mais foco de aten\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente em virtude da atua\u00e7\u00e3o das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa realidade \u00e9 bastante complexa, considerando que o atendimento ao p\u00fablico apresenta muitas vari\u00e1veis que interferem na execu\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o. Acerca das caracter\u00edsticas e da qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens a seguir","id":178373,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade do atendimento ao p\u00fablico \u00e9 cada vez mais foco de\r\naten\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente em virtude da\r\natua\u00e7\u00e3o das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa realidade \u00e9 bastante\r\ncomplexa, considerando que o atendimento ao p\u00fablico apresenta\r\nmuitas vari\u00e1veis que interferem na execu\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.\r\nAcerca das caracter\u00edsticas e da qualidade do atendimento ao\r\np\u00fablico, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/275400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exemplo ilustra como o trabalho em equipe requer uma divis\u00e3o clara das atividades e atribui\u00e7\u00f5es dos membros. ","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275404,"hashId":"ed8c537c22ba8566defa53dd5fb88bf7","enunciado":"<p align=justify>O exemplo ilustra como o trabalho em equipe requer uma\r\ndivis\u00e3o clara das atividades e atribui\u00e7\u00f5es dos membros. <\/p>","resposta":1044185,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o relato acima apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do trabalho em equipe. ","id":178375,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/2.gif><\/P>Considerando o relato acima apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do trabalho em equipe. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/275404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe que terminou primeiro conseguiu demonstrar sua superioridade perante os outros, pois demonstrou que a lideran\u00e7a \u00e9 fundamental para o alcance de prop\u00f3sitos coletivos.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275405,"hashId":"7422fdf7a69654dcfe8d0ea916b97a22","enunciado":"<p align=justify>A equipe que terminou primeiro conseguiu demonstrar sua\r\nsuperioridade perante os outros, pois demonstrou que a\r\nlideran\u00e7a \u00e9 fundamental para o alcance de prop\u00f3sitos\r\ncoletivos.<\/p>","resposta":1044188,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o relato acima apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do trabalho em equipe. ","id":178375,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/2.gif><\/P>Considerando o relato acima apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do trabalho em equipe. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/275405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o descrita no texto, os membros do grupo que terminou primeiro a tarefa apresentaram um comportamento receptivo dentro do grupo.","provas":[{"id":5282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anatel-2009-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - T\u00e9cnico Administrativo - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:17:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":275407,"hashId":"c16db2745c9ef1e23eb37146771186f9","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o descrita no texto, os membros do grupo que\r\nterminou primeiro a tarefa apresentaram um comportamento\r\nreceptivo dentro do grupo.<\/p>","resposta":1044191,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1044191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1044192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o relato acima apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do trabalho em equipe. ","id":178375,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/5282\/2.gif><\/P>Considerando o relato acima apresentado, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do trabalho em equipe. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/275407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador-Tecnologista em Metrologia- \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":3210},{"descricao":"Pesquisador emQualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":9383},{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2007,2009],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2009,"stamp":"2009-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia dos pa\u00edses industrializados em modificar a paridade de suas moedas, por reduzir a flexibilidade do sistema de Bretton Woods para lidar com desequil\u00edbrios externos, \u00e9 apontada como uma das restri\u00e7\u00f5es desse sistema.","provas":[{"id":5063,"cargo":{"descricao":"Pesquisador-Tecnologista em Metrologia- \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":3210},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador-Tecnologista em Metrologia  - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":16825,"cargo":{"descricao":"Pesquisador emQualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":9383},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em  Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":16826,"cargo":{"descricao":"Pesquisador emQualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":9383},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em  Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":20280,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":20281,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36040,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36041,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2009-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2009"},{"id":36042,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36043,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36044,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36045,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36046,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36047,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36048,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36049,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36050,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36051,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36052,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":15287},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Pesquisador em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36071,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36072,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36073,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36074,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36075,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36076,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36077,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10786},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36078,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36079,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36080,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36081,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36082,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36083,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-ciencias-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":36084,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10787},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metrologia, Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade Industrial","sigla":"INMETRO","id":441,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"inmetro-2007-cespe-cebraspe-tecnologista-em-qualidade-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INMETRO - Tecnologista em Qualidade - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"},{"id":20279,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional","id":10974},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior","sigla":"MDIC","id":477,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2007,"nivel":"Superior","slug":"mdic-2007-cespe-cebraspe-pesquisador-em-metrologia-area-articulacao-internacional-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDIC - Pesquisador em Metrologia - \u00c1rea Articula\u00e7\u00e3o Internacional - 2007"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:17:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":282,"descricao":"Metrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":274741,"hashId":"c2a638b249cb159d68777e23a5708a49","enunciado":"<p align=justify>A resist\u00eancia dos pa\u00edses industrializados em modificar a\r\nparidade de suas moedas, por reduzir a flexibilidade do\r\nsistema de Bretton Woods para lidar com desequil\u00edbrios\r\nexternos, \u00e9 apontada como uma das restri\u00e7\u00f5es desse sistema.<\/p>","resposta":1042458,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1042458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1042459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de Bretton Woods, que substituiu o padr\u00e3o-ouro e visava assegurar a estabilidade monet\u00e1ria internacional, julgue os seguintes itens.","id":178120,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de Bretton Woods, que substituiu o\r\npadr\u00e3o-ouro e visava assegurar a estabilidade monet\u00e1ria\r\ninternacional, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"nome_clean":"Receita","oab":false,"nome":"Receita","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404206,"slug":"economia-e-financas-receita"}],"slug":"economia-e-financas\/274741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}